<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on Allophysique</title>
    <link>/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on Allophysique</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/advanced/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/advanced/</guid>
      <description>Vagus elidunt Mole et vultus populifer quaque primoque non Lorem markdownum pignora pelle est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo. Redit teque digerit hominumque toris verebor lumina non cervice subde tollit usus habet Arctonque, furores quas nec ferunt. Quoque montibus nunc caluere tempus inhospita parcite confusaque translucet patri vestro qui optatis lumine cognoscere flos nubis! Fronde ipsamque patulos Dryopen deorum.
Exierant elisi ambit vivere dedere Duce pollice Eris modo Spargitque ferrea quos palude Rursus nulli murmur; hastile inridet ut ab gravi sententia!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/client/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/client/</guid>
      <description>Ista qua aera Tetigisse hac duc omnipotens urbis per sapiente Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes. Miseratus fonte Ditis conubia.
var mnemonicPcmcia = file; if (bookmarkMultiprocessing) { core.intranetDigitize = menu(vdslWordart(enterprise, dviRealityTeraflops)); } else { portal_socket.jsp_shareware_digital = multicasting(component_uml); memory.ppc_title_hit(lunWebFormat + fontSmartphoneView, tween * default_hard, 5 + laptopMethod); wddm_tablet_null.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/esf/chimie/dossier_eaux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/esf/chimie/dossier_eaux/</guid>
      <description>La desinfection des eaux Généralités La desinfection a pour but d&amp;rsquo;éliminer tous les micro-organismes susceptibles d&amp;rsquo;engendrer des infections.
Les traitements concernent les eaux de rejets, et les eaux distribuées pour la consommation par l&amp;rsquo;homme. Parfois, les eaux captées pour la distribution proviennent de sources superficielles, et leur désinfection devient alors necessaire.
La désinfection n&amp;rsquo;est pas une sterilisation: il peut subsister dans l&amp;rsquo;eau quelques germes qui seront inoffensifs pour la santé du consommateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/esf/chimie/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/esf/chimie/page1/</guid>
      <description>La quantité de matière en chimie Définition de la mole La mole1, est une unité de mesure des quantités de matière du Système International.
Le nombre d&amp;rsquo;entités (atomes, molécules, ions, électrons, etc.) contenues dans une mole est connue sous le nom de constante d&amp;rsquo;Avogadro, noté NA : $$N_A=6,02214129\times10^{23} mol^{-1}$$
Cette constante, d&amp;rsquo;importance fondamentale en chimie, permet de faire le lien entre la matière à l&amp;rsquo;état microscopique et à l&amp;rsquo;état macroscopique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/hidden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/hidden/</guid>
      <description>This page is hidden in menu Quondam non pater est dignior ille Eurotas Latent te facies Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona O fallor in sustinui iussorum equidem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page10/</guid>
      <description>Demarrer avec le module turtle Ce module permet de réaliser facilement des dessins de figures géometriques animées.
Editeur en ligne Ouvrir une page de votre navigateur avec Trinket + Python : https://trinket.io/python
Commencer avec le programme minimal suivant :
import turtle tt = turtle.Turtle() print(tt.window_width()) print(tt.window_height()) tt.up() tt.goto(-100,100) tt.down() Maintenant que vous connaissez ses dimensions (width et height sont affichés dans la console), écrire une fonction qui dessine une bordure autour de l&amp;rsquo;écran graphique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/NSI/CSS/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/CSS/page2/</guid>
      <description>Display display : block, inline, inline-block, none Une difficulté que l&amp;rsquo;on a souvent lorsque l&amp;rsquo;on apprend le CSS, c&amp;rsquo;est de faire la différence entre les propriétés display et position.
Chaque navigateur possède une feuille de styles (c’est-à-dire un fichier CSS) qui sera appliquée par défaut pour les différents éléments dont nous ne précisons pas le comportement dans nos propres feuilles de style.
La plupart des navigateurs suivent les recommandations du W3C (l’organisme en charge de l’évolution et des standards des langages Web).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/NSI/javascript_avance/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/javascript_avance/page1/</guid>
      <description>Portée d&amp;rsquo;une variable portée locale et globale La « portée » d’une variable désigne l’espace du script dans laquelle elle va être accessible. En effet, toutes nos variables ne sont pas automatiquement disponibles à n’importe quel endroit dans un script et on ne va donc pas toujours pouvoir les utiliser. En JavaScript, il n’existe que deux espaces de portée différents : l’espace global et l’espace local. Pour rester très simple, l’espace global désigne l’entièreté d’un script à l’exception de l’intérieur de nos fonctions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/PC_2nde/physique/pages/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/physique/pages/page2/</guid>
      <description>Transferts d&amp;rsquo;énergie Energie L&amp;rsquo;énergie désigne une capacité à modifier un état ou à produire un travail entraînant un mouvement ou générant un rayonnement électromagnétique - de la lumière, par exemple - ou de la chaleur.
Dans le système international, l&amp;rsquo;énergie s&amp;rsquo;exprime en joules (J). On note la grandeur Energie avec la lettre E ou Q. (Q est plutôt réservée pour l&amp;rsquo;énergie sous forme thermique)
Pas une mais des énergies Stockée dans les objets, les molécules, les atomes, l’énergie se manifeste de multiples façons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python2/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;un langage de programmation Découvrir l&amp;rsquo;editeur Python TP découverte: Lien Séance réalisée en classe au cours de laquelle vous avez apris à:
ouvrir un fichier python d&amp;rsquo;extension .py avec l&amp;rsquo;editeur (Spyder, Edupython, &amp;hellip;) écrire vos premieres lignes de programme: sortie print notion de variable type texte et type numérique pour les variables enregistrer et nommer vos programmes On pourra relire la vidéo suivante pour rappels sur cette séance:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python3/</guid>
      <description>But de la séance Utiliser un programme Python pour s&amp;rsquo;aider à résoudre deux enigmes mathématiques.
Objectifs en programmation:
variables, types int et str opérations sur les variables entrées input et sorties print boucle while L&amp;rsquo;énigme de l&amp;rsquo;age du fils du Capitaine Enoncé Le Capitaine dit à son fils : &amp;ldquo;Tu viens de fêter ton anniversaire. Dans quelques années, lorsque tu seras adulte, tu deviendras toi aussi Capitaine. Tu devras savoir calculer, et vite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/with-toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/with-toc/</guid>
      <description>Caput vino delphine in tamen vias Cognita laeva illo fracta Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit Natus quaerere Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/docs/without-toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/without-toc/</guid>
      <description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus Tanto oblite Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1er projet Python</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/page9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/page9/</guid>
      <description> &amp;lt;input type=&amp;quot;checkbox&amp;quot; id=&amp;quot;bloc1&amp;quot; class=&amp;quot;visually-hidden&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; 0.8324575544825609
62
&amp;lt;input type=&amp;quot;checkbox&amp;quot; id=&amp;quot;bloc2&amp;quot; class=&amp;quot;visually-hidden&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;quot;checkbox&amp;quot; id=&amp;quot;bloc3&amp;quot; class=&amp;quot;visually-hidden&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; 1.0
&amp;lt;input type=&amp;quot;checkbox&amp;quot; id=&amp;quot;bloc4&amp;quot; class=&amp;quot;visually-hidden&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2nde loi de Newton</title>
      <link>/docs/PC_1ere/meca/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/meca/page4/</guid>
      <description>Quelles sont les forces? Forces d&amp;rsquo;intéraction et forces La force d’interaction gravitationnelle est l’une des 4 forces fondamentales de l’Univers. Elle est à l’origine de nombreux effets à notre échelle humaine, même si, habituellement on la représente comme la force qui relie un corps astral avec son satellite (Terre &amp;lt;-&amp;gt; Lune , ou Soleil &amp;lt;-&amp;gt; Terre …) :
Lorsque l’on saute d’une marche d’escalier, la force qui nous accélère vers le bas est la force gravitationnelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aborder l&#39;epreuve</title>
      <link>/docs/NSI/projet/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/projet/page1/</guid>
      <description>Le Grand Oral Découvrir l&amp;rsquo;épreuve du Grand Oral Présentation de l&amp;rsquo;épreuve et Foire aux Questions: http://quandjepasselebac.education.fr/faq-grand-oral/
Construire sa question en rapport avec la spécialité NSI Je vous propose d&amp;rsquo;explorer les documents suivants qui me semblent essentiel pour construire vos questions en rapport avec la spécialité NSI:
Grand Oral et enseignement de spécialité NSI (MEN) lien vers la ressource
Résumé: L&amp;rsquo;énoncé de la question est le point final d’une réflexion qui fait l’objet d’un temps de maturation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>affichage 7 segments</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_7/</guid>
      <description>Utiliser un affichage à 7 segments Principe On affiche les valeurs retournées par le capteur interne de température sur le dispositif d&amp;rsquo;affichage LED 7 segments.
L&amp;rsquo;afficheur sera banché sur le port grove PIN0.
Matériel microcontrôleur microbit et shield grove composant grove avec affichage LED à 7 segments Script from microbit import * ASCII_4DD_NUM = bytearray(b&amp;#39;\x3F\x06\x5B\x4F\x66\x6D\x7D\x07\x7F\x6F&amp;#39;) def start4dd(clk,dio): dio.write_digital(0) clk.write_digital(0) def stop4dd(clk,dio): dio.write_digital(0) clk.write_digital(1) dio.write_digital(1) def writeByte4dd(clk,dio,cmd): for i in range(8): dio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algo et recursivite</title>
      <link>/docs/NSI/bac/page8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bac/page8/</guid>
      <description>Sujet Métropole Sept 1 : 2021 - Exercice 2 Principaux thèmes abordés : algorithmique (recherche dichotomique) et langages et programmation (récursivité)
On veillera à mettre sur la copie toutes les réponses.
Partie A : La recherche dichotomique 1. La recherche d’un élément dans un tableau avec une méthode dichotomique ne peut se faire que si le tableau est trié.
a. Vrai
b. Faux
2. Le coût d’un algorithme de recherche dichotomique est :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algo TP</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_TP_algo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_TP_algo/</guid>
      <description> Selectionner : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algorithme de Boyer Moore</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page7/</guid>
      <description>algorithme de Boyer Moore Liens Video Tutoriel Algorithmique de Grafikart: Recherche Boyer Moore Horspool Youtube page du site : https://www.grafikart.fr/tutoriels/boyer-moore-horspool-1197 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algorithme de Dijkstra</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page4/</guid>
      <description>Graphe pondéré : Algorithme de Dijkstra On va voir une variante, plus complexe, de l&amp;rsquo;algorithme BFS : l&amp;rsquo;algorithme de Dijkstra. Cet algorithme permettra de calculer toutes les distances entre un sommet de départ r et les autres sommets, mais cette fois ci, ce graphe est pondéré.
Pour un graphe pondéré, chaque arête (u,v) a une longueur notée l(u,v). Pour certaines applications, on parle plutôt de poids d&amp;rsquo;une arête. Jusqu&amp;rsquo;à présent nous n&amp;rsquo;avons traité que le cas particulier où l(u,v) = 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algorithmes</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_algorithmes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_algorithmes/</guid>
      <description> Selectionner : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algorithmes avancés</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page6/</guid>
      <description>Pré requis Complexité : lien Récursivité : lien On verra dans cette page:
la programmation dynamique les algorithmes gloutons un exemple d&amp;rsquo;algorithme avec recherche locale. Pour la résolution d&amp;rsquo;un problème de TSP (Traveling salesman problem) Programmation dynamique Principe de la méthode La programmation dynamique permet de résoudre plus efficacement des problèmes d&amp;rsquo;optimisation.
La programmation dynamique consiste à résoudre un problème en le décomposant en sous-problèmes, puis à résoudre les sous-problèmes, des plus petits aux plus grands en stockant les résultats intermédiaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algorithmes de parcours d&#39;un graphe</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page2/</guid>
      <description>algorithmes de parcours d&amp;rsquo;un graphe en largeur Algorithme : voir définition en bas de page1 Graphe : voir définitions à la page Graphes Parcours d&amp;rsquo;un graphe non pondéré Soit G(V,E) un graphe de sommets V = {A,B,C,D,E,F,G,H,I,J} et d&amp;rsquo;arêtes E.
On note la distance entre 2 sommets quelconques u et v dans le graphe G : $$dist_G(u,v)$$
Pour le graphe exemple suivant (Graphe 1), la distance du sommet A au sommet J, vaut au minimum 4 (chemin A, B, E, I, J).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algorithmes de tri</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page8/</guid>
      <description>Algorithmes de tri Les activités de tri sont très fréquentes en informatique. Dans un projet informatique, on préfère qu&amp;rsquo;un programme pass du temps à trier les données plutôt qu&amp;rsquo;à les rechercher.
On presente ici TROIS algorithmes de tri. Il y en a d&amp;rsquo;autres.
Le tri par insertion (ou tri simple) Principe Pour cet algorithme, trier, c’est déplacer des éléments, et y insérer l’élément rangé, depuis le debut déjà trié de la liste, jusqu’à la fin :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algorithmique</title>
      <link>/docs/NSI/bac/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bac/page4/</guid>
      <description>Bac 2022 Polynesie: Exercice 1 Cet exercice traite du thème «programmation», et principalement de la récursivité.
On rappelle qu&amp;rsquo;une chaîne de caractères peut être représentée en Python par un texte entre guillemets &amp;quot;&amp;quot; et que :
la fonction len renvoie la longueur de la chaîne de caractères passée en paramètre ; si une variable ch désigne une chaîne de caractères, alors ch[0] renvoie son premier caractère, ch[1] le deuxième, etc. ; l&amp;rsquo;opérateur + permet de concaténer deux chaînes de caractères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algorithmique avancé</title>
      <link>/docs/NSI_1/algo/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/algo/page3/</guid>
      <description>Le problème du rendu de monnaie Le problème du rendu de monnaie est un problème d&amp;rsquo;algorithmique. Il s&amp;rsquo;énonce de la façon suivante : étant donné un système de monnaie (pièces et billets), comment rendre une somme donnée de façon optimale, c&amp;rsquo;est-à-dire avec le nombre minimal de pièces et billets ?
Par exemple, la meilleure façon de rendre 7 euros est de rendre un billet de cinq et une pièce de deux, même si d&amp;rsquo;autres façons existent (rendre 7 pièces de un euro, par exemple).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algos</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_algos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_algos/</guid>
      <description>Algorithmes Rubriques</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algos</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_architecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_architecture/</guid>
      <description>Architecture Rubriques</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse de données</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_donnees/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_donnees/page2/</guid>
      <description>Utilisation de la base de données Ouvrir la base de données Aller sur la page Exoplanet.eu.
Pour consulter la base de données de toutes les planetes observées, cliquer sur Tous les catalogues.
Le tableau donne les caractéristiques connues pour ces planètes. Leur nombre est gigantesque. Vous allez utiliser les formules de filtre pour en selectionner quelques unes.
Filtrer Par exemple, si l&amp;rsquo;on cherche à étudier les seules planètes telluriques, on choisira celles dont le rayon est un peu supérieur ou un peu inférieur à celui de la Terre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>android</title>
      <link>/docs/techno/index_android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/index_android/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arbres</title>
      <link>/docs/NSI/structure/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/structure/page4/</guid>
      <description>Arbres Définitions Un arbre est constitué de noeuds organisés de manière hierarchique: c&amp;rsquo;est un graphe non orienté, connexe, sans cycle, dans lequel on a choisi un noeud particulier appelé la racine.
Chaque noeud peut être étiqueté par une information.
Un arbre est donc un cas particulier des graphes. Voir la page suivante sur les graphes
Des exemples d&amp;rsquo;arbres:
l&amp;rsquo;arbre généalogique est un bon exemple. Le vocabulaire sur la structure des arbres s&amp;rsquo;inspire d&amp;rsquo;ailleurs de la génélogie (père-fils).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arbres binaires</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page3/</guid>
      <description>arbres binaires </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>architecture</title>
      <link>/docs/NSI/architecture/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/architecture/page1/</guid>
      <description>architecture des ordinateurs Liens Interstices: fontionnement d&amp;rsquo;une machine de Turing Machine de Turing Universelle </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>architecture</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_architecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_architecture/</guid>
      <description> Selectionner : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>architecture</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page11/architecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page11/architecture/</guid>
      <description>architecture des ordinateurs </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>architecture 1</title>
      <link>/docs/NSI_1/architecture/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/architecture/page1/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Histoire de l&amp;rsquo;Ordinateur En 1623 Wilhelm Schickard ou bien Blaise Pascal en 1642 créent des machines munies de rouages mécaniques pour faire des additions et des soustractions. Il ne s&amp;rsquo;agit pas encore d&amp;rsquo;ordinateurs, car celles-ci n&amp;rsquo;ont qu&amp;rsquo;une seule fonction.
En 1854 le mathématicien britannique George Boole créé le calcul propositionnel. Aujourd&amp;rsquo;hui, l&amp;rsquo;algèbre de Boole trouve de nombreuses applications en informatique et dans la conception des circuits électroniques.
Elle fut utilisée la première fois pour les circuits de commutation téléphonique par Claude Shannon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>architecture 2</title>
      <link>/docs/NSI_1/architecture/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/architecture/page2/</guid>
      <description>architecture 2 Rappels Dans l&amp;rsquo;architecture Von Neumann:
une machine universelle est contrôlée par un programme. Les données et programmes sont écrits sur une même mémoire (en binaire). Ce qui donne la possibilité de changer les instructions au cours d&amp;rsquo;un calcul par exemple. C&amp;rsquo;est le concept de programme enregistré. C&amp;rsquo;est un ordinateur qui enregistre les instructions des programmes qu&amp;rsquo;il exécute dans sa mémoire vive. Les instructions sont executée de manière séquentielle, par un processeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atome</title>
      <link>/docs/PC_1ere/PC_index_atome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/PC_index_atome/</guid>
      <description>Rubriques :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>autres domaines recursivite</title>
      <link>/docs/NSI/langages/page22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/langages/page22/</guid>
      <description>Dans cette deuxieme partie du cours sur la recursivité, nous allons étudier plus en detail la manière de definir la partie héredité d&amp;rsquo;un problème.
La question à laquelle on cherchera à repondre:
supposons que le problème est/sera résolu pour le rang (n-1), comment utiliser le resultat du rang (n-1) pour resoudre le rang n? Application de la recursivité: les tours de Hanoï Principe On considère trois tiges plantées dans une base.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>autres structures lineaires</title>
      <link>/docs/NSI/structure/page21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/structure/page21/</guid>
      <description>Structures de données: rappels Les piles, files et listes sont des structures de données linéaires. Ce sont des types abstraits.
Structure de données linéaire : les données sont rangées sur un ligne ou une colonne.
Un type abstrait décrit essentiellement une interface, indépendamment du langage de programmation.
Files Definition et interface Une file (queue ou FIFO pour first in, first out) est une collection d’objets munie des opérations suivantes:
savoir si la file est vide (is_empty); ajouter un élément dans la file (enfiler ou enqueue) en temps constant; retirer et renvoyer l’élément le plus ancien de la file (defiler ou dequeue).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bac algo et tableau</title>
      <link>/docs/NSI/bac/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bac/page1/</guid>
      <description>Bac 2021 Amerique Nord: Exercice 3 Cet exercice porte sur les tableaux et sur la programmation de base en Python.
On rappelle que len est une fonction qui prend un tableau en paramètre et renvoie sa longueur. C’est-à-dire le nombre d’éléments présents dans le tableau.
Exemple : len([12, 54, 34, 57] vaut 4.
Le but de cet exercice est de programmer différentes réductions pour un site de vente de vêtements en ligne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bac architecture</title>
      <link>/docs/NSI/bac/page6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bac/page6/</guid>
      <description>Bac 2021 Centres étrangers 2: Exercice 3 Thèmes abordés : conversion décimal/binaire, table de vérité, codage des caractères
L’objectif de l’exercice est d’étudier une méthode de cryptage d’une chaîne de caractères à l’aide du codage ASCII et de la fonction logique XOR.
1. Le nombre 65, donné ici en écriture décimale, s’écrit 01000001 en notation binaire. En détaillant la méthode utilisée, donner l’écriture binaire du nombre 89.
2. La fonction logique OU EXCLUSIF, appelée XOR et représentée par le symbole $\bigoplus$, fournit une sortie égale à 1 si l’une ou l’autre des deux entrées vaut 1 mais pas les deux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bac BDD SQL</title>
      <link>/docs/NSI/bac/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bac/page5/</guid>
      <description>Bac 2022 Polynesie: Exercice 3 Cet exercice traite du thème « base de données », et principalement du modèle relationnel et du langage SQL.
L’énoncé de cet exercice peut utiliser les mots du langage SQL suivants :
CREATE TABLE, SELECT, FROM, WHERE, JOIN ON, INSERT INTO, VALUES, UPDATE, SET, DELETE, COUNT, DISTINCT, AND, OR, AS, ORDER BY, ASC, DESC
Un site web recueille des données de navigation dans une base de données afin d&amp;rsquo;étudier les profils de ses visiteurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bac donnees structurees1</title>
      <link>/docs/NSI/bac/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bac/page2/</guid>
      <description>Bac 2022 Polynesie: Exercice 4 Cet exercice traite du thème « structures de données », et principalement des piles.
La classe Pile utilisée dans cet exercice est implémentée en utilisant des listes Python et propose quatre éléments d&amp;rsquo;interface :
Un constructeur qui permet de créer une pile vide, représentée par [] ; La méthode est_vide() qui renvoie True si l&amp;rsquo;objet est une pile ne contenant aucun élément, et Falsesinon ; La méthode empiler qui prend un objet quelconque en paramètre et ajoute cet objet au sommet de la pile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bac donnees structurees2</title>
      <link>/docs/NSI/bac/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bac/page3/</guid>
      <description>Bac 2022 Polynesie: Exercice 5 Cet exercice traite du thème « algorithmique », et principalement des algorithmes sur les arbres binaires.
On manipule ici les arbres binaires avec trois fonctions :
est_vide(A) qui renvoie True si l&amp;rsquo;arbre binaire A est vide, False s&amp;rsquo;il ne l&amp;rsquo;est pas ; sous_arbre_gauche(A) qui renvoie le sous-arbre gauche de l&amp;rsquo;arbre binaire A ; sous_arbre_droit(A) qui renvoie le sous-arbre droit de l&amp;rsquo;arbre binaire A. L&amp;rsquo;arbre binaire renvoyé par les fonctions sous_arbre_gauche et sous_arbre_droit peut éventuellement être l&amp;rsquo;arbre vide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bac POO</title>
      <link>/docs/NSI/bac/page7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bac/page7/</guid>
      <description>Bac 2022 Metropole1/ Exercice 5 Cet exercice porte sur la Programmation Orientée Objet.
Les participants à un jeu de LaserGame sont répartis en équipes et s’affrontent dans ce jeu de tir, revêtus d’une veste à capteurs et munis d’une arme factice émettant des infrarouges.
Les ordinateurs embarqués dans ces vestes utilisent la programmation orientée objet pour modéliser les joueurs. La classe Joueur est définie comme suit :
class Joueur: def __init__(self, pseudo, identifiant, equipe): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;constructeur &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; self.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bases de donnees</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_bases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_bases/</guid>
      <description> Choisir : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bases en Python</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python6/</guid>
      <description>Bases en python </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BDR</title>
      <link>/docs/NSI/bases/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bases/page2/</guid>
      <description>bases de données relationnelles Le modèle entité-association La première étape pour aboutir à un modèle permettant de stocker les données dans une base consiste à identifier les objets et définir leurs liens.
Définitions Entité on désigne par entité tout objet identifiable et pertinent pour l’application. Par exemple, pour la base de donnée précédente, les entités sont:
Films: les films Réalisateurs: les réalisateurs Pour chacune des entités, les individus ou objets ont en commun les même propriétés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>boucles</title>
      <link>/docs/python/pages/boucles/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/boucles/page1/</guid>
      <description>Editeur Python L&amp;rsquo;editeur suivant se présente comme un notebook. Saisir une ou plusieurs lignes de code Python, puis appuyer simultanement sur Majuscule(Shift) + Entrée pour executer le code. Boucle for La boucle for est aussi appelée boucle bornée. Elle permet de repeter des instructions.
On l&amp;rsquo;utilise souvent avec un objet itérable, c&amp;rsquo;est à dire une liste que l&amp;rsquo;on peut parcourir.
range(n) fournit ainsi une liste d&amp;rsquo;entiers successifs que l&amp;rsquo;on peut parcourir et créer une repetition:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BTS ESF</title>
      <link>/docs/esf/esf_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/esf/esf_index/</guid>
      <description>BTS ESF Rubriques</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>calculatrice</title>
      <link>/docs/PC_1ere/AP/calculatrice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/AP/calculatrice/</guid>
      <description>Notations à la calculatrice Priorité des calculs Lorsqu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas de parethèses, la multiplication et la division sont prioritaires sur les additions et soustractions. Exemple: Quel est le résultat evalué par rapport à cette expression?
Pour l&amp;rsquo;écran de la calculatrice ci-dessous: Quelle est l&amp;rsquo;expression correspondante, écrite en langage naturel:
réponse 1: $$2,54\times\tfrac{10^3}{3,01}\times10^{-1}$$ réponse 2: $$\tfrac{2,54.10^3}{3,01.10^{-1}}$$ réponse 3: autre? Nombres en puissances de 10 Principe La notation des nombres à la calculatrice peut différer de celle naturelle: il est recommandé d&amp;rsquo;utiliser le symbole E pour 10x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>calculer en python</title>
      <link>/docs/python/pages/generalites/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/generalites/page2/</guid>
      <description>Les opérations de base 1. Un langage informatique permet de réaliser des opérations sur des valeurs. L&amp;rsquo;écriture de ces opétations peut différer de ce que l&amp;rsquo;on écrit avec la calculatrice. Voici la liste des opérateurs en Python:
opérateur rôle équivalent sur une calculatrice + addition $1 + 99$ - soustraction $99 - 1$ * multiplication $10 \times 10$ / division $\tfrac{1}{3}$ // division entière pas d&amp;rsquo;équivalent % reste de la division pas d&amp;rsquo;équivalent ** exposant $2^{4}$ e puissance de 10(pour l&amp;rsquo;écriture en notation scientifique) $1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>calculer sur un algorithme</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page2/</guid>
      <description>Calculabilité Dans le chapitre précédent, sur la complexité, l’objet d’étude principal etait l’algorithme. On en a fait une mesure de son efficacité: un algorithme est plus efficace s&amp;rsquo;il est plus rapide (donc de classe de complexité plus faible).
En calculabilité, le problème devient l’objet central.
On a souvent l&amp;rsquo;impression que pour chaque problème on peut trouver un algorithme de solution. Ce n&amp;rsquo;est pas le cas : pour des nombreux probèmes naturels et intéressants il n’existe pas d’algorithme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>calculs en python</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/page2/</guid>
      <description>TP: Calculer en python Interpréteur et logiciel de developpement Python (IDE) Python est un langage de programmation interprété. Vous pouvez accéder à l&amp;rsquo;interpreteur python de plusieurs manières:
à l&amp;rsquo;aide de la distribution Winpython installée sur les ordinateurs du lycée à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une tablette, et l&amp;rsquo;application PyDroïd3 à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une calculatrice programmable en python (TI83 premium CE edition python) à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un navigateur (Chrome ou autre), et d&amp;rsquo;un interpreteur en ligne: https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>champs</title>
      <link>/docs/PC_1ere/ondes/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/ondes/page5/</guid>
      <description>interactions et champs Une interaction suppose qu&amp;rsquo;il y a 2 systèmes qui agissent l&amp;rsquo;un sur l&amp;rsquo;autre. Cette interaction peut être mécanique, par l&amp;rsquo;intermédiaire d&amp;rsquo;un objet.
Certaines caractéristiques de la nature ne sont pas attachées aux objets matériels mais sont définies en tout point de l’espace (espace sans particules et sans ondes ou espace en contenant). Ce concept s’est avéré indispensable du fait que les particules ne se touchent pas et interagissent via le vide qui les sépare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chemins de la lumière</title>
      <link>/docs/PC_1ere/ondes/page6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/ondes/page6/</guid>
      <description>Rappels sur le chemin de la lumiere Principe Le chemin de la lumière, c&amp;rsquo;est le trajet suivi par la lumière entre la source et le recepteur (ou le point d&amp;rsquo;arrivée des rayons).
La lumière se propage sur ce chemin selon des directions qui vont minimiser son temps de parcours.
Refraction Definition: La refraction, c&amp;rsquo;est le changement de direction de la lumière à la traversée de l’interface entre 2 milieux (un dioptre).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chiffrement asymetrique</title>
      <link>/docs/NSI/architecture/page7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/architecture/page7/</guid>
      <description>Chiffrements asymétriques Pour le chiffrement symétrique, le seul secret, c&amp;rsquo;est la clé de chiffrement. Cette clé doit avoir, pour des raisons pratiques, une longueur raisonnable (64, 128, 256 bits). Ce chiffrement permet de communiquer de manière confidentielle, ou de préserver la confidentialité de nos données sur un disque dur. Le problème avec le seul chiffrement symétrique, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il ne permet pas de repondre aux besoins d&amp;rsquo;authentification (reconnaitre l&amp;rsquo;identité) et d&amp;rsquo;authenticité (le message n&amp;rsquo;a pas été modifié).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chimie orga</title>
      <link>/docs/PC_1ere/PC_index_orga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/PC_index_orga/</guid>
      <description>Rubriques :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinématique (cours)</title>
      <link>/docs/PC_1ere/meca/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/meca/page3/</guid>
      <description>Cinematique La cinématique, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;étude du mouvement à partir des positions. On y définit la position, la vitesse, et l&amp;rsquo;accélération au cours du temps.
Etude dans un repère cartésien Référentiel Definition: C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;espace, muni d&amp;rsquo;un repère, dans lequel on étudie un mouvement.
Quelques référentiels particuliers:
nom centré sur axes du repère On y étudie &amp;hellip; Héliocentrique Soleil Dirigés vers des étoiles lointaines mouvement des objets du système Solaire (planètes&amp;hellip;). La Terre fait un tour en 365j dans le ref Héliocentrique Géocentrique Terre Dirigés vers des étoiles lointaines mouvement des satellites de la Terre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>codage</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_donnees/</guid>
      <description> Entiers : du comptage au calcul mécanique Représentation de l&#39;information Choisir : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>codage</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page1/codage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page1/codage/</guid>
      <description>codage des nombres et caractères Civilisations Le document suivant donne un aperçu des périodes d&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;anciennes civilisations. On pourra se référer à la page suivante pour plus de détails : http://www.essential-humanities.net/history-overview/world-history-timeline/
Liens les grandes civilisations anciennes et leur chronologie : http://www.essential-humanities.net/history-overview/world-history-timeline/ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>codage</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page14/histoire_num/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page14/histoire_num/</guid>
      <description>Civilisations anciennes Le document suivant donne un aperçu des périodes d&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;anciennes civilisations. On pourra se référer à la page suivante pour plus de détails : http://www.essential-humanities.net/history-overview/world-history-timeline/
L&amp;rsquo;apparition des grandes civilisations commence alors que le néolithique prend fin. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;usage de la metallurgie qui aura pour conséquence de structurer davantage la société, avec l&amp;rsquo;usage d&amp;rsquo;armes en métal par des soldats spécialisés. La protection des richesses accumulées par les producteurs est confiée à des guerriers professionnels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>codage</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_codage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_codage/</guid>
      <description> Choisir : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>codage d&#39;une image</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num2/</guid>
      <description>Afficher les pixels d&amp;rsquo;une image On a vu en travaux pratiques, que le programme qui permet l&amp;rsquo;affichage des données en tableau utilise 2 boucles bornées, imbriquées:
for j in range(5): for i in range(5): if L[j][i] == 1 : display.set_pixel(i, j, 9) On obtient alors une image de type Noir et Blanc, sur une matrice de diodes 5 * 5.
codage de l&amp;rsquo;image Les plus petits détails de l&amp;rsquo;image sont ses pixels : des petits carrés remplis chacun avec une seule couleur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codage des nombres</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/page4/</guid>
      <description>Entiers relatifs nombres signés Les entiers signés sont positifs, negatifs ou nuls. Comme il n&amp;rsquo;est pas possible d&amp;rsquo;écrire, comme nous le faisons normalement, un nombre négatif avec un signe (-) devant, il va falloir utiliser une nouvelle convention.
La première idée est de reproduire le signe en utilisant le bit de poids fort du nombre pour le représenter. Les n – 1 bits restants donnent la valeur absolue binaire du nombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>codage exercices</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/ex1/</guid>
      <description>Exercices sur le codage des valeurs Flash card 1 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;1111&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;10101&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;1000 0001&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;14&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;204&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 2 Flash card 3 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;500/8 = 62.5&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;100*10&amp;lt;sup&amp;gt;6&amp;lt;/sup&amp;gt;/8 = 1.25*10&amp;lt;sup&amp;gt;7&amp;lt;/sup&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;125*10&amp;lt;sup&amp;gt;3&amp;lt;/sup&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;10&amp;lt;sup&amp;gt;9&amp;lt;/sup&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 4 On peut vouloir convertir les données avec des valeurs exactes et non approchées. Pour eviter les confusions avec le kilobit, on utilise un autre nom pour l&amp;rsquo;unité : le Kibibit (Kibit), qui vaut 1024 bits (soit 210).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>codage exercices</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page16/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page16/ex1/</guid>
      <description>Exercices sur le codage des valeurs Flash card 1 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;10&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;100&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;1 0000&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;10 0000&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;1000 0000&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 2 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;2&amp;lt;sup&amp;gt;4&amp;lt;/sup&amp;gt; = 16&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;2&amp;lt;sup&amp;gt;8&amp;lt;/sup&amp;gt; = 256&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;2&amp;lt;sup&amp;gt;32&amp;lt;/sup&amp;gt; = 4.29*10&amp;lt;sup&amp;gt;9&amp;lt;/sup&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;2&amp;lt;sup&amp;gt;64&amp;lt;/sup&amp;gt; = 1.84*10&amp;lt;sup&amp;gt;19&amp;lt;/sup&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 3 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;7 bit (0-127)&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;1 ou plusieurs ko&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;1 ou plusieurs Mo&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;1 ou plusieurs Mo&amp;lt;/ll&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;1 ou plusieurs Go&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 4 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;2&amp;lt;sup&amp;gt;7&amp;lt;/sup&amp;gt; = 128&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;2&amp;lt;sup&amp;gt;8&amp;lt;/sup&amp;gt; = 256&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 5 - pour les élèves de 1ere NSI On peut vouloir convertir les données avec des valeurs exactes et non approchées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complexité</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page1/</guid>
      <description>cout spatial et temporel L&amp;rsquo;execution d&amp;rsquo;un algorithme nécessite l&amp;rsquo;utilisation des ressources de l&amp;rsquo;ordinateur :
complexité en temps : temps de calcul pour executer les operations. On supposera qu&amp;rsquo;il correspond au nombre d&amp;rsquo;opérations effectuées par le programme. complexité spatiale : occupation de la mémoire pour contenir et manipuler le programme et ses données. Peut s&amp;rsquo;exprimer en nombre de mots mémoires. Complexité temporelle C&amp;rsquo;est une estimation du temps d&amp;rsquo;execution d&amp;rsquo;un programme, independamment de la machine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>concours</title>
      <link>/docs/NSI_1/autoformation/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/autoformation/page1/</guid>
      <description>Concours Algorea Algoreo est un concours qui porte sur les compétences en programmation et algorithmique, à l&amp;rsquo;échelle nationale. C&amp;rsquo;est un concours à destination des élèves, avant le bac.
Pour vous exercer à ce concours, vous avez accès aux epreuves des années précedentes.
Rendez vous à la page https://www.algorea.org/#/preparation. Sur la page, cliquer sur Se préparer. Puis sur Commencer une préparation Choisir alors une couleur. Il est fortement suggéré de commencer par la couleur Jaune, celle blanche étant plutôt à destination des candidats plus jeunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>conditions</title>
      <link>/docs/python/pages/conditions/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/conditions/page2/</guid>
      <description>Editeur Python L&amp;rsquo;editeur suivant se présente comme un notebook. Saisir une ou plusieurs lignes de code Python, puis appuyer simultanement sur Majuscule(Shift) + Entrée pour executer le code. Conditions et boucles non bornées Conditions 1. Définition : Une instruction conditionnelle vérifie si une certaine condition est vraie avant d&amp;rsquo;executer son code :
if instruction_conditionnelle : code_à_executer Exemple :
if prix_essence &amp;gt; 1.8: print(&amp;#39;Trop cher&amp;#39;) 2. Les blocs du programme En Python, on utilise l&amp;rsquo;indentation (le retrait de la ligne) pour rendre compte des blocs de code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/docs/contact/simple-contact-form/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/contact/simple-contact-form/</guid>
      <description> A propos de ce site Eric Tixidor, enseignant et formateur en physique-chimie, et sciences de l&#39;informatique au lycée Honoré d&#39;Estienne d&#39;Orves, à Nice. Les pages de ce site ont pour contenu des activités de lycée général et technologique liées à ces enseignements. Il peut être fait reference à certains langages, matériels et logiciels, comme par exemple : Texas instruments, Ti83 ed. python Livret d&#39;activités utilisant la TI-83 edition Python et le Hub innovator Raspberry Arduino Micro:bit python3 et jupiter notebook N&#39;hesitez pas à me faire part de vos suggestions et remarques à l&#39;aide du formulaire suivant : Formulaire de contact Nom Email Message </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cours - les bases en python</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/page6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/page6/</guid>
      <description>Les grands principes du langage Python, créé en 1991, est désormais le principal langage de programmation dans les domaines du Machine Learning, du Big Data et de la Data Science.
C&amp;rsquo;est un langage très concis, dont la prise en main est facile. La licence appartient à une organisation sans but lucratif (Open source).
C&amp;rsquo;est un langage de haut-niveau (à forte abstraction, éloigné des caractéristiques techniques de la machine).
Lors de l&amp;rsquo;execution, le code source est traduit en bytecode, lui même interprété dans une machine virtuelle python (PVM), écrite, elle dans un langage de plus bas niveau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>creer une application</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page13/appli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page13/appli/</guid>
      <description>app-inventor </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>data analyse</title>
      <link>/docs/NSI_1/algo/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/algo/page1/</guid>
      <description>Intelligence artificielle? Les machines sont-elles intelligentes? On peut en douter, au vu du comportement de certains logiciels. Imaginez vous un humain vous repondre qu&amp;rsquo;il est impossible de choisir une heure de stationnement pour le parking désiré, sans vous dire qu&amp;rsquo;il est toutefois possible de stationner moins de temps&amp;hellip;?
Et pourtant les logiciels sont souvent comme çà. Leur ergonomie est souvent mal pensée, ce qui peut rendre leur utilisation énervante.
L&amp;rsquo;intelligence artificielle décrit l&amp;rsquo;ensemble des techniques permettant à des machines de simuler l&amp;rsquo;intelligence humaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>de scratch à python</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python7/</guid>
      <description>TP1: de scratch à python Aller sur l&amp;rsquo;interface de programmation python du site Vittascience
Partie 1: Premier programme BUT: créer un programme qui demande à l&amp;rsquo;utilisateur son nom, et lui affiche un message de bienvenue.
VARIABLES: le programme utilise les variables:
nom, de type texte. Contient le nom renseigné par l&amp;rsquo;utilisateur debut, de type texte. Contient le mot: &amp;ldquo;Bonjour &amp;quot; message, de type texte, contient debut + nom On rappelle qu&amp;rsquo;une variable, c&amp;rsquo;est un nom qui fait référence à une valeur stockée dans un espace de la mémoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debuter en Python</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python1/</guid>
      <description>Python, un langage de programmation Un premier programme Python est un langage de programmation. Comme d&amp;rsquo;autres langages, il permet d&amp;rsquo;exprimer des idées. Dans le cas d&amp;rsquo;un langage de programmation, ces idées sont appelées des commandes, et permettent de communiquer avec l&amp;rsquo;ordinateur.
Ces commandes peuvent être écrites dans un fichier texte, dont l&amp;rsquo;extension est .py (pour le langage Python). Ces fichiers sont appelés des programmes.
Executer un programme signifie que l&amp;rsquo;on demande à l&amp;rsquo;ordinateur de lire ce fichier, de le traduire en une suite d&amp;rsquo;opérations compréhensibles (pour lui), et de les réaliser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denombrer</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/page1/</guid>
      <description>Données, machines, algorithmes, langages
Dénombrer: du comptage au calcul mécanique 1. Ecriture des nombres: (Bordas p9) mots clés: le statut de nombre, base 10, 2, 16, Leibniz et le binaire
Voir la page dédiée dans la partie SNT sur la numération au cours des ages: Lien
2. Les abaques et le boulier Comment additionne t-on deux nombres avec un abaque? Un abaque est le nom donné à tout instrument mécanique plan facilitant le calcul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>diviser</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page5/</guid>
      <description>Prérequis :
voir la page sur la complexité et la page sur la récursivité Diviser pour regner C&amp;rsquo;est une technique informatique qui consiste à :
Diviser : découper un problème initial en sous-problèmes de tailles équivalentes; Régner : résoudre les sous-problèmes (récursivement ou directement s&amp;rsquo;ils sont assez petits) ; Combiner : calculer une solution au problème initial à partir des solutions des sous-problèmes. Cette méthode, lorsqu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;applique, fournit un algorithme de complexité plus réduite, et donc plus efficace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donnees en table</title>
      <link>/docs/NSI_1/sequences/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/sequences/page3/</guid>
      <description>Données en table - intro Pour une agence de voyage, les données sont organisées en 2 tables clients et sejours.
Les tables clients et sejours ont un identifiant unique attribué lors de leur enregistrement.
CLIENTS
IDC NOM AGE ACTIVITE 27 Ritta 19 Danse 19 Blaise 29 Cinema 11 Dede 59 Nature 18 Indie 58 Histoire 12 Kelly 30 Surf 17 Dupond 35 Surf 28 Nono 65 Plongée SEJOURS
IDS VILLE ACTIVITE 1 Cayenne Nature 10 Rio Danse 11 Havane Danse 12 Oahu Surf 20 Durban Plongée 65 Sydney Surf 88 Rome Art 90 Durban Surf L&amp;rsquo;agence de voyage a besoin d&amp;rsquo;un programme prenant en entrée un nom de ville v, et affichant la table contenant la reponse à la question:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>donnees personnelles</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page17/identite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page17/identite/</guid>
      <description>Identité numérique L&amp;rsquo;identité est construite à partir de données à caractère personnel.
Une donnée à caractère personnel est une information sur une personne.
L&amp;rsquo;exercice du droit d&amp;rsquo;une personne passe par la justification de l&amp;rsquo;identité administrative de la personne (nom, prenom, date de naissance, etc&amp;hellip;). Identité sur le net: Sur internet, la majorité des utilisateurs ne communiquent pas leur identité administrative. Ils donnent un pseudo, un mot de passe, un email. Le site associe souvent leur adresse IP à ces données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dosage colorimetrique</title>
      <link>/docs/PC_1ere/atome/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/atome/page2/</guid>
      <description>Colorimétrie Mesurer la coloration La couleur perçue est celle complémentaire de ce qui est absorbé.
Question: Quelle est la couleur absorbée pour chacune de ces solutions?
Courbes d&amp;rsquo;absorbance Le spectre d’absorption d’une espece chimique est une courbe obtenue à l’aide d’un spectrophotomètre. Cette courbe donne le profil de l’absorbance en fonction de la longueur d’onde.
Le maximum de la courbe est atteint pour une valeur de la longueur d’onde appelée « longueur d’onde du maximum d’absorption » (noté λmax)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editeur Turtle</title>
      <link>/docs/NSI_1/IHM/turtle1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/IHM/turtle1/</guid>
      <description>Les 3 programmes proposés permettent de réaliser cette première figure.
TI83 CE Premium Python La calculatrice doit être à jour. Il faudra ajouter le module CE_turtle pour pouvoir utiliser le module python turtle. Voir notice d&amp;rsquo;installation Dans l&amp;rsquo;App Python: démarrer un nouveau script. Ecrire et rédiger la première ligne: from turtle import *. Quitter le shell et revenir dans l&amp;rsquo;editeur de programme pour poursuivre l&amp;rsquo;edition. Voir Notice turtle pour la TI83 Le script de démarrage sur la TI83:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energie 1ere SPE</title>
      <link>/docs/PC_1ere/PC_index_energie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/PC_index_energie/</guid>
      <description>Rubriques :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>energie combustion</title>
      <link>/docs/PC_1ere/energie/energie6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/energie/energie6/</guid>
      <description>Substances combustibles Que sont les subtances combustibles Les substances combustibles sont : Les gaz combustibles, l&amp;rsquo;alcool, l&amp;rsquo;essence, le bois, le charbon, la paraffine Les gaz naturels. Ce sont pour la plupart des hydrocarbures (molécules constituées essentiellement d’atomes de C et de H)
Les gaz combustibles Le gaz naturel est constitué d&amp;rsquo;un mélange d&amp;rsquo;hydrocarbures, essentiellement de méthane (et d&amp;rsquo;éthane).
Le propane et le butane ne sont pas appelés gaz naturels, et sont obtenus par distillation fractionnée du pétrole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energie électrique</title>
      <link>/docs/PC_1ere/energie/energie2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/energie/energie2/</guid>
      <description>Produire et transporter l&amp;rsquo;électricité L&amp;rsquo;électricité Definition de l&amp;rsquo;électricité et du courant électrique L&amp;rsquo;électricité, ou plutôt l&amp;rsquo;énergie électrique, est une énergie produite par le déplacement de particules chargées électriquement (électrons, protons, ou ions). Cette énergie est utilisée à des fins industrielles ou domestiques. Pour son usage, elle est convertie en mouvement (moteur), chaleur (chauffage), lumière (lampe) ou énergie chimique (recharge d&amp;rsquo;un accumulateur) selon l&amp;rsquo;application voulue.
C&amp;rsquo;est la circulation des électrons dans des fils conducteurs qui produit ce que l&amp;rsquo;on appelle un courant électrique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>energie et habitat</title>
      <link>/docs/PC_1ere/energie/energie4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/energie/energie4/</guid>
      <description>Etude de documents Le grenelle de l&amp;rsquo;environnement Le bâtiment étant le plus gros consommateur en énergie, il est essentiel que la construction des habitations soit de moins en moins énergivore. voir les engagements dans les 6 grands secteurs
Les bâtiments contribuent pour :
43 % à l’énergie consommée en France, 22 % aux rejets de gaz à effet de serre. Le Grenelle de l’environnement impose depuis 2009 une réduction de la consommation énergétique des bâtiments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>energie et transports</title>
      <link>/docs/PC_1ere/energie/energie5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/energie/energie5/</guid>
      <description>Energie et transports Document 1: Cycle de vie d’un véhicule, déchets et émission de GES Question 1: un véhicule propre, à zéro émission de gaz à effet de serre (comme les véhicules électriques par exemple), est-il réellement propre ? Expliquez.
Document 2: Les biocarburants Les biocarburants sont obtenus à partir de plantes possédant une haute valeur énergétique. Il y a ceux qui se substituent à l’essence, au gasoil, et ceux à base de gaz naturel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energie mecanique</title>
      <link>/docs/PC_1ere/meca/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/meca/page5/</guid>
      <description>voir le notebook sur trajectoire parabolique
Animation Sur la page du &amp;lt;a href=&amp;ldquo;https://phet.colorado.edu/fr/simulations/energy-skate-park-basics&amp;quot; target==_blank&amp;gt;site phet.colorado:
demarrer l&amp;rsquo;animation (clic sur l&amp;rsquo;image) Choisissez &amp;ldquo;Introduction&amp;rdquo;. Cochez les quatre cases (en haut à droite). Cochez aussi &amp;ldquo;Ralenti&amp;rdquo;. Commencez par la rampe du milieu (juste une descente). Faites descendre le skateur et observez bien tout, pendant la descente puis sur la zone plate (même si vous ne voyez plus le skateur).
Comment varie la vitesse ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enjeux ethiques et societaux de l&#39;image</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num4/</guid>
      <description>L’intégration des appareils photo dans les smartphones a multiplié les usages d&amp;rsquo;une photographie:
La photographie n’est plus seulement utilisée pour conserver les souvenirs mais permet à tout instant de partager un moment ou de servir d’aide-mémoire.
Cela engendre des problèmes de stockage mais également de droits. En effet, à l’heure où des millions de photos sont mises en ligne sur les réseaux sociaux, des espaces communautaires comme Flickr, Instagram et où la duplication est instantanée, la protection des données et le respect des droits d’auteur représentent un enjeu majeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>enquete police</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_donnees/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_donnees/page4/</guid>
      <description>Enoncé du TP Un pieton a été renversé par une voiture dans la nuit du 02 septembre 2022.
Vous enquêtez sur cet accident. Vous diposez d&amp;rsquo;une base de données comprenant:
des témoignages un fichier d&amp;rsquo;immatriculation des vehicules un fichier des personnes enregistrées au cours d&amp;rsquo;autres enquêtes réalisées par la police: les données de personnes fichées, ou bien temoins, soupçonnées, ou déjà condamnées. un fichier avec références pour les données biométriques. Tous ces fichiers sont mis dans le même classeur à télécharger ici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>enregistrer une trajectoire</title>
      <link>/docs/PC_1ere/meca/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/meca/page1/</guid>
      <description>Enregistrer une trajectoire Le but de la séance est d&amp;rsquo;enregistrer la trajectoire de plusieurs mouvements, sous la forme d&amp;rsquo;une chronophotographie.
Les chronophotographies sont utiles pour repérer les phases accélérées du mouvement. C&amp;rsquo;est à dire, les phases du mouvement où il y a une/des interaction(s).
Préparer la tablette Android Il sera nécessaire de charger, dans cet ordre, les 2 applications suivantes:
Cx explorateur de fichiers (Play Store, gratuit) Motion shot, qui n&amp;rsquo;est pas sur le Play store: à l&amp;rsquo;aide du navigateur (chrome par exemple), aller à l&amp;rsquo;adresse: https://motion-shot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrées Sorties</title>
      <link>/docs/python/pages/ES/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/ES/page1/</guid>
      <description>Entrées/Sorties en console Sortie en console La fonction print permet l&amp;rsquo;affichage d&amp;rsquo;une valeur en console, quel qu&amp;rsquo;en soit le type.
On peut afficher un texte simple, ou composé de plusieurs parties, par concaténation de chaine :
clan = &amp;#39;Vikings&amp;#39; message = &amp;#39;Fight Invaders&amp;#39; print(&amp;#39;We are the &amp;#39; + clan + &amp;#39; who say&amp;#39; + &amp;#39; &amp;#34;&amp;#39;+ message + &amp;#39;!&amp;#34;&amp;#39;) # affiche # We are the Vikings who say &amp;#34;Fight Invaders!&amp;#34; Le problème de cette méthode de concaténation est que chaque partie composant la chaine doit être de type str.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices boucles</title>
      <link>/docs/python/pages/boucles/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/boucles/ex1/</guid>
      <description>Exercices sur les boucles et listes Flash card 1 Script A
for i in L : print(i) Script B
for i in range(len(L)) : print(i) &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;P I Z Z A&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;0 1 2 3 4&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 2 Script A :
i = 0 popu = [100, 90, 81, 74, 67, 60, 54, 49, 45, 40, 36, 33] while popu[i] &amp;gt; 50: i += 1 print(i) Flash card 3 Script B :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices boucles</title>
      <link>/docs/python/pages/boucles/ex2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/boucles/ex2/</guid>
      <description>Exercices sur les boucles Flash card 1 Script A
for i in L : print(i) Script B
for i in range(len(L)) : print(i) &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;P I Z Z A&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;0 1 2 3 4&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 2 Script A
L1 = [1, 6, 9, 2, 10] def cherche(L2, m): for i in range(len(L2)): if L2[i] == m: return i return &amp;#34;aucun élément trouvé&amp;#34; cherche(L1, 6) Flash card 3 Script A :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices conditions</title>
      <link>/docs/python/pages/conditions/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/conditions/ex1/</guid>
      <description>Exercices sur les conditions Flash cards Flash card 1 Flash card 2 Flash card 3 Script A :
if age &amp;lt; 18: print(&amp;#39;entrée interdite en discotheque&amp;#39;) else : print(&amp;#39;entrez&amp;#39;) Script B :
if taille &amp;lt; 180: print(&amp;#39;joueur de ping pong&amp;#39;) elif taille &amp;lt; 190: print(&amp;#39;joueur de tennis&amp;#39;) else : print(&amp;#39;joueur de basket&amp;#39;) Script C :
if bouton_pressed : print(&amp;#39;BOUM !&amp;#39;) else : print(&amp;#39;Rien&amp;#39;) &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt;&amp;lt;li&amp;gt;entrez&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;joueur de basket&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Rien&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Relire le cours Lien vers la page structures conditionnelles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices conditions</title>
      <link>/docs/python/pages/conditions/ex2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/conditions/ex2/</guid>
      <description>Exercices sur les conditions Flash cards Flash card 1 Flash card 2 voyelles = [&amp;#39;a&amp;#39;,&amp;#39;e&amp;#39;,&amp;#39;i&amp;#39;,&amp;#39;o&amp;#39;,&amp;#39;u&amp;#39;,&amp;#39;y&amp;#39;] laby = {&amp;#39;1&amp;#39;:{&amp;#39;2&amp;#39;:{&amp;#39;3&amp;#39;:&amp;#39;9&amp;#39;,&amp;#39;5&amp;#39;:&amp;#39;6&amp;#39;},&amp;#39;7&amp;#39;:&amp;#39;8&amp;#39;}} Flash card 3 Script A :
if age &amp;lt; 18: print(&amp;#39;entrée interdite en discotheque&amp;#39;) else : print(&amp;#39;entrez&amp;#39;) Script B :
if taille &amp;lt; 180: print(&amp;#39;joueur de ping pong&amp;#39;) elif taille &amp;lt; 190: print(&amp;#39;joueur de tennis&amp;#39;) else : print(&amp;#39;joueur de basket&amp;#39;) Script C :
if bouton_pressed : print(&amp;#39;BOUM !&amp;#39;) else : print(&amp;#39;Rien&amp;#39;) &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt;&amp;lt;li&amp;gt;entrez&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;joueur de basket&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Rien&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Relire le cours Lien vers la page structures conditionnelles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices Entrées Sorties</title>
      <link>/docs/python/pages/ES/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/ES/ex1/</guid>
      <description>Exercices sur les Entrées et Sorties Flash card 1 Flash card 2 Soit le script suivant :
def somme(a,b): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;ajoute 2 valeurs a et b&amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; return a + b x = input(&amp;#39;entrer un nombre : &amp;#39;) y = input(&amp;#39;entrer un 2e nombre : &amp;#39;) print(somme(x,y)) Flash card 3 Le fichier liste_francais.txt contient des mots classés par ordre alphabetique, à raison d&amp;rsquo;un mot par ligne.
Extrait :
abaisse abaissement abaisser abandon abandonnant abandonne .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices fonctions</title>
      <link>/docs/python/pages/fonctions/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/fonctions/ex1/</guid>
      <description>Exercices sur les fonctions Flash card 1 Voici le script d&amp;rsquo;une fonction avec paramètres :
def servir_sucre(client,nombre=0): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;servir le nombre de sucre dans le café du client&amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; return &amp;#39;{} veut son café avec {} sucre(s)&amp;#39;.format(client,nombre) &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;servir_sucre(&#39;James&#39;)&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;servir_sucre(&#39;Johanna&#39;,3)&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot; style=&amp;quot;font-size: 14px&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;James veut son café avec 0 sucre(s)&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Johanna veut son café avec 3 sucre(s)&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 2 def calculeP(s, p): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;calculer le pourcentage p d&amp;#39;une somme s&amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; return s * p / 100 Flash card 3 Soit la liste L:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices fonctions</title>
      <link>/docs/python/pages/fonctions/ex2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/fonctions/ex2/</guid>
      <description>Exercices sur les fonctions Flash card 1 Voici le script d&amp;rsquo;une fonction avec paramètres :
def servir_sucre(client,nombre=0): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;servir le nombre de sucre dans le café du client&amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; return &amp;#39;{} veut son café avec {} sucre(s)&amp;#39;.format(client,nombre) &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;servir_sucre(&#39;James&#39;)&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;servir_sucre(&#39;Johanna&#39;,3)&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot; style=&amp;quot;font-size: 14px&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;James veut son café avec 0 sucre(s)&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Johanna veut son café avec 3 sucre(s)&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 2 Script A
L1 = [1,2,3] def ajoute4(L2): L2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices séquences</title>
      <link>/docs/python/pages/variables/ex2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/variables/ex2/</guid>
      <description>Exercices sur les variables et opérations Révisions : flash cards Lire la question Chercher la réponse Cliquer sur la carte pour vérifier la reponse. Flash card 1 Flash card 2 L = [[&amp;#39;a&amp;#39;, &amp;#39;b&amp;#39;], [&amp;#39;c&amp;#39;, &amp;#39;d&amp;#39;], [&amp;#39;e&amp;#39;, &amp;#39;f&amp;#39;]] Flash card 3 tictactoe = [[&amp;#39;X&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;], [&amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;], [&amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;X&amp;#39;]] Flash card 4 Soit la liste T suivante:
T = [(&amp;#39;A&amp;#39;,1),(&amp;#39;B&amp;#39;,2),(&amp;#39;C&amp;#39;,3)] Flash card 5 Script 1
a = 4 b = a b = b +4 Script 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices séquences</title>
      <link>/docs/python/pages/variables/ex3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/variables/ex3/</guid>
      <description>Exercices sur les séquences et boucles Révisions : flash cards Lire la question Chercher la réponse Cliquer sur la carte pour vérifier la reponse. Flash card 1 Soit le programme 1 suivant:
L = [&amp;#39;a&amp;#39;,&amp;#39;b&amp;#39;,&amp;#39;c&amp;#39;] for i in L: print(i) Flash card 2 Soit le programme 2 suivant:
L = [&amp;#39;a&amp;#39;,&amp;#39;b&amp;#39;,&amp;#39;c&amp;#39;] for i in range(len(L)): print(i) Flash card 3 Soit le programme 3 suivant:
L = [&amp;#39;a&amp;#39;,&amp;#39;b&amp;#39;,&amp;#39;c&amp;#39;] for i in range(len(L)): print(L[i]) Flash card 4 Soit le programme 4 suivant:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exercices sur la recursivité</title>
      <link>/docs/NSI/langages/page6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/langages/page6/</guid>
      <description>RETOUR au cours sur la recursivité
Ex 1: Fonction impair La fonction récursive impair accepte un paramètre, N, entier positif. A chaque appel récursif, la fonction s&amp;rsquo;appelle elle-même avec l&amp;rsquo;argument N-2.
La condition de base est que N == 1 au bout d&amp;rsquo;un certain nombre d&amp;rsquo;appels.
Completez le script de cette fonction.
Ex 2: Suite de Fibonacci On définit la suite (fn) des nombres de Fibonacci par : $$\left\{\begin{matrix}\begin{align}f_0 &amp;amp; =0\\f_1 &amp;amp; =1\\f_{n+1} &amp;amp; =f_{n}+f_{n-1}, \forall n \in \mathbb{N}^+\end{align}\end{matrix}\right.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices transformations chimiques</title>
      <link>/docs/esf/chimie/ex2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/esf/chimie/ex2/</guid>
      <description>Exercices sur les transformations chimiques Lire la question, chercher la reponse, puis cliquer sur la carte pour vérifier la reponses.
Flash card 1 Lors de la combustion du méthane (CH4) dans le dioxygène, il se forme du dioxyd de carbone et de l&amp;rsquo;eau. La reaction s&amp;rsquo;arrête lorsque tout le dioxygène de l&amp;rsquo;air est consommé.
Quel est le rôle de chacune des espèces dans cette transformation?
&amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;REACTIF&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;REACTIF&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;PRODUIT&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;PRODUIT&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;SPECTATEUR&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 2 Equilibrer l&amp;rsquo;équation chimique en ajustant les coefficients stoechiometriques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices variables</title>
      <link>/docs/python/pages/variables/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/variables/ex1/</guid>
      <description>Exercices sur les variables et opérations Révisions : flash cards Lire la question Chercher la réponse Cliquer sur la carte pour vérifier la reponse. Flash card 1 Flash card 2 Flash card 3 Flash card 4 Flash card 5 Flash card 6 L = [&amp;#39;lundi&amp;#39;, &amp;#39;mardi&amp;#39;, &amp;#39;mercredi&amp;#39;] Flash card 7 L = [&amp;#39;lundi&amp;#39;, &amp;#39;mardi&amp;#39;, &amp;#39;mercredi&amp;#39;] Flash card 8 L = [[&amp;#39;a&amp;#39;, &amp;#39;b&amp;#39;], [&amp;#39;c&amp;#39;, &amp;#39;d&amp;#39;], [&amp;#39;e&amp;#39;, &amp;#39;f&amp;#39;]] Flash card 9 tictactoe = [[&amp;#39;X&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;], [&amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;], [&amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;O&amp;#39;, &amp;#39;X&amp;#39;]] Relire le cours Lien vers la page : Variables</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exercices variables</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/ex1/</guid>
      <description>Exercices sur les variables en Python Flash cards Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un exercice en auto-evaluation:
Pour chacun des exercices: reflechir à la reponse puis cliquer sur la carte pour afficher la reponse.
Flash card 1 Flash card 2 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 3 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt;&amp;lt;li&amp;gt;str&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;int&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;float&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;float&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 4 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt;&amp;lt;li&amp;gt;Faux. On affiche le &amp;lt;i&amp;gt;contenu&amp;lt;/i&amp;gt; de message. Pas le mot &amp;lt;i&amp;gt;message&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Faux: la chaine de caractères est bien formée à partir d&#39;une somme de str&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Faux: str(n) renvoie la chaine de caractere construite à partir de la valeur de n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>familles chimie organique</title>
      <link>/docs/PC_1ere/orga/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/orga/page1/</guid>
      <description>Groupes caractéristiques Définition: un groupe caractéristique est un groupement d&amp;rsquo;atomes qui ne contiennent pas uniquement des atomes de carbone C et d&amp;rsquo;hydrogène H.
En classe de première, les 3 groupes caractéristiques étudiés sont:
le groupe hydroxyle le groupe carbonyle le groupe carboxyle Familles organiques Alcools Les alcools possèdent un groupe caractéristique hydroxyde. Voir la fiche de TD sur les familles chimiques alcanes, alcènes et alcools.
Aldéhydes et cétones Le groupe caractéristique carbonyle donne des molécules que l&amp;rsquo;on partage en 2 familles, selon la nature du carbone fonctionnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>first page</title>
      <link>/docs/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/examples/</guid>
      <description>Ubi loqui Mentem genus facietque salire tempus bracchia Lorem markdownum partu paterno Achillem. Habent amne generosi aderant ad pellem nec erat sustinet merces columque haec et, dixit minus nutrit accipiam subibis subdidit. Temeraria servatum agros qui sed fulva facta. Primum ultima, dedit, suo quisque linguae medentes fixo: tum petis.
Rapit vocant si hunc siste adspice Ora precari Patraeque Neptunia, dixit Danae Cithaeron armaque maxima in nati Coniugis templis fluidove. Effugit usus nec ingreditur agmen ac manus conlato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flash cards mise au point</title>
      <link>/docs/NSI/langages/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/langages/ex1/</guid>
      <description>Exercices sur la mise au point d&amp;rsquo;un programme Flash card 1 script 1
a = 1 for i in range(3): print(&amp;#34;i = {}, a = {}&amp;#34;.format(i, a) a = 2 * a B- IndentationError
C- NameError
D- AttributeError
E- IndexError
&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponse&amp;lt;/h1&amp;gt; Reponse A : SyntaxError (à la ligne 3, il manque une parenthèse) Flash card 2 script 2
v = 1 while v &amp;lt; 100: if v% 7 == 0: print(v, &amp;#34;est un multiple de 7&amp;#34;) else: print(v, &amp;#34;n’est pas un multiple de 7&amp;#34;) v = v + 1 B- IndentationError</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fonctionnement internet</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/fonctionnement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/fonctionnement/</guid>
      <description>Video SNT: les protocoles Constitution du reseau internet Réseau local Dans un réseau local, les ordinateurs sont interconnectés par un switch et peuvent communiquer entre eux par l&amp;rsquo;intermédiaire d&amp;rsquo;un routeur. C&amp;rsquo;est aussi le routeur qui fait passerelle vers internet. réseau internet Internet est un réseau de réseaux qui interconnecte toutes les machines à l&amp;rsquo;échelle mondiale. En pratique, ce sont les routeurs des réseaux qui sont interconnectés. Lorsqu&amp;rsquo;un routeur reçoit une requête d&amp;rsquo;une des machines de son réseau, adressée à une machine qui n&amp;rsquo;appartient pas à son réseau, il se réfère à une table de routage d&amp;rsquo;internet pour expedier la requête.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fonctions</title>
      <link>/docs/python/pages/fonctions/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/fonctions/page2/</guid>
      <description>Fonctions Les fonctions 1. Definition: Une fonction permet d&amp;rsquo;encapsuler un bloc d&amp;rsquo;instructions et de lui donnéer un nom.
Appel de fonction: On peut ensuite exécuter ce bloc en utilsant ce nom. On dit qu&amp;rsquo;on appelle cette fonction en écrivant son nom, suivi de parenthèses ().
Valeur de retour: Une fonction retourne en général une valeur. Après le mot-clé return
Exemple 1 Dans ce script, on definit une fonction qui retourne Hi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fonctions</title>
      <link>/docs/python/pages/fonctions/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/fonctions/page1/</guid>
      <description>Fonctions Les fonctions permettent de rendre le script plus efficace, plus facile à lire et à vérifier. Un bonne pratique est de faire régulierement du remaniement de son code : C&amp;rsquo;est à dire ré-écrire les parties du programme qui fonctionnent et les mettre dans une fonction ou un module. Cela evite aussi les répétitions. On remplace alors le code par un appel à une fonction.
Généralités Tous les langages de programmation fournissent un large ensemble de fonctions prêtes à être utilisées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fonctions en python</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/page5/</guid>
      <description>Les fonctions en python Généralités fonctions natives du langage Tous les langages de programmation fournissent un large ensemble de fonctions prêtes à être utilisées. Nous avons déjà rencontré diverses fonctions prédéfinies, de la librairie standart : print, input, range, len.
Tester dans un notebook, ou en console les fonctions natives suivantes:
bin(129)
int(&#39;0b10000001&#39;,2)
Dans ces 2 exemples, on a utilisé un ou plusieurs arguments, positionnés entre les parenthèses.
pour bin(129), c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;argument 129 qui est passé à la fonction, afin que celle-ci réalise la conversion de 129 en binaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forces intermoleculaires</title>
      <link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere4/</guid>
      <description>Molécules et forces intermoléculaires Postulat: Deux substances sont miscibles si les molécules qui les constituent forment des forces d&amp;rsquo;attraction intermoléculaires.
Des molécules peuvent s&amp;rsquo;attirer si elles forment des liaisons du type:
dipôle-dipôle liaison hydrogène ion-dipôle ou bien, si les molécules sont toutes apolaires.
Il faut donc rechercher dans ces molécules, la présence eventuelle de charges partielles. Ces charges sont la conséquence de la polarisation de certaines liaisons.
Liaison polarisée On observe la différence d&amp;rsquo;ectronegativité des atomes engagés dans les liaisons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>format</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_format/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_format/</guid>
      <description> Choisir : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulaires</title>
      <link>/docs/NSI/HTML/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/HTML/page4/</guid>
      <description>TP creation d&amp;rsquo;un mini site Web Au cours de cette séance, vous allez créer 3 pages Web, formant un mini site Web.
Commencez par créer un dossier dans vos Documents appelé siteWeb. Créez également 2 sous dossiers, images et static. A l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un editeur de texte, comme VisualCode ou bien Notepad++, créez 3 fichiers: page1.html, page2.html, page3.html, que vous mettrez à la racine de votre projet.
Voici l&amp;rsquo;arborescence des fichiers proposée pour ce projet, dans ce dossier siteWeb:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generalites sur l&#39;energie</title>
      <link>/docs/PC_1ere/energie/energie1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/energie/energie1/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;énergie au cœur du monde moderne L’une des problématiques principales de notre société moderne est l’approvisionnement, la transformation et le contrôle de l’énergie. Les besoins croissants posent des problèmes de durabilité importants et l’économie des ressources énergétiques devient un problème crucial afin de maintenir de façon durable et écologique la persistance de notre monde.
A ces trois besoins s&amp;rsquo;ajoute celui de la sécurité de la production d&amp;rsquo;énergie: Comment faire pour éviter que la demande ne soit supérieure à la production?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geolocaliser</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page18/geolocaliser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page18/geolocaliser/</guid>
      <description>Géolocaliser principe de la trilatération Les systèmes américains GPS et européens Galiléo permettent la géolocalisation par satellite d&amp;rsquo;un recepteur.
La géolocalisation est le calcul de la position sur Terre.
Le récepteur va recevoir en continu 2 types d&amp;rsquo;informations de la part de chacun des satellites:
la position du satellite l&amp;rsquo;heure d&amp;rsquo;envoi du signal depuis le satellite Le recepteur va utiliser ces informations pour réaliser un calcul de positionnement. D&amp;rsquo;abord en calculant sa distance au satellite: Il utilise les temps t0 d&amp;rsquo;emission du signal et t1, celui de reception:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Géolocaliser</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_geolocaliser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_geolocaliser/</guid>
      <description> Choisir : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPS services</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page18/services/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page18/services/</guid>
      <description>Services sur smartphone Sur Iphone: Réglages &amp;gt; Confidentialité &amp;gt; Services de localisation.
On peut paramétrer les permissions pour chacune des app de son smartphone.
Lorsque l&amp;rsquo;on choisit une app, celle-ci précise à quoi serviront les données de localisation (celles de la trame NMEA) partagées avec le smartphone.
Booking, Expedia: &amp;ldquo;pour trouver des hébergements et hôtels près de chez vous&amp;rdquo; Facebook, Instagram: &amp;ldquo;pour aider à indiquer votre présence dans un lieu, pour être notifié des évènements locaux, pour personnaliser du contenu&amp;rdquo; météo: &amp;ldquo;quand des épisodes de pluie ou de neige commencent&amp;rdquo; &amp;hellip; Les cartes numériques Elles offrent de nombreux avantages par rapport aux cartes papier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grand oral et entretien</title>
      <link>/docs/NSI/projet/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/projet/page3/</guid>
      <description>Machines, réseaux, structures de données, algorithmes et programmes
Question A: Qui peut savoir quel est le contenu de ma navigation sur internet?
mots clés: IP du serveur, http vs https, espionnage, failles de sécurité.
Variantes: Pourquoi chiffrer ses communications? Pourquoi privilégier http à https? Question B: Pourquoi personne n&amp;rsquo;a jamais écrit un logiciel permettant de corriger automatiquement les bugs?
mots clés: problème de l&amp;rsquo;arrêt, preuve d&amp;rsquo;un algorithme
Question C: Comment je peux visiter toutes les stations du métro parisien?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grandeurs electriques</title>
      <link>/docs/PC_1ere/energie/energie3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/energie/energie3/</guid>
      <description>Ce cours est en lien avec la carte mentale à compléter.
les grandeurs et les lois de l&amp;rsquo;électricité Grandeurs U, I, R, P (Rappel) C&amp;rsquo;est quoi l&amp;rsquo;électricité? : L&amp;rsquo;électricité, ou l&amp;rsquo;énergie électrique désigne le déplacement de porteurs de charges, qui permet d&amp;rsquo;assurer diverses applications utilisant des circuits électriques par conversion de cette énergie : en mouvement, en chaleur, en lumière ou autre. Sa modélisation demande de définir plusieurs grandeurs : le potentiel électrique (ou tension), l&amp;rsquo;intensité du courant, la resistance, et la puissance électrique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>graphes</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page4/</guid>
      <description>graphes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>graphes</title>
      <link>/docs/NSI/structure/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/structure/page5/</guid>
      <description>Pour une première approche des graphes, consulter le cours Graphes SNT
Les graphes et les arbres permettent de construire des schémas qui mettent en évidence une structure sur des données.
Graphes : définitions On appelle graphe la donnée d&amp;rsquo;un ensemble fini V de points (ou sommets du graphe, vertices en anglais) et d&amp;rsquo;un ensemble E de liens entre ces points.
$$G = (V,E)$$
L&amp;rsquo;ensemble E de liens peut être vu comme une relation R sur V × V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graphes</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page1/</guid>
      <description>Introduction : Une soirée entre amis Imaginez une soirée entre amis à laquelle vous êtes invité : vous connaissez une partie des convives (Paul et Kévin), mais d&amp;rsquo;autres vous sont inconnus (Lisa, Oriane et Felix). Ils ont été invités, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il y a certainement une relation de connaissance entre eux. Comme c&amp;rsquo;est Paul qui invite, il connait certainement tout le monde à sa soirée.
On peut faire un schéma où l&amp;rsquo;on fera justement apparaitre ces relations entre invités :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>histoire de l&#39;informatique</title>
      <link>/docs/NSI/architecture/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/architecture/page4/</guid>
      <description>Les évênements clés de l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;informatique Sujet 1: Avant la naissance de l&amp;rsquo;ordinateur Des machines à calculer, jusqu&amp;rsquo;aux premiers ordinateurs: situer les étapes principales qui montrent l&amp;rsquo;evolution des machines mécaniques, puis électromécaniques, qui deviennent de plus en plus précises. Expliquer quel a été le besoin qui a poussé à construire ces machines. Et pourquoi ces machines ne sont pas encore considérées comme des ordinateurs.
mots-clés: horlogerie, règle à calcul, Pascaline, le binaire, machine analytique, calculatrices, ruban perforé, machine à programme externe/interne</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>histoire de l&#39;informatique reseaux</title>
      <link>/docs/NSI/architecture/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/architecture/page5/</guid>
      <description>histoire de l&amp;rsquo;informatique : reseaux </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML CSS</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web1/</guid>
      <description>Document Web Contenu et Structure Le contenu des documents Web est rédigé en langage HTML (acronyme de Hypertext Markup Language). HTML est un langage interprété (par le navigateur). C&amp;rsquo;est un langage de description qui gère le contenu (le texte et les images), en ajoutant des éléments de structure, comme par exemple:
mettre le texte dans un paragraphe mettre du texte en relief insérer un hyperlien sur le texte mettre un titre à la page, au paragraphe &amp;hellip; Les éléments en HTML Balises Les élements sont décrits par des balises, comme par exemple, l&amp;rsquo;élément paragraphe p, est déclaré à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une balise &amp;lt;p&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML CSS les bases</title>
      <link>/docs/NSI/HTML/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/HTML/page1/</guid>
      <description>Programmation: HTML et CSS Rappels de SNT Si vous débutez complètement en HTML, consultez les ressources de SNT:
Une introduction à la redaction d&amp;rsquo;un document en HTML: Document Web, contenu et structure. Les balises principales: Rappels Compléments théoriques page du site vers le HTML page du site vers le CSS page du site vers le CSS display et position Deux balises pour tout écrire On pourrait utiliser une ou deux balises uniques pour tous les usages, par exemple :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML theorie</title>
      <link>/docs/NSI/HTML/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/HTML/page3/</guid>
      <description>Les langages web des langages interprétés HTML : HyperTextMarkup Langage; CSS : Cascading StyleSheets; Javascript sont des langages interprétés par le navigateur, côté client. Ces 3 langages, en combinaison, vont permettre de créer des sites internet.
Pour que les pages soient accéssibles à tout le monde, sur le web[^2], ces pages doivent être hébergés sur un serveur. Lorsque le navigateur client envoie une requête au serveur, celui-ci lui renvoie les fichiers HTML, CSS et JS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IA</title>
      <link>/docs/NSI_1/algo/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/algo/page2/</guid>
      <description>IA &amp;hellip;
Comment s&amp;rsquo;est developpée l&amp;rsquo;IA? Des données sont collectés à partir d’objets connectés, à partir de l’activité des internautes sur les sites de e-commerce (marketing digital), des statistiques d’utilisation de produits, de véhicules, de bâtiments, voire des données collectées suite à des évènements naturels, biologiques, etc.
Ces données peuvent servir les domaines de la santé (suivi de la propagation d’épidémies, aide au diagnostic,… des transports (analyse de flux,), de l’environnement (prévisions météorologiques, contrôle de la pollution), mais aussi dans l’analyse de la clientèle dans l’industrie et le commerce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IHM</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_IHM/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_IHM/</guid>
      <description>Interactions Homme - Machine Fonctionnalités du navigateur Langages Web Créer une application en Python avec TKinter Créer un site avec Python - Flask Rubriques</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IHM python</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_IHM_python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_IHM_python/</guid>
      <description>Interactions Homme - Machine Python Turtle TKinter Rubriques</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IHM python tkinter</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_IHM_tkinter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_IHM_tkinter/</guid>
      <description>Interactions Homme - Machine TKinter Rubriques</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>images numeriques</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_images/</guid>
      <description> Choisir : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>informatique des objets</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_init/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_init/</guid>
      <description>Prise en main de la carte micro:bit: présentation La carte microbit est un nano-ordinateur créé pour la promotion de la programmation dans l&amp;rsquo;éducation. Elle est très simple d&amp;rsquo;utilisation, mais peut également s&amp;rsquo;intégrer dans des applications complexes.
Elle possède dans sa version 2:
un capteur de luminosité un acceleromètre/gyroscope un capteur de champ magnétique 2 boutons a/b un écran LED 5*5 un mini haut-parleur un microphone antenne radio 2,4 GHz et bluetooth pour une communication entre cartes 3 entrées/sorties analogiques ou numeriques(0-3,3V), avec un courant de sortie limité à 200mA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>internet</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_internet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_internet/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/internet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/internet/</guid>
      <description>tour d&amp;rsquo;horizon de l&amp;rsquo;usage d&amp;rsquo;internet A quoi vous sert votre équipement informatique ? Auparavant, le particulier s&amp;rsquo;équipait d&amp;rsquo;un ordinateur pour faire du traitement de texte et des jeux.
Maintenant, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;accès à internet qui est recherché, pour :
avoir accès à des informations distantes communication entre personnes (voir plus loin) divertissements interactifs (jeux, musique, vidéo à la carte) commerce électronique (auquel participent même les institutions financières, mais aussi des services de braderie en ligne, entre particuliers, de consommateur à consommateur commande d&amp;rsquo;un taxi ou d&amp;rsquo;un repas, avec suivi en temps réel du délai d&amp;rsquo;attente autres services : téléformation, télémedecine, &amp;hellip; Quel est votre terminal ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>introduction à CSS</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web5/</guid>
      <description>Bases en css les fondamentaux du css: cascade et héritage: MDN
Les sigles « CSS » sont l’abréviation de « Cascading StyleSheets » ou « feuilles de styles en cascade » en français.
Le CSS vient résoudre un problème bien différent du HTML : en effet, le HTML sert à définir le contenu et la structure d’une page, à leur donner du sens.
Le CSS, lui, va servir à mettre en forme les différents contenus définis par le HTML en leur appliquant des styles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>introduction aux graphes et internet</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page3/</guid>
      <description>Les graphes et internet Relier des noeuds avec des arêtes Soit un reseau constitué de 6 machines, que l&amp;rsquo;on symbolisera par 6 ronds A, B ,C ,D, E et F.
Sur une feuille, relier ses sommets ( pour que le graphe soit &amp;ldquo;connexe&amp;rdquo;). Imaginez plusieurs types de figures.
Quels sont les avantages et inconvénients de chacun des graphes constuits sur le cahier (complets, en étoile, circulaires en particulier) en termes de fiabilité, de coût.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ipython notebooks</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page7/notebooks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page7/notebooks/</guid>
      <description>Contenu des depôts : dépot n°1 : données numériques numériser SNT_CAN_3bits.ipynb : conversion numérique - analogique d&amp;rsquo;un son ISN_D12_numerizing : les fonctions en python; numeration de position et le type tuple en python géolocaliser SNT_C13_NMEA.ipynb : principe de la géolocalisation avec l&amp;rsquo;analyse d&amp;rsquo;une trame NMEA; découpage d&amp;rsquo;une chaine de caractères à partir du rang des caractères; les coordonnées de repérage sur la Terre longitude latitude; les fonctions en python ISN_D14_NMEA.ipynb : idem SNT mais version ISN ISN_D14_NMEA_csv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ipython notebooks NSI</title>
      <link>/docs/NSI_1/notebooks/NSI_notebooks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/notebooks/NSI_notebooks/</guid>
      <description>Notebooks en NSI Sur chaque TP, cliquer sur le titre (téléchargement), ou bien Binder pour lancer Binder avec le TP ouvert, ou encore avec Basthon.
L&amp;rsquo;environnement de développement utilisé est Jupyter.
EN local: Si vous téléchargez le fichier en local, vous devrez l&amp;rsquo;executer avec Jupyter notebook déjà installé. Au lycée, le fichier doit être mis dans le dossiers notebooks, et lancé avec le programme ipython_win10.bat: Sur le cloud: Notebook en ligne: Accéder au depot jupyterlite: cliquer sur le lien tix06.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ipython notebooks PC</title>
      <link>/docs/PC_1ere/notebooks/PC_notebooks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/notebooks/PC_notebooks/</guid>
      <description>Notebooks en PC Sur chaque TP, cliquer sur le titre (téléchargement), ou bien Binder pour lancer Binder avec le TP ouvert, ou encore avec Basthon.
L&amp;rsquo;environnement de développement utilisé est Jupyter.
Si vous utiliser Jupyter avec Binder (serveur distant): Attention : les données ne sont pas sauvegardées sur Binder. Pensez à download/upload votre travail à la fin.
Basthon est l&amp;rsquo;acronyme de &amp;ldquo;Bac À Sable pour pyTHON&amp;rdquo;. Permet l&amp;rsquo;execution d&amp;rsquo;un notebook sans installer de distribution Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>javascript</title>
      <link>/docs/NSI/HTML/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/HTML/page5/</guid>
      <description>Bases en javascript </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>javascript DOM</title>
      <link>/docs/NSI/javascript/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/javascript/page2/</guid>
      <description>Javascript suite Fonctions DOM </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>javascript processing P5</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web3/</guid>
      <description> Liens </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeu du space invader</title>
      <link>/docs/NSI/mini_projet_spaceInvader/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/mini_projet_spaceInvader/page1/</guid>
      <description>Ce mini projet sera l&amp;rsquo;occasion de mettre en oeuvre les notions vues dans le cours précédent sur :
la définition d&amp;rsquo;un objet en javascript la gestion des évènements l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une fonction callback avec un timer Vous pourrez également suivre ce tutoriel avec la video à l&amp;rsquo;adresse : lien video Afficher des éléments en javascript Contenu du dossier du projet D&amp;rsquo;abord, créer un dossier contenant :
spaceInvader.html jeu.js ship.png (sur fond transparent) ufo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;atome de Bohr</title>
      <link>/docs/PC_1ere/atome/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/atome/page1/</guid>
      <description>Spectres de raies Lampes spectrales On observe différentes lampes à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un spectroscope:
Mettre le reseau dispersif dans le spectroscope et l&amp;rsquo;Utiliser pour visualiser le spectre de quelques lampes. Question a Quelle lampe a le spectre suivant?
Question b: Reconnaitre les autres lampes à partir du tableau suivant.
Element chimique Raie 1 (nm) Raie 2 Raie 3 Raie 4 Raie 5 Soufre 410 470 500 570 605 Néon 585 620 Hydrogène 395 410 435 485 655 Oxygène 535 595 605 615 645 Hélium 445 500 590 670 Mercure 407 436 546 577 579 Modèle de l&amp;rsquo;atome de Bohr - aspect theorique Niels Bohr Niels Bohr, physicien danois, formule en 1913 l&amp;rsquo;hypothèse que les atomes occupent des niveaux d&amp;rsquo;énergie bien déteminés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>la mole</title>
      <link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/mole/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/mole/</guid>
      <description>Télécharger le document suivant à compléter comme support de cours et questions : C51_cours_mole
Définition de la mole La définition de la mole1, unité de mesure des quantités de matière du Système International, date de 1971 soit il y a seulement 50 ans ! Le nombre d&amp;rsquo;entités (atomes, molécules, ions, électrons, etc.) contenues dans une mole est connue sous le nom de constante d&amp;rsquo;Avogadro, noté NA : $$N_A=6,02214129\times10^{23} mol^{-1}$$
Cette constante, d&amp;rsquo;importance fondamentale en chimie, permet de faire le lien entre la matière à l&amp;rsquo;état microscopique et à l&amp;rsquo;état macroscopique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>langages</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_index_langages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_index_langages/</guid>
      <description> Selectionner : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>langages</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_langages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_langages/</guid>
      <description> Selectionner : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>langages mathematiques</title>
      <link>/docs/NSI/langages/page7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/langages/page7/</guid>
      <description>Pourquoi 1 + 1 = 2 ? Pour comprendre cette opération, il faut déjà comprendre la signification de chacun des symboles utilisés, les chiffres 1 et 2, et les opérateurs + et =
1 = 2 Les chiffres Les symboles des chiffres nous sont ainsi intuitifs, mais, dans l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;une construction du langage mathématique, il doit exister une règle qui nous dit:
que le successeur immédiat de 1, dans l&amp;rsquo;ensemble des entiers naturels, est le 2 et non le 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>langages web</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_langages_web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_langages_web/</guid>
      <description> Selectionner : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>langages web</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web2/</guid>
      <description>Le langage HTML L’Hypertext Markup Language, généralement abrégé HTML, est un langage de contenu et de description interprété par le navigateur.
Instructions en HTML Testons nos premières instructions en html.
Les arguments pour chaque instruction sont mis entre la balise d’ouverture, par exemple &amp;lt;h1&amp;gt; et de fermeture, &amp;lt;/h1&amp;gt;.
Testez le vous même: Allez dans l&amp;rsquo;editeur en ligne squarefree.com et copier-coller le script suivant:
&amp;lt;h1&amp;gt;Wanted!&amp;lt;/h1&amp;gt; Comment cette instruction est-elle interprétée par le navigateur (partie inférieure de l&amp;rsquo;écran)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>le Cloud</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/page1/</guid>
      <description>Le Cloud computing Le cloud computing correspond à l’accès à des services informatiques (serveurs, stockage, mise en réseau, logiciels) via Internet (le « cloud » ou « nuage »).
La consommation énergetique des centres de données Pollution numérique Les services cloud s’appuient sur de nombreux serveurs répartis à travers le monde. Contrairement aux déchets pour lesquels les impacts environnementaux sont directement visibles, ceux du matériel informatique le sont moins. Néanmoins, ils ne sont pas pour autant inexistants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>le web</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web/</guid>
      <description>le Web Le world wide web, ou toile en français, est un service construit sur l&amp;rsquo;infrastructure du reseau internet pour mettre à la disposition des utilisateurs des documents repartis au niveau mondial.
Lors de sa navigation, l&amp;rsquo;usager d&amp;rsquo;internet va suivre des liens qui connectent les pages entre-elles (ce que l&amp;rsquo;on appelle surfer sur le Web).
Historique du 3w Le &amp;ldquo;World Wide Web&amp;rdquo;, plus communément appelé &amp;ldquo;Web&amp;rdquo; a été développé au CERN (Conseil Européen pour la Recherche Nucléaire) par le Britannique Sir Timothy John Berners-Lee et le Belge Robert Cailliau au début des années 90.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>les bases en javascript</title>
      <link>/docs/NSI/javascript/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/javascript/page1/</guid>
      <description>Javascript : les bases Présentation de la console javascript Javascript est une implémentation dans le navigateur du langage Ecmascript.
Javascript est un langage interprété … par le navigateur, donc côté client. Pour le vérifier, on peut utiliser la console javascript du navigateur pour tester quelques instructions, et interagir avec la page web en cours.
Sur Chrome, cette console se trouve en ouvrant les outils de développement :
Choisir alors l’onglet : Console et commencer à taper les instructions, une à une, après l’invite &amp;gt;, comme sur l’image suivante :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>listes</title>
      <link>/docs/python/pages/boucles/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/boucles/page2/</guid>
      <description>Editeur Python L&amp;rsquo;editeur suivant se présente comme un notebook. Saisir une ou plusieurs lignes de code Python, puis appuyer simultanement sur Majuscule(Shift) + Entrée pour executer le code. Listes et boucles bornées Listes 1. Definition: Une liste est une collection ordonnée d&amp;rsquo;objets. Une liste est entourée de crochets [ ]
On accède à un élément d&amp;rsquo;une liste grace à sa position, appelée indice. Le premier élément a pour indice zero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>listes en python</title>
      <link>/docs/python/index_listes1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/index_listes1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>listes en SPC</title>
      <link>/docs/NSI_1/sequences/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/sequences/page1/</guid>
      <description>listes et algos sciences physiques et chimie Les exemples et scripts seront à realiser dans un notebook python. On utilisera la fiche reponse pour recopier les scripts. Construire un tableau simple Pour tracer un graphique, on peut avoir besoin d&amp;rsquo;une liste de valeurs [0, 1, 2, &amp;hellip; 100] correspondant aux nombres de points relevés.
Cette liste peut être construite à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une boucle bornée:
T = [] for i in range(100): T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loi de Mariotte</title>
      <link>/docs/techno/pages/TI_mariotte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/TI_mariotte/</guid>
      <description>Ti83 et loi de Mariotte Matériel TI 83 CE edition Python carte microbit Capteur grove MPX5700AP capable de mesurer la pression de l&amp;rsquo;air dans une plage de 15 kPa à 700 kPa. Sensibilté 6,4 mV/kPa. Notice Les différents programmes PRESS.8xv et BOYLEMAR.8xv seront déjà installés sur la calculatrice. Celle-ci devra être préparée avec les librairies utiles selon la procédure expliquée sur la Fiche de prise en main
Préparer le matériel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lumiere</title>
      <link>/docs/PC_1ere/ondes/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/ondes/page1/</guid>
      <description>Qu’est-ce que la lumière blanche ? Un spectre : ce que l’on obtient après décomposition de la lumière par un systeme dispersif.
La lumière est transportée par une onde electromagnétique.
La lumière visible est constituée d’onde de longueurs d’ondes comprises entre 400 et 800nm. Elle est bordée par les domaines UV et IR.
Caracteristiques d&amp;rsquo;une OEM: Une OEM est caractérisée par sa frequence et sa longueur d&amp;rsquo;onde. Elle se propage dans le vide à la vitesse (célérité) $$c = 300~000 km/s = 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>machines</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_machines/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_machines/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>matiere 2 elements chimiques</title>
      <link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere2/</guid>
      <description>Elements chimiques Atomes et ions Composés ioniques Liaison ionique Formation ou dissolution d&amp;rsquo;un composé ionique famille d&amp;rsquo;éléments chimiques les alcalins : Li, Na et K les alcalino-terreux : Be, Mg et Ca Les halogènes : F, Cl, Br, I (l’iode) Les gaz rares :He, Ne, Ar, Kr Les autres éléments chimiques tableau périodique des éléments </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MB capteurs integres</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_integ/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_integ/</guid>
      <description>Capteurs intégrés Description La carte microbit dispose de plusieurs capteurs intégrés:
temperature acceleromètre à 3 axes mesure de champs magnétique luminosité Mesure d&amp;rsquo;horizontalité Principe On utilisera le capteur &amp;ldquo;acceleromètre&amp;rdquo;.
Le champs de pesanteur génère une force, le poids, qui peut être mesurée par l&amp;rsquo;acceleromètre. Une des applications principale des accéléromètres est le calcul d’inclinaison. Ca permet de savoir comment est orienté votre microcontrôleur par rapport à la terre. C&amp;rsquo;est ainsi que sur un smartphone, celui-ci passe du mode portrait au mode paysage par rotation d&amp;rsquo;un quart de tour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MB diviseur de tension</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_CTN/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_CTN/</guid>
      <description>luminosité LDR et diviseur de tension Principe La LDR est un composant électronique photosensible. Sa valeur de résistance diminue avec la luminosité.
Pour constater ces variations, on utilisera la LDR dans un montage type diviseur de tension.
Un seul des connecteurs grove de la carte micro:bit suffira pour alimenter le circuit et mesurer la tension au milieu du pont diviseur. Il faudra utiliser les connecteurs avec fils de couleur sur prise grove:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MB grove</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_grove/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_grove/</guid>
      <description>MB Grove : capteur luminosité Principe La carte microbit associée au shield grove permet d&amp;rsquo;utiliser de nombreux capteurs passifs. L&amp;rsquo;instruction à utiliser: pin0.read_analog(). Cette instruction permet la lecture d&amp;rsquo;une tension de type analogique sur l&amp;rsquo;entrée PIN0, quel que soit le composant passif.
Matériel carte microbit et shield grove capteur de luminosité grove ou autre capteur passif eventuellement: lampe de bureau, filtres occultants Script from microbit import * while True: display.show(Image.SQUARE) sleep(1000) display.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MB LED clignotante</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_led/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_led/</guid>
      <description>LED clignotante Principe On utilise le connecteur grove du microbit pour commander une sortie en tension. On pourra allumer, et faire clignoter une LED, branchée en série avec sa resistance de protection.
Il faudra utiliser les connecteurs avec fils de couleur sur prise grove:
Jaune: tension commandée : relier au + de la LED Noir: GND : relier à la resistance 1k Rouge (3V fixe) et Blanc: non utilisés Matériel carte micro:bit et shield grove fil de connexion grove-connecteurs couleur (rouge noir blanc jaune) pince crocodile Diode electroluminescente LED resistance de 1kΩ multimètre Script # Jaune: tension commandée : relier au + de la LED # Noir: GND : relier à la resistance 1k # Rouge et Blanc: non utilisés from microbit import * while True: pin0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MB sons</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_sons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_sons/</guid>
      <description>Jouer un son Jouer des sons (qui ne sont pas des notes de musique) avec un HP branché sur pin0:
from microbit import * import music for i in range (1,11): music.pitch(100*i, 2000, pin0) print(&amp;#39;son de freq &amp;#39;, i*100, &amp;#39; Hz&amp;#39;) Ecrire une partition de musique, avec des notes Instruction : NOTE[octave][:durée]
from microbit import * import music tune = [&amp;#34;C4:4&amp;#34;, &amp;#34;D4:4&amp;#34;, &amp;#34;E4:4&amp;#34;, &amp;#34;C4:4&amp;#34;, &amp;#34;C4:4&amp;#34;, &amp;#34;D4:4&amp;#34;, &amp;#34;E4:4&amp;#34;, &amp;#34;C4:4&amp;#34;, &amp;#34;E4:4&amp;#34;, &amp;#34;F4:4&amp;#34;, &amp;#34;G4:8&amp;#34;, &amp;#34;E4:4&amp;#34;, &amp;#34;F4:4&amp;#34;, &amp;#34;G4:8&amp;#34;] music.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mecanique</title>
      <link>/docs/PC_1ere/PC_index_meca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/PC_index_meca/</guid>
      <description>Rubriques :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>memoire des machines</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page15/memoire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page15/memoire/</guid>
      <description>Les machines ne comprennent que les chiffres ! Et pas n’importe lesquels : 0 et 1 sont ses préférés&amp;hellip; Pourtant, une machine comme celle qui vous sert à afficher cette page n&amp;rsquo;est pas (seulement) une calculatrice:
Comment peut-on travailler avec du texte ou des images sur une machine, qui ne manipule que du binaire?
Mémoire d&amp;rsquo;une machine Une machine manipule des données numériques BINAIRES. Ce sont des nombres constitués de chiffres ne pouvant prendre que 2 valeurs, 0 ou 1 : des bits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mesure de c du son</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_c/</guid>
      <description>TP : Mesure d&amp;rsquo;une durée de propagation d&amp;rsquo;ultra-sons Principe On cherche à mesurer la durée de propagation des ultra-sons lors de leur reflexion sur un obstacle.
Pour une distance d1 entre le dispositif ultra-sons et l&amp;rsquo;écran, on relève la durée de propagation t (en micro secondes) sur la carte microbit.
Cette mesure est déclanchée par l&amp;rsquo;appui sur le bouton a de la carte microbit.
Script Commencer par uploader le script ci-dessous dans la carte microbit selon la méthode utilisant l&amp;rsquo;editeur Mu (flasher): voir page présentation microbit</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meta-données et données structurées</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page2/donnees2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page2/donnees2/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;une photographie numérique ? Une photographie numérique, comme tout autre objet numérique, c&amp;rsquo;est un fichier de données numériques, c&amp;rsquo;est à dire des valeurs codées en binaire.
Une partie des données correspond à des métadonnées, c&amp;rsquo;est à dire des données périphériques. L&amp;rsquo;autre partie contient les données relatives à l&amp;rsquo;image.
métadonnées Ce sont des informations relatives à la capture de l&amp;rsquo;image, qui sont incorporées au fichier d’image lui-même. Ce sont les données EXIF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>méthodes et types</title>
      <link>/docs/python/pages/variables/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/variables/page2/</guid>
      <description>Editeur Python L&amp;rsquo;editeur suivant se présente comme un notebook. Saisir une ou plusieurs lignes de code Python, puis appuyer simultanement sur Majuscule(Shift) + Entrée pour executer le code. méthodes de chaines Les chaines sont des objets qui possèdent leurs méthodes. il est difficile de se souvenir de toutes les méthodes travaillant sur les chaînes de caractères. Aussi il est toujours utile de recourir à la documentation embarquée
help(str) Ce qui donne:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>microbit</title>
      <link>/docs/techno/index_microbit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/index_microbit/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>microbit ti83</title>
      <link>/docs/techno/pages/TI_microbit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/TI_microbit/</guid>
      <description>La carte micro:bit peut être programmée à partir de la calculatrice TI-83 edition python. La programmation se fait en langage Python.
Préparer le matériel Commencer par mettre à jour la calculatrice TI-83 Premium CE edition Python. Voir la fiche explicative. Téléchargez également tous les modules necessaires pour piloter la carte microbit, avec la calculatrice. Voir fiche.
Puis changer de cable pour brancher la carte micro:bit sur l&amp;rsquo;ordinateur (cable USB: ordinateur vers micro usb B : microbit).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>microcontroleurs</title>
      <link>/docs/techno/index_microcontroleurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/index_microcontroleurs/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mini projet web</title>
      <link>/docs/NSI/CSS/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/CSS/page1/</guid>
      <description>Bases en css les fondamentaux du css: cascade et héritage: MDN
Les sigles « CSS » sont l’abréviation de « Cascading StyleSheets » ou « feuilles de styles en cascade » en français.
Le CSS vient résoudre un problème bien différent du HTML : en effet, le HTML sert à définir les différents éléments d’une page, à leur donner du sens. Le CSS, lui, va servir à mettre en forme les différents contenus définis par le HTML en leur appliquant des styles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mise au point</title>
      <link>/docs/NSI/langages/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/langages/page5/</guid>
      <description>Mise au point d&amp;rsquo;un programme Les consignes suivantes sont adaptées au langage Python. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un recueil de bonnes pratiques.
Pour créer une cohérence dans le code, il est recommandé d&amp;rsquo;utiliser un guide de style. Il s&amp;rsquo;agit de PEP8 sur https://python.org.
Une première façon de gérer les erreurs passe par la documentation. Le but de la documentation est de permettre à l&amp;rsquo;utilisateur d&amp;rsquo;une fonction de savoir comment l&amp;rsquo;appeler correctement et comment interpréter sa valeur de retour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modele</title>
      <link>/docs/NSI/bases/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bases/page1/</guid>
      <description>Des problèmes de redondance Schéma relationnel Mauvais schéma Avec un tableau simple, comme ceux manipulés par un tableur, on peut avoir la représentation suivante pour ce que l&amp;rsquo;on appelle une relation:
Titre Annee NomMES PrenomMES AnneeNaiss Hana-bi 1997 Kitano Takeshi 1947 Big fish 2003 Burton Tim 1958 Edward aux mains d&amp;rsquo;argent 1990 Burton Tim 1958 Sonatine 1993 Kitano Takeshi 1947 Pulp Fiction 1995 Tarantino Quentin 1963 Play Time 1967 Tati Jacques 1907 Vertigo 1958 Hitchcock Alfred 1899 Psychose 1960 Hitchcock Alfred 1899 Parle avec elle 2002 Almodovar Pedro 1949 Mon oncle 1958 Tati Jacques 1907 Volver 2006 Almodovar Pedro 1949 Reservoir Dogs 1992 Tarantino Quentin 1963 Une relation est donc une table.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modele client serveur</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web0/</guid>
      <description>Le web est un de ces services qui consiste à pouvoir naviguer sur des pages web reliées entre elles par des liens hypertextes.
Adresse d&amp;rsquo;une page web: URL Uniform Ressource Locator: où est la page? Une URL (Uniform Resource Locator) est l&amp;rsquo;adresse d&amp;rsquo;une page web. Elle est composée de 3 parties:
http:// ou https:// qui correspond au protocole de communication client-serveur développé pour le web. Un nom de domaine, souvent une marque, une entreprise, une association, &amp;hellip; un chemin qui pointe vers une ressource ou page précise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modele electronique</title>
      <link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere3/</guid>
      <description>modele de couches electroniques Les électrons respectent un positionnement par couches. Pour les éléments Z = 1 à 20 (hydrogène jusqu’au calcium) les couches électroniques sont au nombre de 4 et sont représentées par des numéros : n=1, n=2, n=3…
En partant du centre de l&amp;rsquo;atome, nous croisons successivement les couches : n=1, n=2, n=3…
Les électrons commencent d&amp;rsquo;abord par remplir les couches intérieures de l&amp;rsquo;atome. C&amp;rsquo;est-à-dire que la couche n=2 ne se remplira que lorsque la couche n=1 sera complètement remplie (n = 1 contient 2 electrons).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modele OSI</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/modele_OSI/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/modele_OSI/</guid>
      <description>Le modèle OSI source: comprendre les modèles OSI et TCP/IP - chaine Cookie connecté
Les données qui circulent sur internet Internet manipule deux types d’information : les contenus envoyés et les adresses du destinataire et de l’émetteur. Ces deux types d’information sont regroupés dans des paquets de taille fixe, de façon uniforme et indépendante du type de données transportées : texte, images, sons, vidéos, etc.
Principe du modèle OSI On peut rentrer un peu plus dans le détail du modèle OSI et en particulier de la communication TCP/IP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modularité</title>
      <link>/docs/NSI/langages/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/langages/page3/</guid>
      <description>Modularité Qu&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;un module ? Un module est un fichier python (d&amp;rsquo;extension .py) contenant des fonctions. En principe, il n&amp;rsquo;est pas prévu pour être executé. Pour faire référence aux fonctions de ce module, il faut l&amp;rsquo;importer depuis le script principal (ìmport module.py`).
Quand utiliser un module ? Lorsque vous réalisez un projet en python, votre script s&amp;rsquo;agrandit, et vous aurez certainement le besoin de séparer votre code dans plusieurs fichiers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mol exercices</title>
      <link>/docs/PC_1ere/atome/ex1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/atome/ex1/</guid>
      <description>Utiliser le tableau des masses molaires atomiques pour résoudre les exercices.
Exercices sur la quantité de matière Flash card 1 &amp;lt;li&amp;gt;Déterminer la masse molaire du saccharose&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Déterminer la quantité de matière dans 68,0g de saccharose.&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;flip-card-back&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;Réponses&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;M = 342g.mol&amp;lt;sup&amp;gt;-1&amp;lt;/sup&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;0,199 mol&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Flash card 2 Flash card 3 &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; Relire le cours Lien vers la page Quantité de matière</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>molecules</title>
      <link>/docs/PC_1ere/atome/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/atome/page3/</guid>
      <description>molecules Les propriétés d&amp;rsquo;une molécule dépendent:
de la polarité de ses liaisons (association entre atomes d&amp;rsquo;électronegativité différente) de sa géometrie (plan, pyramidale, &amp;hellip;) de sa forme (proteine, ARN, ADN, hormone) Sur l&amp;rsquo;exemple cité dans l&amp;rsquo;extrait, on évoque 2 molécules aux effets antagonistes:
La mélatonine ou N-acétyl-5-méthoxytryptamine, souvent dénommée hormone du sommeil, est une molécule surtout connue comme étant l&amp;rsquo;hormone centrale de régulation des rythmes chronobiologiques en étant synthétisée surtout la nuit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NMEA données structurées</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page8/nmea_structure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page8/nmea_structure/</guid>
      <description>NMEA : des données structurées Principe et objectifs Lors de séances précedentes, nous avons découvert que les programmes échangent des données structurées : Le logiciel qui met en forme les données issues des satellites GPS fabrique une trame NMEA, dans laquelle les différents champs sont séparés par une virgule.
Cette séparation des données s&amp;rsquo;appelle : comma separated value (csv).
Le format CSV permet d&amp;rsquo;organiser les informations dans un ordre précis. Dans chaque ligne, les données respectent le même ordre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nombres et caracteres</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page16/nombres_caracteres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page16/nombres_caracteres/</guid>
      <description>Codage des nombres Ce cours comprend une page d&amp;rsquo;exercices avec des flash cards : Lien vers la page d&amp;rsquo;exercices
Explication en vidéo Définition de la numeration binaire La numeration binaire est une numeration de position, en base 2.
Numération en base 2 :
On utilise 2 symboles 0 et 1 Le mot-nombre comprend, depuis la droite vers la gauche : les unités, les paires, les paires de paires… Numeration de position : on utilise les mêmes chiffres pour représenter les unités, les paires, etc…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nombres premiers</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page11/</guid>
      <description>Algorithmes des nombres premiers Definition Nombre premier: un nombre premier est un nombre qui accepte DEUX diviseurs : uniquement lui-même et 1.
Algorithme naïf Un test de primalité est un algorithme permettant de savoir si un nombre entier est premier.
Le test le plus simple est le suivant : pour tester N , on vérifie s’il est divisible par l’un des entiers compris au sens large entre 2 et N − 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSI</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_index/</guid>
      <description>NSI Term informations Examen : education.gouv Composition de la note finale des candidats pour la session 2023 du BAC. Élèves en PREMIÈRE pendant l&#39;année 2021-2022 UNIQUEMENT. Allègements du programme pour l&#39;écrit de NSI: BO Pourquoi choisir la spécialité NSI : eduscol.education L&#39;informatique, l&#39;écolier et l&#39;hôtelier L&#39;exemple des hôtels, qui ont perdu la mainmise sur leurs réservations au profit de sites internet, montre pourquoi il faut enseigner l&#39;informatique à l&#39;école: article pourlascience Description du programme et des seances: Lien Préparer le Grand Oral Semaine du 7 novembre Cours: Recursivité partie 1: Lien TP Recursivité avec editeur Vittascience (tours de Hanoi, retournement d&#39;un mot, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSI_1</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_index/</guid>
      <description>NSI 1ere informations autres informations sur NSI Examen : education.gouv Pourquoi choisir la spécialité NSI : eduscol.education Rubriques :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>numeriser</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page1/donnees1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page1/donnees1/</guid>
      <description>Numériser un signal sonore Principe de la conversion numérique - analogique Lorsque l’on numérise un signal, on transforme une valeur continue (qui peut prendre une infinité de valeurs) en une valeur discrète (qui ne peut prendre qu’une petit nombre de valeurs). Ainsi, avec un codage en 1 seul bit, les valeurs prises par le signal numérique sont 0 et 1, soit 2 valeurs différentes. Avec un codage sur 2 bits, les valeurs prises par le signal numérique sont au nombre de 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ondes</title>
      <link>/docs/PC_1ere/PC_index_ondes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/PC_index_ondes/</guid>
      <description>Rubriques :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ondes et signaux</title>
      <link>/docs/PC_2nde/physique/pages/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/physique/pages/page3/</guid>
      <description>signaux sonores L&amp;rsquo;animation suivante permet de synthétiser un son à partir d&amp;rsquo;une fonction mathématique. On peut ajuster les paramètres, et écouter le son.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Datas</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page17/opendatas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page17/opendatas/</guid>
      <description>Open datas L&amp;rsquo;open data (ou données ouvertes) est l&amp;rsquo;ouverture via le Web de données collectées par des organismes publics (ou entreprises), et dont la diffusion est considerée comme d&amp;rsquo;interêt général.
Quelques exemples:
horaires transports publics état des lignes (métro, autobus&amp;hellip;) prévisions météorologiques prix des carburants &amp;hellip; Il y a des conditions à respecter pour la mise à disposision de ces données. Une donnée doit être de nature:
ouverte primaire libre de droit Organisation des données Une collection de données peut être ordonnée sous forme de liste, ou d&amp;rsquo;une table.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>page3 version md</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/page3Vmd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/page3Vmd/</guid>
      <description>Variables On a vu dans le TP précédent qu&amp;rsquo;il était possible de créer des objets avec la console python, par exemple des chaines de caractère, ou valeurs numériques.
Mais si on veut les réutiliser, il va falloir les stocker dans des variables.
Nommer une variable Variables: Une variable est un espace de stockage qui porte un nom. En python, on assigne une valeur à une variable en utilisant le symbole =.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>paradigmes</title>
      <link>/docs/NSI/langages/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/langages/page4/</guid>
      <description>Paradigmes des langages Impératif Fonctionnel on ne trouve ni affectation (ou assignation), ni séquence (succession inconditionnelle de deux instructions).
Récursif Objet </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photographie numérique</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;appareil photographique numérique Présentation
Composants principaux On retrouve dans un appareil photographique numérique, ou pour la partie photographie d&amp;rsquo;un smartphone ou d&amp;rsquo;une tablette, les constituants suivant :
L’objectif photographique : c&amp;rsquo;est un système optique, amovible ou non, convergent et composé généralement de plusieurs lentilles. La cellule d&amp;rsquo;exposition : c’est un composant électronique qui permet de mesurer la lumière renvoyée par le sujet et de régler l&amp;rsquo;ouverture du diaphragme, le temps d&amp;rsquo;ouverture de l&amp;rsquo;obturateur, et le déclenchement du flash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physique 2nde</title>
      <link>/docs/PC_2nde/physique/pages/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/physique/pages/page1/</guid>
      <description>Physique du mouvement Principe Ce notebook vous permet de simuler les mouvements rectilignes (uniformes et non uniformes) et paraboliques. Le lien vers le notebook est donné en bas du document. Le programme calcule et affiche les positions du point à partir de :
la vitesse initiale du système la force appliquée Le programme affiche les également les vecteurs vitesse. Lors de l&amp;rsquo;animation, seul le vecteur vitesse de la dernière position est affiché.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physique Chimie 1ere SPE</title>
      <link>/docs/PC_1ere/PC_AP_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/PC_AP_index/</guid>
      <description>Rubriques :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physique Chimie 1ere SPE</title>
      <link>/docs/PC_1ere/PC_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/PC_index/</guid>
      <description>Premiere spécialité Physique-Chimie: informations Semaine du 29/11 Cours de chimie sur le schema de Lewis: Lien Semaine du 06/12 Cours de chimie sur la polarité des molécules: Lien Semaine du 03/01 Cours sur les forces intermoleculaires: Lien Semaine du 10/01 Préparer la tablette Android pour le TP à venir: Tuto Semaine du 17/01 TP 1 enregistrement de mouvement: Chronophotographie Cours: Interactions et champs Semaine du 24/01 TP 2 evolution de la vitesse: Lien Cours Cinematique: Lien Semaine du 31/01 Notebook sur la conservation de l&#39;energie mecanique et l&#39;étude d&#39;une trajectoire parabolique: Lien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physique Chimie 1ere SPE</title>
      <link>/docs/PC_1ere/PC_index_matiere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/PC_index_matiere/</guid>
      <description>Rubriques :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physique Chimie 1ere SPE</title>
      <link>/docs/PC_1ere/PC_quantite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/PC_quantite/</guid>
      <description>Rubriques :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physique Chimie 2nde</title>
      <link>/docs/PC_2nde/PC_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/PC_index/</guid>
      <description> Selectionner : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>portes logiques</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_portes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_portes/</guid>
      <description>TP Portes logiques - NSI Term But de la seance Vous allez étudier les portes logiques fournies pour la seance. Vous utiliserez une carte microcontrôleur Microbit pour disposer d&amp;rsquo;une générateur de tension à 2 sorties. Chacune de ces sorties sera branché à l&amp;rsquo;une des entrées de la porte logique. Les boutons de la carte microbit serviront à choisir le niveau de tension 0 ou 3,3V pour les entrées de la porte logique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pression</title>
      <link>/docs/techno/pages/MB_mariotte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/MB_mariotte/</guid>
      <description>Loi de Mariotte - utilisation d&amp;rsquo;un dispositf à microcontrôleur Dispositif La seringue est branchée sur le capteur de pression, lui-même relié au port grove PIN0 de la carte microbit.
La carte est branchée sur un port USB de l&amp;rsquo;ordinateur.
L&amp;rsquo;écran LED de la carte microbit affichera la valeur de la tension sur PIN0.
Grâce à sa liaison série sur le port USB, le logiciel Mu affichera les données mesurées au cours de l&amp;rsquo;acquisition sous un format: [(volume1, tension1), (volume2, tension2), .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>prog fonction TI et Pydroid</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_prog_fonction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_prog_fonction/</guid>
      <description>Programmer une fonction Versions TI83 Ed Python et Pydroid3 sur tablette Android</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>prog fonction version pydroid</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python9/</guid>
      <description>Situation - problème La randonnée du Col des Fourches jusqu&amp;rsquo;au fort de Pelousette est décrite ici. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un itinéraire dans les alpes du Sud, près du col de la Bonette.
Le but de la séance est de placer des marqueurs sur la carte IGN, afin de matérialiser l&amp;rsquo;itinéraire, comme sur l&amp;rsquo;image suivante:
PROGRAMME 1 : conversion DM =&amp;gt; DD DM et DD sont des formats de repères d&amp;rsquo;angles:
DM: signifie Degrès Minutes DD: signifie Degrès Décimal L’editeur de programme Pour créer un nouveau programme: Menu Fichier: New</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>programmation objet</title>
      <link>/docs/NSI/structure/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/structure/page3/</guid>
      <description>Programmation objet Principe En programmation orientée objet, on cherche à organiser les données avec la volonté de se rapprocher de l&amp;rsquo;architecture d&amp;rsquo;objets physiques.
Un objet physique, comme par exemple, une planche de skateboard, possède des caractéristiques propres.
Une planche, malgré la diversité, est toujours constituée:
d&amp;rsquo;un deck (court, long) d&amp;rsquo;un tail (plat, relevé) de trucks (hauts, bas) de roues (à gommes tendres, dures) d&amp;rsquo;une décoration (image sous le deck) C&amp;rsquo;est son état.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programme informatique</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python4/</guid>
      <description>A quoi sert un programme informatique Que fait un programme informatique? Ce qui fait fonctionner un appareil numérique, c&amp;rsquo;est un programme: C&amp;rsquo;est donc grâce à un programme que l&amp;rsquo;on fait fonctionner un ordinateur, une console de jeux, une machine à laver, le poste de pilotage d&amp;rsquo;un avion, un guichet automatique bancaire…
Mais c&amp;rsquo;est aussi grâce à un programme que ces machines peuvent fournir un service: un logiciel de bureautique, un jeu, le lavage du linge, le pilotage automatique, ou le retrait d&amp;rsquo;argent de son compte&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet</title>
      <link>/docs/NSI/HTML/page7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/HTML/page7/</guid>
      <description>Les projets suivants utilisent le module Flask. Vous travaillerez en groupe de 2, ou de 3 élèves. Vous choisirez l&amp;rsquo;un de ces 3 projets.
Pour rendre votre projet, vous pourrez, au choix:
créer un fichier zip avec tous les dossiers et fichiers du projet et le mettre dans les Documents de votre session. le publier en ligne (Pythonanywhere.com) Vous rendrez également un fichier readme.txt qui servira de compte-rendu de projet. Vous y préciserez les étapes de votre projet, ainsi que le rôle pour chacun des participants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>projet bases en python</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/page9Vmd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/page9Vmd/</guid>
      <description>Rire aléatoire La fonction random de la bibliothèque random produit un nombre aleatoire entre 0 et 1.
&amp;gt; from random import random &amp;gt; random() 0.8324575544825609 On peut egalement demander un entier aleatoire entre 0 et 100 avec la fonction int:
&amp;gt; int(100*random()) 62 Ecrire un programme qui affiche de manière aléatoire la chaine de phonèmes &amp;ldquo;Ke&amp;rdquo;, &amp;ldquo;KeKe&amp;rdquo;, &amp;ldquo;KeKeKe&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;KeKeKeKe&amp;rdquo;, &amp;hellip;, avec &amp;ldquo;Ke&amp;rdquo; répété un nombre aléatoire de fois, entre 1 et 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet NSI</title>
      <link>/docs/NSI_1/projets/projet_tkinter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/projets/projet_tkinter/</guid>
      <description>Projets possibles Le projet est un jeu utilisant une interface graphique ou textuelle et graphique. Le choix se portera sur les différents jeux évoqués lors de la séance sur les bases en TKinter.
Structure du projet Le projet sera placé dans le dossier devoirs/Tixidor. Le dossier devoirs/Tixidor doit être vide à l&amp;rsquo;exception du dossier de projet pour l&amp;rsquo;élève qui aura la version à évaluer.
Le dossier de projet contiendra:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>projet SQL</title>
      <link>/docs/NSI/bases/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bases/page5/</guid>
      <description>Serveur SQL Necessité d&amp;rsquo;une interface Nous avons utilisé le programme SQLite, ou SQLiteBrowser pour faire interface entre l&amp;rsquo;utilisateur et la base de données, sur le modèle suivant:
Selon cette architecture, lorsque vous recherchez un billet de train, vous utilisez un logiciel qui fera directement l&amp;rsquo;interface:
À titre d’exemple, considérons une application fictive de recherche d’horaires de train.
Voici un scénario possible de fonctionnement de cette application :
L’application demande à l’utilisateur : « Quelle est la ville de départ ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>projets</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_projets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_projets/</guid>
      <description> Choisir : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>protocole HTTP</title>
      <link>/docs/NSI/HTML/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/HTML/page2/</guid>
      <description>Le protocole HTTP Des requêtes HTTP jusqu&amp;rsquo;à la page Web HTTP est un protocole de la couche Application selon le modèle de communication entre machines OSI (sera développé plus tard).
C&amp;rsquo;est le protocole qui permet de récupérer des ressources telles que des documents HTML. Il est à la base de tout échange de données sur le Web. C&amp;rsquo;est un protocole de type client-serveur, ce qui signifie que les requêtes sont initiées par le destinataire (qui est généralement un navigateur web).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>protocoles</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/protocoles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/protocoles/</guid>
      <description>Protocoles Pour rappel, un protocole est un langage. Il permet aux machines qui dialoguent ensemble de se comprendre.
Grâce au protocole TCP, les machines dialoguent en mode connecté.
Le mode connecté est l&amp;rsquo;établissement d&amp;rsquo;une session de communication entre deux parties qui veulent échanger des données. Cette session comporte:
un début une fin et une validation (vérification des erreurs). rappels sur le modèle en couches On a vu que l&amp;rsquo;information qui circule entre 2 machines comprend des données et des adresses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>protocoles de routage</title>
      <link>/docs/NSI/architecture/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/architecture/page3/</guid>
      <description>Modéliser le réseau internet réseau internet Le reseau internet repose sur :
l&amp;rsquo;usage de datagrammes pour transmettre l&amp;rsquo;information le routage de ces datagrammes par des ordinateurs spécialisés, &amp;hellip; les routeurs. Le reseau internet est un reseau qui connecte entre eux des reseaux, à l&amp;rsquo;echelle mondiale. Voir lien vers la page Reseaux de seconde SNT pour revisions
Le datagramme Dans le modèle TCP/IP, les ordinateurs peuvent établir et réaliser une communication selon plusieurs couches, qui cloisonnent les logiciels et technologies utilisées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pydroid prise en main</title>
      <link>/docs/techno/pages/android_prise_en_main/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/android_prise_en_main/</guid>
      <description>La version complète de cette fiche:
version Pydroid3: TP3 geolocalisation version TI83: TP3 geolocalisation PROGRAMME 1 : conversion DM =&amp;gt; DD DM et DD sont des formats de repères d&amp;rsquo;angles:
DM: signifie Degrès Minutes DD: signifie Degrès Décimal L’editeur de programme Pour créer un nouveau programme: Menu Fichier: New
Saisir alors le script python: degres = float(input(&amp;#39;Entrer les degres :&amp;#39;)) minutes = float(input(&amp;#39;Entrer les minutes :&amp;#39;)) DD = degres + minutes / 60 print(&amp;#34;l&amp;#39;angle en notation DD est :&amp;#34;) print(DD) Sauvegarder le programme: Menu Fichier: Save as Internal storage Créer un nouveau dossier appelé python: New Folder puis saisir python Nommer le fichier: localisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python</title>
      <link>/docs/python/index_python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/index_python/</guid>
      <description> Rubriques:
Sources Ce cours est inspiré de : Cartes mémo Python, syntaxe, concepts et exemples, edition Eyrolles </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python</title>
      <link>/docs/python/pages/generalites/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/generalites/page1/</guid>
      <description>Naissance de Python Python, créé en 1991, est désormais le principal langage de programmation dans les domaines du Machine Learning, du Big Data et de la Data Science.
Son créateur est un néerlandais nommé Guido van Rossum, qui a cherché à faire un langage très simple et lisible. Certains prétendent même que lire du code Python équivaut à lire de l’anglais.
le nom du langage vient de l’affection de Guido pour le « Monty Python Flying Circus », une comédie surréaliste créée par un groupe comique anglais « Monty Python ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_python/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python 2 Algos</title>
      <link>/docs/python/pages/TP/python2_algos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/TP/python2_algos/</guid>
      <description>Revision d&amp;rsquo;algorithmes fondamentaux Nous allons revoir les algorithmes classiques suivants:
Recherche du maximum Recherche du minimum Calculer la moyenne d&amp;rsquo;un tableau La recherche en table On va commencer par créer une liste de nombre aléatoires pour y appliquer nos algorithmes.
# ceci est une cellule de code # Rappel: appuyez sur CTRL+ENTER pour l&amp;#39;éxecuter import random # On crée une liste de 51 entiers entre 0 et 50 ma_liste = [i for i in range(51)] # On la mélange random.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python debutant</title>
      <link>/docs/python/index_python_D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/index_python_D/</guid>
      <description>Les bases en Python Le parcours d&#39;apprentissage qui est proposé ici s&#39;articule sur 5 chapitres: C1 Calculer avec le langage Python C2 Variables et opérations sur ces variables C3 Boucles (bornées) et listes C4 Structures conditionnelles et boucles non bornées C5 Fonctions Ces chapitres seront être approfondis dans la section Python avancé. Rubriques:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python NSI_1</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_python/</guid>
      <description> Choisir : TPn°4 correction de scripts </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python turtle</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_python_turtle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_python_turtle/</guid>
      <description>Rubriques</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Turtle</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python5/</guid>
      <description>TP Python Turtle Le module Turtle de Python permet de dessiner à l&amp;rsquo;écran des formes, à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;instructions qui tracent des formes géométriques.
Nous nous limiterons aux fonctions:
up() : lève le crayon down() : baisse le crayon forward(n) : avance de n left(n) : tourne vers la gauche de n degrés right(n) : tourne vers la droite de n degrés circle(n) : dessine un cercle de rayon n write(’texte’) : écrit le texte color(’couleur’) : définit la couleur du trait fillcolor(&amp;lsquo;couleur&amp;rsquo;) : definit la couleur du remplissage Premiers tracés L&amp;rsquo;interface Scratch + Python de Vittascience Aller sur le site Vittascience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>quantifier</title>
      <link>/docs/PC_1ere/atome/quantifier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/atome/quantifier/</guid>
      <description>Ecarts multiplicatifs Penser les nombres gigantesques nous est impossible. Si on pouvait vraiment concevoir, par exemple, les statistiques du loto, personne ne continuerait à y jouer: même en y jouant toute une vie, il est quasiment impossible de gagner.
Pour mieux appréhender le monde, on a recours aux nombres. Et les mathématiques nous apportent une manière plus abstraite et efficace d&amp;rsquo;utiliser les nombres. Si ceux-ci ne servaient qu&amp;rsquo;à dénombrer, on n&amp;rsquo;aurait pas recours aux nombres négatifs, par exemple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>recherche dichotomique</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page14/</guid>
      <description>TP: Recherche dans une liste de mots Télécharger la liste de mots liste_francais.txt à partir du lien suivant: liste_francais.txt.
Ouvrir un notebook et mettre le fichier dans le MÊME dossier.
Importer la liste de mots sous forme de liste et afficher les 13 premiers éléments de la liste à l&amp;rsquo;aide du script suivant:
mots = [] # Lecture du fichier txt et remplissage de la liste with open(&amp;#39;liste_francais.txt&amp;#39;, encoding=&amp;#39;iso-8859-1&amp;#39;) as f: for mot in f.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>recursivité</title>
      <link>/docs/NSI/langages/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/langages/page2/</guid>
      <description>Le cours comprend:
une partie 2: Suite du cours sur la recursivité une page d&amp;rsquo;exercices avec un editeur python online. Récursivité Principe Un algorithme récursif est un algorithme qui fait appel à lui-même dans le corps de sa propre définition. Ce principe est aussi appelé : de l&amp;rsquo;autoréférence.
Analyse d&amp;rsquo;un exemple: itératif =&amp;gt; récursif Considérons une fonction ajoute2_iter qui prend N comme paramètre, et qui ajoute N fois 2.
Algorithme itératif Supposons que nous souhaitions éviter la multiplication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resaux sociaux</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page6/RS/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page6/RS/</guid>
      <description>Réseaux sociaux Panne historique des connexions aux reseaux sociaux de Facebook Documents issus de l&amp;rsquo;article Panne historique de Instagram, Facebook, WhatsApp et Messenger : tout ce qu’il s’est passé - numerama.com
Les pannes sur les reseaux sociaux sont souvent signalées par les usagés sur des sites dédiés:
Ces évenements sont également largement commentés sur les réseaux sociaux concurents:
Dig est une commande Unix pour interroger les serveurs DNS.
Une fois la panne de serveur DNS résolue, les serveurs ne pouvaient à nouveau pas être rejoints:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reseaux</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_reseaux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_reseaux/</guid>
      <description> Choisir : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reseaux</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/circulation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/circulation/</guid>
      <description>Faire communiquer des ordinateurs Une première idée naïve : tout usage du numérique met des machines en connexion, et qui échangent des données.
Ce modèle simpliste de réseau va devenir irréalisable lorsque celui-ci contiendra de nombreux ordinateurs :
grand nombre de connexions (et de liaisons physiques) au départ de chaque ordinateur grand nombre de ports utilisés Internet ne constitue pas un graphe complet, c&amp;rsquo;est à dire un reseau dans lequel chaque machine est directement connectée à une autre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reseaux</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_reseaux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_reseaux/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reseaux sociaux</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page6/RS2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page6/RS2/</guid>
      <description>Definition d&amp;rsquo;un reseau social Les reseaux sociaux sont des applications qui servent à créer des « communautés ». Il permettent aux usagers d’utiliser un compte public ou privé. Il permet de communiquer de manière instantanée, et se substituent peu à peu aux mails.
Les applications de type RS ont des fonctionnalités étendues qui sont en convergence (utilisation de hashtag, post de texte, img, video, reactions de type LIKE, interopérabilité…)
Une conséquence de l’usage d’un ou plusieurs RS est la constitution d’une veritable identité numérique pour la personne, puisque chaque reaction/publi, surf, se fait avec sa propre identité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rotation quart de tour d&#39;une image</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page9/</guid>
      <description>Coder une image numérique Qu&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;une image numériques? Rappels de SNT: Une image numérique est constituée de pixels colorés (ou noirs et blanc). Le fichier comportant l&amp;rsquo;image numérique contient alors une succession de valeurs qui codent la couleur de chaque pixels: lire le cours de SNT, paragraphe codage de l&amp;rsquo;image.
Librairie PIL Pour manipuler les images, nous pouvons utiliser le module PIL de Python. Celui-ci permet de traiter les pixels d&amp;rsquo;une image, un par un.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scratch python TP3</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/python/python8/</guid>
      <description>Aller sur la page Vittascience.com mode Texas Instruments
Situation - problème La randonnée du Col des Fourches jusqu&amp;rsquo;au fort de Pelousette est décrite ici. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un itinéraire dans les alpes du Sud, près du col de la Bonette.
Le but de la séance est de placer des marqueurs sur la carte IGN, afin de matérialiser l&amp;rsquo;itinéraire, comme sur l&amp;rsquo;image suivante:
PROGRAMME 1 : conversion DM =&amp;gt; DD DM et DD sont des formats de repères d&amp;rsquo;angles:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>securisation des communications</title>
      <link>/docs/NSI/architecture/page6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/architecture/page6/</guid>
      <description>Chiffrements symétriques Vocabulaire Chiffrer: transformer les caractères d&amp;rsquo;un texte pour le rendre incompréhensible, sauf pour celui qui possède la clé de chiffrement. Déchiffrer: transformer le texte chiffré en texte clair à l&amp;rsquo;aide de la clé de chiffrement Décrypter: transformer le texte chiffré en texte clair sans posséder la clé. Cryptologie: science du secret: possède deux branches cryptographie: étude de l&amp;rsquo;art du chiffrement cryptanalyse: analyse des méthodes de chiffrement pour les casser (décrypter) à quoi sert le chiffrement?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>securite des communications</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/securite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/securite/</guid>
      <description>sécurité sur internet (concerne la spécialité NSI) Espionner le réseau : wireshark Wireshark est un programme de type sniffer qui écoute sur le réseau, intercepte toutes les trames reçues par votre carte réseau, et les affiche à l&amp;rsquo;écran. Lors d’une requete vers un serveur, comme google ou tout autre page demandée, l’ordinateur echange plusieurs trames. Si on observe le détail de l’une d’entres elles, un logiciel comme wireshark permet d’en séparer les différentes couches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>serveur Flask</title>
      <link>/docs/NSI/HTML/page6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/HTML/page6/</guid>
      <description>Flask Flask est une bibliothèque python fournissant les outils pour faire fonctionner un serveur web.
L’architecture Modèle-Vue-Contrôleur est composée de trois entités distinctes, chacune ayant son propre rôle:
Le contrôleur: gère le fonctionnement du site Web. Le programme est écrit en python. Les vues: cette partie se concentre sur l&amp;rsquo;affichage, et a pour rôle d&amp;rsquo;assembler le code HTML issu du template. Dans une vue, on peut mettre en oeuvre des algorithmes écrits en python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SGBD</title>
      <link>/docs/NSI/bases/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bases/page3/</guid>
      <description>système de gestion de base de données relationnelles Introduction Une base de donnée est necessaire pour stocker de manière permanente des données, mais aussi pour partager ces données.
Il faudra organiser ces données et utiliser un langage spécifique pour acceder à ces données.
Une base de données est constituée:
de données d&amp;rsquo;un système de gestion de base de données: &amp;hellip;et c&amp;rsquo;est bien plus qu&amp;rsquo;un simple tableur.
Définitions Exemple:
Voici plusieurs informations: M Dupont, un policier, uniforme noir et chapeau rond, Tintin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>simulation d&#39;un réseau</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/TP_reseau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/TP_reseau/</guid>
      <description>TP simulation reseau Un reseau, c&amp;rsquo;est quoi? C&amp;rsquo;est un système constitué de machines reliées ensembles (machines de tout genre: ordinateur, imprimante,&amp;hellip;). Elles ont une adresse IP.
L&amp;rsquo;adresse IP (Internet Protocol) identifie un périphérique à l&amp;rsquo;intérieur d&amp;rsquo;un réseau. A l&amp;rsquo;intérieur de ce réseau elle est unique.
Les outils utilisés en simulation ne fonctionnent pas tous en mode réel, à partir de votre propre ordinateur du lycée, à cause de restrictions nécessaires pour des problèmes de sécurité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SNT 2nde</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/SNT_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/SNT_index/</guid>
      <description>SNT informations Semaine de la rentrée: 05/09/2022
Présentation de la matière: pdf Semaine du 12/09/2022
TP n°1: escape Game: intro à la SNT Au cours de votre exploration, complétez sur votre cahier de SNT les définitions suivantes: adresse IP nom de domaine serveur DNS logiciel tableur GPS ASCII internet Données EXIF Cours sur le codage des données Semaine du 19/09/2022
Exercice: traiter les exercices des flash cards sur le binaire TP sur le tableur Excel Semaine du 26/09/2022 Cours et doc sur la memoire des machines, historique du stockage des données Semaine du 03/10/22 TP sur la recherche dans une base de données de la police Semaine du 10/10/22 Cours sur Données personnelles: Lien TP sur la recherche dans une base de données de la police Semaine du 17/10/22 Revenir sur la page du TP recherche dans une base de données de la police.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>spirale d&#39;Ulam</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page12/</guid>
      <description>Spirale de Ulam Principe En mathématiques, la spirale d&amp;rsquo;Ulam, ou spirale des nombres premiers (dans d&amp;rsquo;autres langues, elle est appelée aussi horloge d&amp;rsquo;Ulam) est une méthode simple pour la représentation des nombres premiers qui révèle un motif qui n&amp;rsquo;a jamais été pleinement expliqué. Elle fut découverte par le mathématicien Stanislaw Marcin Ulam, lors d&amp;rsquo;une conférence scientifique en 1963.
lien wikipedia
Enoncé du projet Vous devrez réaliser la spirale de Ulam dans une fenêtre turtle en vous inspirant du modèle proposé plus haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL</title>
      <link>/docs/NSI/bases/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bases/page4/</guid>
      <description>langage SQL Structured Query Language, ou langage de requêtes structuré
(cours donné en classe)
TP Python - SQL: base de données exoplanetes.db Principe Nous allons utiliser un script Python pour nous connecter à la base de données exoplanetes.db et tester quelques requêtes en langage SQLite.
Nous utiliserons la librairie sqlite3 de Python.
Il est conseillé d&amp;rsquo;utiliser l&amp;rsquo;IDE Spyder pour editer et interpréter les scripts écrits en Python.
La base de données doit être téléchargée ici : exoplanetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>structure</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_structure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_structure/</guid>
      <description> Selectionner : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>structures conditionnelles</title>
      <link>/docs/python/pages/conditions/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/conditions/page1/</guid>
      <description>Conditions Instruction conditionnelle Définition : Une instruction conditionnelle vérifie si une certaine condition est vraie avant d&amp;rsquo;executer son code :
if instruction_conditionnelle : code_à_executer Exemple :
if prix_camion &amp;gt; 10000: print(&amp;#39;Trop cher&amp;#39;) Tests logiques Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une expression booléenne qui est évaluée est qui renvoie True si elle est vrai, False sinon.
Opérateurs de comparaison Quelques exemples de tests logiques :
age == 18 # egalité age != 18 # inegalité age &amp;lt;= 18 # inferieur ou egal nom == &amp;#39;John&amp;#39; # egalité de chaines Opérateurs logiques L&amp;rsquo;expression peut aussi contenir des opérateurs logiques : and, or, not:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>structures lineaires</title>
      <link>/docs/NSI/structure/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/structure/page2/</guid>
      <description>Prérequis: Cours sur les types abstraits.
Ce cours sur les structures lineaires se prolonge à la page 2 avec: Listes et Files Ce cours peut necessiter quelques connaissances en Programmation orientée objets. Structure linéaire : La Pile Les structures de données Un premier exemple La pile est une manière de ranger les données.
Elle correspond exactement à l’image traditionnelle d’une pile de cartes ou d’assiettes posée sur une table. En particulier, on ne peut accéder qu’au dernier élément ajouté, qu’on appelle le sommet de la pile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>struture de la matière</title>
      <link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere/</guid>
      <description>Question : Le Pentane a pour température d&amp;rsquo;ebullition : T1 = 35°C. L&amp;rsquo;Hexane a pour température d&amp;rsquo;ébullition T2 = 69°C. Lequel des deux liquides, Pentane ou Hexane présente la plus forte cohésion entre ses molécules ?
Réponse : l&amp;rsquo;Hexane
Dans cette représentation, le noyau est constitué de 2 types de particules (rouges et bleues). On verra qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de protons et de neutrons. Des électrons tournent autour de ce noyau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sujets de bac NSI</title>
      <link>/docs/NSI/NSI_sujets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/NSI_sujets/</guid>
      <description>Exercices par rubriques Structures de données natives Piles et Files Arbres Algorithmes, recursivité Programmation orientée objet Bases de données Architecture SUJETS BAC NSI Sujet Centres étrangers 1 2021 Exercice 1: Programmation Orienté Objet Exercice 2: Algorithmes et dictionnaires en python Exercice 3: Récursivité et Arbres binaires de recherche Exercice 4: Réseau, adressage IP et conversion binaire Exercice 5: Algorithmes et piles en python Sujet Centres étrangers 2 2021 Exercice 1: Algorithmes et piles en python Exercice 2: Algorithmes et tableaux en python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>synthese add sous</title>
      <link>/docs/PC_1ere/ondes/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/ondes/page2/</guid>
      <description>Acuité visuelle principe Le pouvoir de résolution désigne la capacité du couple œil/cerveau à distinguer les détails. Exemple : en imaginant que les deux points rouges représentent deux objets (« pixels ») d’une photo en train d’être observée :
On a d&amp;rsquo;après les relations de trigonométrie:
$$tan(\tfrac{\alpha}{2}) = \tfrac{h}{2d}$$
Afficher l&amp;rsquo;image suivante et reculez vous suffisamment pour observer celle-ci à peu près nette. Estimez les valeurs de h et de d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>synthèse en chimie organique</title>
      <link>/docs/PC_1ere/orga/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/orga/page2/</guid>
      <description>La synthèse chimique - Présentation Un protocole de synthèse suit une série de 3 étapes : transformation, traitement (et purification), identification.
Les étapes de la synthèse chimique Préparation Pour estimer la quantité de matière des réactifs, il peut y avoir plusieurs possibiltés:
Si le réactif est mesuré à partir de sa masse m1, on utilise la loi masse molaire - quantité de matière: $$n_1 = \tfrac{m_1}{M_1}$$
Si le réactif est mesuré en volume, il faudra au préalable utiliser la valeur de masse volumique: $$m_2 = \rho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>systeme d&#39;exploitation</title>
      <link>/docs/NSI/architecture/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/architecture/page2/</guid>
      <description>Systeme d&amp;rsquo;exploitation En informatique, un système d&amp;rsquo;exploitation (souvent appelé OS — de l&amp;rsquo;anglais Operating System) est un ensemble de programmes qui dirige l&amp;rsquo;utilisation des ressources d&amp;rsquo;un ordinateur par des logiciels applicatifs. Lien Wikipedia
Il reçoit des demandes d&amp;rsquo;utilisation des ressources de l&amp;rsquo;ordinateur — ressources de stockage des mémoires (par exemple des accès à la mémoire vive, aux disques durs), ressources de calcul du processeur central, ressources de communication vers des périphériques (pour parfois demander des ressources de calcul au GPU par exemple ou tout autre carte d&amp;rsquo;extension) ou via le réseau — de la part des logiciels applicatifs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>table</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_donnees/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_donnees/page3/</guid>
      <description>Matchs de Football Nice - Marseille Le fichier suivant rescence tous les matchs de football de Ligue 1 depuis 2002.
Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un document tenu à jour sur le site L&amp;rsquo;Equipe.
Les fichier à télecharger: L1.xlsx
Vous aurez besoin pour mener à bien ce travail pratique de revoir:
les calculs avec un logiciel tableur: TP Excel les sommes conditionnelles: TP Excel Comprendre les descripteurs du tableau 1. Noter sur la fiche reponse le nom de ces descripteurs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tableau d&#39;avancement</title>
      <link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/avancement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/avancement/</guid>
      <description>Modéliser une transformation chimique Comment utiliser l&#39;animation Vous pouvez modifier, directement dans la 1ere ligne du tableau d&#39;avancement, l&#39;équation de réaction, avec : le nom des espèces chimiques les coefficients stoechiométriques de l&#39;équation Vous pouvez aussi choisir les quantités de matière dans l&#39;état initial pour chacune des espèces chimiques (2e ligne). Lorsque ces réglages sont effectués : déplacer le curseur avancement de la reaction afin de re-calculer les quantités de matière pour un avancement x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tableur</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_donnees/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_donnees/page1/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;un logiciel tableur Un logiciel tableur permet de structurer et représenter les informations en tableau. On peut réaliser à l&amp;rsquo;aide de ce logiciel du tri, du filtrage, ou du calcul sur les données.
Il existe de nombreux logiciels tableurs, comme Excel (Microsoft Office), Calc (Open Office), Number (Apple), &amp;hellip;
On verra dans ce TP les opérations:
de filtrage de calcul sur les données La première partie du TP utilise le fichier fruits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TD reduction chaine</title>
      <link>/docs/NSI/structure/page22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/structure/page22/</guid>
      <description>Suite des exercices sur les Piles On utilisera pour le TD suivant l&amp;rsquo;implementation d&amp;rsquo;un pile avec les definitions suivantes, comme vues dans les corrections des exercices 1 à 4, page des structures linéaires (Piles).
def Pile(): return [] def est_vide(pile): return pile == [] def depile(pile): assert pile != [], &amp;#39;impossible de depiler : pile vide&amp;#39; return pile.pop() def empile(a,pile): pile.append(a) def sommet(pile): assert pile != [], &amp;#39;la pile n_a pas de sommet : pile vide&amp;#39; return pile[-1] Exercice 5: Reduction d&amp;rsquo;une chaine de caractères Enoncé difficile Certains jeux comme par exemple Candie Crush reposent sur l&amp;rsquo;élimination de motifs adjacents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>texas instruments</title>
      <link>/docs/techno/index_texas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/index_texas/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>thematiques</title>
      <link>/docs/NSI/projet/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/projet/page2/</guid>
      <description>Thématiques en informatique et numérique Les liens ci-dessous sont extraits de:
le blog binaire du journal le monde flux RSS du blog binaire: https://www.lemonde.fr/blog/binaire/feed/ La chronique numérique du journal la recherche:https://www.larecherche.fr/rubrique/chronique-num Chronique éthique de Jean-Gabriel Ganascia: https://www.larecherche.fr/rubrique/chronique-%C3%A9thique L’histoire de l’informatique L’informatique, quelques questions pour se fâcher entre amis vendredi 5 mars 2021 à 07:18
À l’heure des GAFAM, des fakenews, de prétendues addictions au numérique, etc., l’informatique ne manque pas de détracteurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TI microbit</title>
      <link>/docs/techno/index_ti_microbit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/index_ti_microbit/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ti prise en main</title>
      <link>/docs/techno/pages/TI_prisenmain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/TI_prisenmain/</guid>
      <description>Mettre à jour la calculatrice TI-83 Premium CE Installer TI CONNECT sur votre ordinateur Rendez vous sur la page de téléchargement : Lien
Cliquez sur le bouton Suivant.
Installez alors le logiciel TI CONNECT sur votre ordinateur: Executer le fichier téléchargé et suivre les instructions d&amp;rsquo;installation.
Mettre à jour la calculatrice Sur la même page du site Texas-Instruments:
Lancer le logiciel TI CONNECT et brancher la calculatrice sur le port USB de votre ordinateur (cable USB vers usb B fourni).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ti prise en main Microbit</title>
      <link>/docs/techno/pages/TI_prisenmain_MB/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/pages/TI_prisenmain_MB/</guid>
      <description>Mettre à jour la calculatrice TI-83 Premium CE Installer TI CONNECT sur votre ordinateur Rendez vous sur la page de téléchargement : Lien
Cliquez sur le bouton Suivant.
Installez alors le logiciel TI CONNECT sur votre ordinateur: Executer le fichier téléchargé et suivre les instructions d&amp;rsquo;installation.
Mettre à jour la calculatrice Sur la même page du site Texas-Instruments:
Lancer le logiciel TI CONNECT et brancher la calculatrice sur le port USB de votre ordinateur (cable USB vers usb B fourni).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ti python</title>
      <link>/docs/techno/index_ti_python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/techno/index_ti_python/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tkinter demineur</title>
      <link>/docs/NSI_1/IHM/tkinter2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/IHM/tkinter2/</guid>
      <description>Canvas et Tkinter Principe Le module Tkinter permet de dessiner dans la fenêtre en ajoutant un objet Canvas. Les fonctions de dessin permettent de tracer des figures, afficher une image&amp;hellip; Les éléments sont repérés par leur coordonnées (x,y). Le point (0,0) se situant en haut à gauche.
On verra dans une autre seance que le canvas peut aussi relever la position de la souris lors d&amp;rsquo;un clic. Et que l&amp;rsquo;on peut ainsi programmer des jeux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tkinter les bases</title>
      <link>/docs/NSI_1/IHM/tkinter1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/IHM/tkinter1/</guid>
      <description>Tkinter les bases télécharger le dossier zip: tuto_tkinter.zip le placer dans vos Documents Extraire tout Ouvrir le fichier main.py avec un IDE Python de la suite Winpython Import des modules Le module tkinter apporte l&amp;rsquo;environnement graphique.
Le module PIL permet la gestion des images.
Démarrer votre fichier par:
from tkinter import * from PIL import Image, ImageTk Créer une fenêtre Tkinter La fenêtre est un objet de la classe Tk. Pour l&amp;rsquo;exemple qui suit, on lui donne le nom de fen1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP boucles non bornées</title>
      <link>/docs/python/pages/conditions/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/conditions/page4/</guid>
      <description>TP2: Boucles non bornées - while Editeur Python L&amp;rsquo;editeur suivant se présente comme un notebook. Saisir une ou plusieurs lignes de code Python, puis appuyer simultanement sur Majuscule(Shift) + Entrée pour executer le code. TP2: Boucles non bornées Ex 1: Diviser sans l&amp;rsquo;opérateur / La division entière de apar b revient à soustraire N fois b à la valeur a. Ce nombre N est le résultat de ce que l&amp;rsquo;on appelle, la division entière de a par b.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP conditions</title>
      <link>/docs/python/pages/conditions/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/conditions/page3/</guid>
      <description>TP1: Structures conditionnelles Editeur Python L&amp;rsquo;editeur suivant se présente comme un notebook. Saisir une ou plusieurs lignes de code Python, puis appuyer simultanement sur Majuscule(Shift) + Entrée pour executer le code. TP1: Conditions Ex 1: test sur un nombre divisible Le script suivant permet de tester la parité d&amp;rsquo;un nombre n. Saisir dans l&amp;rsquo;editeur Python le script suivant.
n = 33 if n%2 == 0: print(&amp;#34;n est pair&amp;#34;) else: print(&amp;#34;n est impair&amp;#34;) Question a: Adapter ce script qui demande à l’utilisateur un entier, puis affiche si cet entier est divisible par 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP données EXIF et données colorimetriques</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num5/</guid>
      <description>Partie 1 : synthèse additive des couleurs Pour une image en couleur: À chaque pixel on associe 3 couleurs, le rouge, le vert et le bleu. On parle du canal rouge, du canal vert et du canal bleu d’un pixel (système RVB ou RGB en anglais).
La valeur de l’intensité lumineuse associée à chaque canal de chaque pixel d’une image est comprise entre 0 et 255 (256 valeurs possibles). On codera donc un pixel à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un triplet de valeur (par exemple (247,56,98) en code décimal, ou son équivalent en hexadecimal : (f7,38,62)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP evalue le CV</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web4/</guid>
      <description>TRAVAIL La page HTML est un CV (curriculum vitae). Téléchargez le dossier complet.
dezipper le dossier dans devoirs/tixidor/curriculum/
Modifier le fichier CV.html en ajoutant les balises HTML, afin de structurer la page. Votre document devra être BIEN présenté, avec titres et sous-titres.
La photographie devra être centrée sur la page.
Quatre sections (Expériences professionnelles, Formations, Compétences personnelles, Centres d&amp;rsquo;intérêt) sont en titre &amp;lt;h2&amp;gt;.
Chaque section contient un paragraphe ou une liste à puce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP filtrage</title>
      <link>/docs/PC_1ere/ondes/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/ondes/page4/</guid>
      <description>Filtrage simple Image numérique Une image est constituée de pixels. Chacun de ces pixels est codé numériquement par sa couleur, sur 3 octets (un octet pour le canal rouge, 1 autre pour le vert, et un dernier pour le bleu). Un pixel rouge intense a ainsi pour codage numérique: 255, 0, 0.
Filtre Lorsque l&amp;rsquo;on applique un filtre sur une image, on modifie les valeurs de chaque canal coloré, de chaque pixel, que l&amp;rsquo;on met dans une nouvelle image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP pixel art</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num3/</guid>
      <description>Pixel art Codage d&amp;rsquo;une image numérique Une image numérique est constituée de pixels juxtaposés dont on règle l’intensité lumineuse. L’image suivante montre le caractère a obtenu en remplissant judicieusement la grille de pixels de 5 pixels * 6 pixels. C’est en prenant un recul suffisant que l’image retrouve sa finesse, et que les pixels se mélangent pour former la lettre a.
Ici, l’image est en noir et blanc. Les pixels ont une intensité que l’on pourrait représenter par 0 ou 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP python index</title>
      <link>/docs/python/pages/TP/TP_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/TP/TP_index/</guid>
      <description>Liste des TP Python Python 1 : variables Opérations simples, listes et dictionnaires : Lien Python 2 : algorithmes simples sur les listes Bac NSI Recherche du maximum, minimum, d&#39;un mot dans une liste : Lien Liste des mini projets mini projet 1 : ciel étoilé dessiner avec python turtle et mise en module : Lien mini projet 2 : nombres premiers et spirale d&#39;Ulam Algorithmes des nombres premiers, représentation graphique, modules et tests : Lien Python 4 : Programmation Orientée Objet et Labyrinthe Programmer la classe Pile pour aider au parcours d&#39;un labyrinthe et autres exercices: Lien Bac NSI 1ere NSI Écrire un algorithme de recherche d’une occurrence sur des valeurs de type quelconque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP Python1 variables</title>
      <link>/docs/python/pages/TP/python1_variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/TP/python1_variables/</guid>
      <description>Rappels de classe de 1ere NSI Les entrées et sorties voir le cours à la page https://lyceum.fr/1g/nsi/7-langages-et-programmation/3-entrees-et-sorties
Tester au moins un des exemples proposés sur le site dans la cellule suivante.
texte formaté On peut ajouter le contenu d&amp;rsquo;une variable dans du texte. Il faut pour cela utiliser un formatage. Les symboles {} devront se trouver à l&amp;rsquo;emplacement de la variable à disposer dans le texte :
Exemple : (executer la cellule suivante)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP Python4 POO</title>
      <link>/docs/python/pages/TP/python4_poo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/TP/python4_poo/</guid>
      <description>Partie 1: Exercices sur la Programmation orientée objet Traiter les exercices de la page Programmation Orientée Objet de M Abel
Vous pouvez utiliser un notebook colab de votre Google Drive pour rediger le script de l&amp;rsquo;exercice 3:
tuto bref en anglais et tuto ici en français Partie 2: Projet labyrinthe Principe Vous allez programmer un jeu de parcours d&amp;rsquo;un labyrinthe, case après case, en partant du repère D. Le joueur devra cliquer dans une case adjacente à celle de sa position, selon les ouvertures possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP source de tension</title>
      <link>/docs/PC_1ere/energie/energie7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/energie/energie7/</guid>
      <description>Mesures électriques dans un circuit Brancher un multimètre (Voltmètre / Ampèremetre) Voir les rappels d&amp;rsquo;électricité sur: allophysique.com/docs/PC_1ere/energie/energie3/
tension courant puissance Travail pratique Recopier le schéma du circuit suivant dans votre cahier: Positionner sur le schéma les multimètres qui mesurent la tension aux bornes de la pile, et le courant électrique dans le circuit. Réaliser le circuit. Ajouter un interrupteur pour éviter de vider la pile trop rapidement. Remplir le tableau avec les mesures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP SQL</title>
      <link>/docs/NSI/bases/page6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/bases/page6/</guid>
      <description>TP SQL Nous allons créer (ou télécharger) une petite base de données à deux tables pour nous exercer aux requêtes SQL.
Utiliser SQLite Browser Créer une Nouvelle Base de données: bibliotheque.sqlite (ajouter .sqlite) Editer la definition de la table selon l&amp;rsquo;image suivante Fichier &amp;gt; Exporter &amp;gt; Exporter la base de données sous format SQL. Enregistrer le fichier avec le nom bibliotheque.sql (ajouter l&amp;rsquo;extension .sql) Ouvrir le fichier bibliotheque.sql avec un editeur de texte (Notepad++ ou autre) Ajouter les instructions de creation d&amp;rsquo;une nouvelle table LIVRES de schéma: (id INT, titre TEXT, id_auteur INT, ann_publi INT, note INT, PRIMARY KEY (id), FOREIGN KEY (id_auteur) REFERENCES AUTEURS(id)); Ajouter les entrées suivantes à chacune des tables: INSERT INTO AUTEURS (id,nom,prenom,ann_naissance,langue_ecriture) VALUES (1,&amp;#39;Orwell&amp;#39;,&amp;#39;George&amp;#39;,1903,&amp;#39;anglais&amp;#39;), (2,&amp;#39;Herbert&amp;#39;,&amp;#39;Frank&amp;#39;,1920,&amp;#39;anglais&amp;#39;), (3,&amp;#39;Asimov&amp;#39;,&amp;#39;Isaac&amp;#39;,1920,&amp;#39;anglais&amp;#39;), (4,&amp;#39;Huxley&amp;#39;,&amp;#39;Aldous&amp;#39;,1894,&amp;#39;anglais&amp;#39;), (5,&amp;#39;Bradbury&amp;#39;,&amp;#39;Ray&amp;#39;,1920,&amp;#39;anglais&amp;#39;), (6,&amp;#39;K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP variables</title>
      <link>/docs/python/pages/variables/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/variables/page3/</guid>
      <description>Travaux pratiques Les types élémentaires en python Vous traiterez chacun des exemples suivants en utilisant l&amp;rsquo;editeur de pythontutor
Saisir les 2 lignes de code suivantes :
Cliquer sur Visualize execution.
Dérouler alors le script ligne par ligne avec next.
créer des tests sur l&amp;rsquo;identité des variables Revenir à la page d&amp;rsquo;edition et ajouter à la suite du script les 3 tests suivants :
Executer le programme
Chaque test ajouté est une assertion, qui arrête le programme lorsque l&amp;rsquo;un des tests retourne False.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP1 listes</title>
      <link>/docs/python/pages/boucles/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/boucles/page3/</guid>
      <description>Editeur Python L&amp;rsquo;editeur suivant se présente comme un notebook. Saisir une ou plusieurs lignes de code Python, puis appuyer simultanement sur Majuscule(Shift) + Entrée pour executer le code. TP1 Listes Ex 1: Elements d&amp;rsquo;une liste Dans une cellule, saisir la ligne suivante:
s = [&amp;#39;lundi&amp;#39;, &amp;#39;mardi&amp;#39;, &amp;#39;mercredi&amp;#39;] Puis tester chacune des propositions suivantes:
proposition résultat/commentaire s[0] s[1] s[2] = &amp;quot;jeudi&amp;quot;s s[4] = &#39;samedi&#39; erreur de type: &amp;hellip; &amp;hellip; s[1:] Question a: Comment obtient-on la liste [&#39;lundi&#39;, &#39;mardi&#39;, &#39;jeudi&#39;] à partir de [&#39;lundi&#39;, &#39;mardi&#39;, &#39;mercredi&#39;]?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP2 bases en python</title>
      <link>/docs/NSI_1/donnees/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/donnees/page3/</guid>
      <description> &amp;lt;input type=&amp;quot;checkbox&amp;quot; id=&amp;quot;bloc1&amp;quot; class=&amp;quot;visually-hidden&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;On a vu dans le TP précédent qu&amp;amp;rsquo;il était possible de créer des objets avec la console python, par exemple des chaines de caractère, ou valeurs numériques.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;quot;checkbox&amp;quot; id=&amp;quot;bloc2&amp;quot; class=&amp;quot;visually-hidden&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;quot;checkbox&amp;quot; id=&amp;quot;bloc3&amp;quot; class=&amp;quot;visually-hidden&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h2 id=&amp;quot;principe&amp;quot;&amp;gt;Principe&amp;lt;/h2&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;quot;checkbox&amp;quot; id=&amp;quot;bloc4&amp;quot; class=&amp;quot;visually-hidden&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;h2 id=&amp;quot;principe-1&amp;quot;&amp;gt;Principe&amp;lt;/h2&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; ..(suite)..
&amp;lt;input type=&amp;quot;checkbox&amp;quot; id=&amp;quot;bloc6&amp;quot; class=&amp;quot;visually-hidden&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;control-me&amp;quot;&amp;gt; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP2 listes et boucles</title>
      <link>/docs/python/pages/boucles/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/boucles/page4/</guid>
      <description>Editeur Python L&amp;rsquo;editeur suivant se présente comme un notebook. Saisir une ou plusieurs lignes de code Python, puis appuyer simultanement sur Majuscule(Shift) + Entrée pour executer le code. TP2: Boucles bornées et parcours d&amp;rsquo;une liste Ex 1: Parcours d&amp;rsquo;une liste script 1 L = [1, 10, 100, 1000] for i in L: print(i) script 2 L = [1, 10, 100, 1000] for i in range(len(L)): print(i) Question a: Lequel des 2 scripts précédents affiche 1 10 100 1000?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traitement csv</title>
      <link>/docs/NSI/algorithmes/page13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/algorithmes/page13/</guid>
      <description>Un exemple de données ouvertes Le Répertoire National des Élus (RNE) a pour finalité le suivi des titulaires d’un mandat électoral. Il est renseigné et tenu à jour par les préfectures et hauts commissariats et par les services du ministère de l&amp;rsquo;intérieur, notamment sur la base des éléments fournis par les élus lors de la phase d’enregistrement des candidatures.
Les données du RNE sont structurées par mandat. Neuf fichiers sont publiés ici :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>trame NMEA</title>
      <link>/docs/SNT_2nde/pages/page8/nmea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/SNT_2nde/pages/page8/nmea/</guid>
      <description>La trame NMEA Objectifs Comprendre ce qu’est une trame NMEA : une suite de caractères mis dans un format particulier (normalisé) pour permettre un échange entre systèmes et logiciels. Exploiter la trame obtenue pour réaliser une carte personnalisée. Manipuler une chaine de caractères. Extraire des informations.
Principe Lorsqu’un récepteur GPS reçoit une information, il la transmet (au smartphone, à l’ordinateur auquel il est connecté, à l’interface gps de voiture) à l’aide d’une « phrase » dont la forme est strictement codifiée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>transformation chimique</title>
      <link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/transformation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/transformation/</guid>
      <description>Transformation chimique Il y a celles qui ont disparu : LES REACTIFS
Et celles qui sont apparues : LES PRODUITS
On écrit alors une équation chimique pour rendre compte du type d’espèces et des quantités qui sont mises en jeu.
Une autre définition des réactifs et produits Souvent, le système chimique est étudié en cours de transformation. Ou bien celle-ci ne consomme pas complètement tous les réactifs. On modifie alors la définition de REACTIF et PRODUIT:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>transformation et reaction chimique</title>
      <link>/docs/esf/chimie/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/esf/chimie/page2/</guid>
      <description>Approche experimentale Il y a celles dont dont la quantité diminue : LES REACTIFS
Et celles dont la quantité augmente : LES PRODUITS
On écrit alors une équation chimique pour rendre compte du type d’espèces et des quantités qui sont mises en jeu.
On peut alors faire un bilan de ces espèces chimiques. Cela servira à modéliser cette transformation chimique.
modélisation réactifs et produits On a vu dans le chapitre précédent que l&amp;rsquo;on appelle REACTIFS les espèces dont la quantité diminue et PRODUITS, ceux dont la quantité augmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tri et recherche</title>
      <link>/docs/NSI_1/sequences/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/sequences/page2/</guid>
      <description>Algorithmes de recherche Activité: recherche dichotomique Imaginez un jeu où votre adversaire doit deviner le nombre que vous avez en tête.
Votre adversaire connait les bornes entre lesquelles vous avez choisi votre nombre.
Pour l&amp;rsquo;aider, vous l&amp;rsquo;informez à chacun de ses essais si le nombre dans votre mémoire est plus grand, ou bien plus petit.
Une fois que le nombre a été deviné, vous lui annoncez le nombre d&amp;rsquo;essais dont il a eu besoin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trichromie</title>
      <link>/docs/PC_1ere/ondes/page3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/ondes/page3/</guid>
      <description>Le pouvoir de resolution de l&amp;rsquo;oeil Le pouvoir de résolution, ou pouvoir de séparation, exprime la capacité de l&amp;rsquo;œil à distinguer les détails. Il peut être caractérisé par l&amp;rsquo;angle qui doit séparer deux points contigus pour qu&amp;rsquo;ils soient correctement discernés.
Pour une personne qui a une bonne acuité visuelle, ce pouvoir de separation est d&amp;rsquo;environ 0,02°.
La synthèse additive Trois cas illustrant la trichromie La couleur est une perception sensorielle due aux cellules sur la retine de l’œil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>types abstraits</title>
      <link>/docs/NSI/structure/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI/structure/page1/</guid>
      <description>Types abstraits La résolution d&amp;rsquo;un problème par un programme nécessite:
de définir les données du problème d&amp;rsquo;utiliser des instructions du langage sur ces données Souvent, la résolution du problème demande d&amp;rsquo;arranger ces données dans un type abstrait, afin d&amp;rsquo;avoir une résolution plus efficace.
Un type abstrait est défini par son interface, qui est indépendante de son implémentation.
Les types abstraits sont des types structurés. On a déjà vu des types structurés natifs: les types séquences de texte (string), les types séquentiels (listes, tuples), et les mappages (dictionnaires).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>types construits</title>
      <link>/docs/NSI_1/NSI_sequences/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/NSI_1/NSI_sequences/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>unités SI</title>
      <link>/docs/PC_1ere/AP/unites/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/AP/unites/</guid>
      <description>Tableau de conversion vers l&amp;rsquo;infiniment petit prefixe deci centi milli micro nano pico fento symbole d c m μ n p f puissance de 10 10-1 10-2 10-3 10-6 10-9 10-12 10-15 vers l&amp;rsquo;infiniment grand prefixe deca hecto kilo mega giga tera peta symbole da h k M G T P puissance de 10 101 102 103 106 109 1012 1015 correspondance en langue française dizaine centaine millier million milliard billion billiard Usage Si l&amp;rsquo;on doit convertir de l&amp;rsquo;unité prefixée vers l&amp;rsquo;unité: kg =&amp;gt; g: utiliser la puissance de 10 correspondante (103 ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>variables</title>
      <link>/docs/python/pages/variables/page1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/variables/page1/</guid>
      <description>Les variables et les types natifs en Python Cette rubrique contient 4 pages :
page 1 : variables, valeurs et structures de données page 2 : méthodes et types page 3 : TP sur les variables page 4 : flash-card sur les variables Editeur Python L&amp;rsquo;editeur suivant se présente comme un notebook. Saisir une ou plusieurs lignes de code Python, puis appuyer simultanement sur Majuscule(Shift) + Entrée pour executer le code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>variables</title>
      <link>/docs/python/pages/variables/page4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/python/pages/variables/page4/</guid>
      <description>Variables 1. Definition: Une variable sert à stocker une valeur, qui peut être un nombre, une chaine de caractère, ou autres. Une variable est identifiée par un nom, et pointe vers un espace mémoire.
2. Quel nom peut-on choisir pour une variable?: On peut choisir une lettre simple, minuscule ou majuscule, ou une chaine de caractères SANS espaces, et commençant obligatoirement par une LETTRE. Le nom peut contenir certains caractères spéciaux comme par exemple - ou _.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vitesse repère cartésien</title>
      <link>/docs/PC_1ere/meca/page2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/PC_1ere/meca/page2/</guid>
      <description>Seance précédente: enregistrements de trajectoires Lors de la séance précédente, vous avez obtenu 3 chronophotographies:
mouvement rectiligne uniforme mouvement rectiligne accéléré mouvement parabolique Comme indiqué dans le guide du TP, vous avez utilisé le programme chronophotographie.py pour réaliser le pointage des positions, et généré 3 fichiers de coordonnées:
mouvement fichier rectiligne uniforme coordonnees1.txt rectiligne accéléré coordonnees2.txt parabolique coordonnees3.txt Vous avez utilisé le programme traitement.py pour afficher les graphiques (0,X,Y) pour les positions des points, pour ces 3 expériences.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
