<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Sciences numériques</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Posts on Sciences numériques</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Python les bases</title><link>/posts/python/python_les_bases/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/python_les_bases/</guid><description> Page en cours de construction. Cliquer pour voir les liens
Liens L&amp;rsquo;essentiel. Python et sciences physiques : https://pyspc.readthedocs.io/fr/latest/05-bases/index.html
Fiche. Utiliser un notebook ipython : https://pyspc.readthedocs.io/fr/latest/03-guide/</description></item><item><title>Python Pandas</title><link>/posts/python/pandas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/pandas/</guid><description>Python : la librairie pandas notebook Le notebook présenté ici est à télécharger à l&amp;rsquo;adresse suivante :
https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebook_datas.git/master
Puis choisir : gestionBase_de_donnees_python.ipynb
Exercez vous en suivant le tutoriel avec ce notebook.
présentation Pandas fournit des structures de données puissantes et simples à utiliser, ainsi que les moyens d&amp;rsquo;opérer rapidement des opérations sur ces structures.
Cette librairie va utiliser et faire des opérations sur un objet : le DataFrame Ce DataFrame est très similaire aux tables des bases de données relationnelles (type MySQL, PostgreSQL, etc.</description></item><item><title>Python algo KNN</title><link>/posts/python/algKnn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/algKnn/</guid><description>Algorithme des k plus proches voisins notebook Le notebook présenté ici est à télécharger à l&amp;rsquo;adresse suivante :
https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebook_datas.git/master
Choisir : algoKNN.ipynb
Exercez vous en suivant le tutoriel avec ce notebook.
Principe On cherche une correspondance entre les caractéristiques physiques d&amp;rsquo;un joueur de basket et son poste sur le terrain.
Pour simplifier, on considerera que les postes sont au nombre de trois :
le joueur Centre, noté &amp;lsquo;C&amp;rsquo; (position 5 sur le schéma) Le joueur Ailier, noté &amp;lsquo;F&amp;rsquo; (positions 3 et 4 sur le schéma) Le joueur arrière ou meneur de jeu, noté &amp;lsquo;G&amp;rsquo; (positions 1 et 2 sur le schéma) Il nous faut, pour rechercher une correspondance, avoir accès à une base de données des joueurs de basket, jouant par exemple dans un même championnat.</description></item><item><title>Datas analyse</title><link>/posts/python/data_analyse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/data_analyse/</guid><description>Notebooks associés algorithme de recommandation : algorithme de recommandation.md arbres de décision : graphes_mini_prog.md Intelligence artificielle (IA) L&amp;rsquo;intelligence artificielle désigne des algorithmes plus ou moins évolués qui traitent des problèmes dont la résolution fait appel à l&amp;rsquo;intellignence humaine. Ils imitent des actions humaines.
Exemple : L&amp;rsquo;algorithme suivant :
input(poids) if poids &amp;gt; 120 then print(&#39;vous êtes en surpoids&#39;) Ce n&amp;rsquo;est pas un algorithme digne d&amp;rsquo;une intelligence artificielle.</description></item><item><title>algo de recommandation</title><link>/posts/python/algorithme_recommandation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/algorithme_recommandation/</guid><description>Algorithmes de recommandation Lien vers le notebook en ligne : https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebooks_classif/master
Choisir alors le fichier : algorithme de recommandation.ipynb
Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un cas très classique d&amp;rsquo;algorithme utilisé dans le web marketing. Un client choisit et met dans ses favoris un article, ou dans son panier. Le site lui propose des articles compatibles, ou similaires. La recommandation peut être basée sur la description de ces articles. L&amp;rsquo;algorithme va alors chercher les articles qui ont le plus de points communs dans leur description; c&amp;rsquo;est à dire le plus de mots communs dans leur description.</description></item><item><title>arbre decision</title><link>/posts/python/graphes_mini_prog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/graphes_mini_prog/</guid><description>Arbres de classification Lien vers le notebook en ligne : https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebooks_classif/master
Choisir alors le fichier : graphes_mini_prog.ipynb
Définition Un arbre de classification est utile pour réaliser des prévisions de manière explicite. C&amp;rsquo;est une méthode d&amp;rsquo;appentissage automatisé (machine learning) supervisé (les classes des entrées sont connue).
A partir des valeurs des données en entrée, l&amp;rsquo;algorithme va créer des règles pour segmenter, au mieux, la population (les index des entrées) à chaque noeud.</description></item><item><title>Javascript le DOM</title><link>/posts/javascript/javascript_DOM/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/javascript/javascript_DOM/</guid><description>Le DOM le DOM ou Document Object Model, une interface qui fait partie du BOM (Browser Object Model) et grâce à laquelle nous allons pouvoir manipuler le contenu HTML et les styles de nos pages.
Le DOM est ainsi une représentation structurée du document sous forme « d’arbre » crée automatiquement par le navigateur, à partir de sa lecture du document HTML.
Chaque branche de cet arbre se termine par ce qu’on appelle un nœud, contenant les éléments HTML.</description></item><item><title>jeu Space Invader</title><link>/posts/javascript/mini_projet_spaceInvader/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/javascript/mini_projet_spaceInvader/page1/</guid><description>Ce mini projet sera l&amp;rsquo;occasion de mettre en oeuvre les notions vues dans le cours précédent sur :
la définition d&amp;rsquo;un objet en javascript la gestion des évènements l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une fonction callback avec un timer Vous pourrez également suivre ce tutoriel avec la video à l&amp;rsquo;adresse : lien video
Afficher des éléments en javascript Contenu du dossier du projet D&amp;rsquo;abord, créer un dossier contenant :
spaceInvader.</description></item></channel></rss>