<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Sciences numériques</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Posts on Sciences numériques</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Python les bases</title><link>/posts/python/python_les_bases/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/python_les_bases/</guid><description> Page en cours de construction. Cliquer pour voir les liens
Liens L&amp;rsquo;essentiel. Python et sciences physiques : https://pyspc.readthedocs.io/fr/latest/05-bases/index.html
Fiche. Utiliser un notebook ipython : https://pyspc.readthedocs.io/fr/latest/03-guide/</description></item><item><title>Python Pandas</title><link>/posts/python/pandas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/pandas/</guid><description>Python : la librairie pandas notebook Le notebook présenté ici est à télécharger à l&amp;rsquo;adresse suivante :
https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebook_datas.git/master
Puis choisir : gestionBase_de_donnees_python.ipynb
Exercez vous en suivant le tutoriel avec ce notebook.
présentation Pandas fournit des structures de données puissantes et simples à utiliser, ainsi que les moyens d&amp;rsquo;opérer rapidement des opérations sur ces structures.
Cette librairie va utiliser et faire des opérations sur un objet : le DataFrame Ce DataFrame est très similaire aux tables des bases de données relationnelles (type MySQL, PostgreSQL, etc.</description></item><item><title>Python algo KNN</title><link>/posts/python/algKnn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/algKnn/</guid><description>Algorithme des k plus proches voisins notebook Le notebook présenté ici est à télécharger à l&amp;rsquo;adresse suivante :
https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebook_datas.git/master
Choisir : algoKNN.ipynb
Exercez vous en suivant le tutoriel avec ce notebook.
Principe On cherche une correspondance entre les caractéristiques physiques d&amp;rsquo;un joueur de basket et son poste sur le terrain.
Pour simplifier, on considerera que les postes sont au nombre de trois :
le joueur Centre, noté &amp;lsquo;C&amp;rsquo; (position 5 sur le schéma) Le joueur Ailier, noté &amp;lsquo;F&amp;rsquo; (positions 3 et 4 sur le schéma) Le joueur arrière ou meneur de jeu, noté &amp;lsquo;G&amp;rsquo; (positions 1 et 2 sur le schéma) Il nous faut, pour rechercher une correspondance, avoir accès à une base de données des joueurs de basket, jouant par exemple dans un même championnat.</description></item><item><title>Datas analyse</title><link>/posts/python/data_analyse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/data_analyse/</guid><description>Analyse de données et machine learning Les domaines professionnels Tous les champs professionnels, du moment où il y a des données qui sont collectées : dans l&amp;rsquo;entreprise, le commerce, dans la recherche, &amp;hellip;.
Ces données sont collectés à partir d’objets connectés, à partir de l’activité des internautes sur les sites de e-commerce (marketing digital), des statistiques d’utilisation de produits, de véhicules, de bâtiments, voire des données collectées suite à des évènements naturels, biologiques, etc.</description></item></channel></rss>