<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Sciences numériques</title><link>/</link><description>Recent content in Introduction on Sciences numériques</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Python les bases</title><link>/posts/python/python_les_bases/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/python_les_bases/</guid><description> Page en cours de construction. Cliquer pour voir les liens
Liens L&amp;rsquo;essentiel. Python et sciences physiques : https://pyspc.readthedocs.io/fr/latest/05-bases/index.html
Fiche. Utiliser un notebook ipython : https://pyspc.readthedocs.io/fr/latest/03-guide/</description></item><item><title>Python Pandas</title><link>/posts/python/pandas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/pandas/</guid><description>Python : la librairie pandas notebook Le notebook présenté ici est à télécharger à l&amp;rsquo;adresse suivante :
https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebook_datas.git/master
Puis choisir : gestionBase_de_donnees_python.ipynb
Exercez vous en suivant le tutoriel avec ce notebook.
présentation Pandas fournit des structures de données puissantes et simples à utiliser, ainsi que les moyens d&amp;rsquo;opérer rapidement des opérations sur ces structures.
Cette librairie va utiliser et faire des opérations sur un objet : le DataFrame Ce DataFrame est très similaire aux tables des bases de données relationnelles (type MySQL, PostgreSQL, etc.</description></item><item><title>Python algo KNN</title><link>/posts/python/algKnn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/algKnn/</guid><description>Algorithme des k plus proches voisins notebook Le notebook présenté ici est à télécharger à l&amp;rsquo;adresse suivante :
https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebook_datas.git/master
Choisir : algoKNN.ipynb
Exercez vous en suivant le tutoriel avec ce notebook.
Principe On cherche une correspondance entre les caractéristiques physiques d&amp;rsquo;un joueur de basket et son poste sur le terrain.
Pour simplifier, on considerera que les postes sont au nombre de trois :
le joueur Centre, noté &amp;lsquo;C&amp;rsquo; (position 5 sur le schéma) Le joueur Ailier, noté &amp;lsquo;F&amp;rsquo; (positions 3 et 4 sur le schéma) Le joueur arrière ou meneur de jeu, noté &amp;lsquo;G&amp;rsquo; (positions 1 et 2 sur le schéma) Il nous faut, pour rechercher une correspondance, avoir accès à une base de données des joueurs de basket, jouant par exemple dans un même championnat.</description></item><item><title>Datas analyse</title><link>/posts/python/data_analyse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/data_analyse/</guid><description>Notebooks algorithme de recommandation : algorithme de recommandation.md arbres de décision : graphes_mini_prog.md Analyse de données et machine learning Les domaines professionnels Tous les champs professionnels, du moment où il y a des données qui sont collectées : dans l&amp;rsquo;entreprise, le commerce, dans la recherche, &amp;hellip;.
Ces données sont collectés à partir d’objets connectés, à partir de l’activité des internautes sur les sites de e-commerce (marketing digital), des statistiques d’utilisation de produits, de véhicules, de bâtiments, voire des données collectées suite à des évènements naturels, biologiques, etc.</description></item><item><title>algo de recommandation</title><link>/posts/python/algorithme_recommandation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/algorithme_recommandation/</guid><description>Algorithmes de recommandation Lien vers le notebook en ligne : https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebooks_classif/master
Choisir alors le fichier : algorithme de recommandation.ipynb
Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un cas très classique d&amp;rsquo;algorithme utilisé dans le web marketing. Un client choisit et met dans ses favoris un article, ou dans son panier. Le site lui propose des articles compatibles, ou similaires. La recommandation peut être basée sur la description de ces articles. L&amp;rsquo;algorithme va alors chercher les articles qui ont le plus de points communs dans leur description; c&amp;rsquo;est à dire le plus de mots communs dans leur description.</description></item><item><title>arbre decision</title><link>/posts/python/graphes_mini_prog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/graphes_mini_prog/</guid><description>Arbres de classification Lien vers le notebook en ligne : https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebooks_classif/master
Choisir alors le fichier : graphes_mini_prog.ipynb
Définition Un arbre de classification est utile pour réaliser des prévisions de manière explicite. C&amp;rsquo;est une méthode d&amp;rsquo;appentissage automatisé (machine learning) supervisé (les classes des entrées sont connue).
A partir des valeurs des données en entrée, l&amp;rsquo;algorithme va créer des règles pour segmenter, au mieux, la population (les index des entrées) à chaque noeud.</description></item><item><title>Javascript le DOM</title><link>/posts/javascript/javascript_DOM/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/javascript/javascript_DOM/</guid><description>Le DOM le DOM ou Document Object Model, une interface qui fait partie du BOM (Browser Object Model) et grâce à laquelle nous allons pouvoir manipuler le contenu HTML et les styles de nos pages.
Le DOM est ainsi une représentation structurée du document sous forme « d’arbre » crée automatiquement par le navigateur. Chaque branche de cet arbre se termine par ce qu’on appelle un nœud qui va contenir des objets.</description></item><item><title/><link>/docs/NSI/CSS/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/CSS/page1/</guid><description>Display display : block, inline, inline-block, none Une difficulté que l&amp;rsquo;on a souvent lorsque l&amp;rsquo;on apprend le CSS, c&amp;rsquo;est de faire la différence entre les propriétés display et position.
Chaque navigateur possède une feuille de styles (c’est-à-dire un fichier CSS) qui sera appliquée par défaut pour les différents éléments dont nous ne précisons pas le comportement dans nos propres feuilles de style.
La plupart des navigateurs suivent les recommandations du W3C (l’organisme en charge de l’évolution et des standards des langages Web).</description></item><item><title/><link>/docs/NSI/javascript_avance/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/javascript_avance/page1/</guid><description>Portée d&amp;rsquo;une variable portée locale et globale La « portée » d’une variable désigne l’espace du script dans laquelle elle va être accessible. En effet, toutes nos variables ne sont pas automatiquement disponibles à n’importe quel endroit dans un script et on ne va donc pas toujours pouvoir les utiliser. En JavaScript, il n’existe que deux espaces de portée différents : l’espace global et l’espace local. Pour rester très simple, l’espace global désigne l’entièreté d’un script à l’exception de l’intérieur de nos fonctions.</description></item><item><title/><link>/docs/PC_2nde/physique/pages/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/physique/pages/page2/</guid><description>Transferts d&amp;rsquo;énergie Energie L&amp;rsquo;énergie désigne une capacité à modifier un état ou à produire un travail entraînant un mouvement ou générant un rayonnement électromagnétique - de la lumière, par exemple - ou de la chaleur.
Dans le système international, l&amp;rsquo;énergie s&amp;rsquo;exprime en joules (J). On note la grandeur Energie avec la lettre E ou Q. (Q est plutôt réservée pour l&amp;rsquo;énergie sous forme thermique)
Pas une mais des énergies Stockée dans les objets, les molécules, les atomes, l’énergie se manifeste de multiples façons.</description></item><item><title/><link>/docs/advanced/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/advanced/</guid><description>Vagus elidunt Mole et vultus populifer quaque primoque non Lorem markdownum pignora pelle est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo. Redit teque digerit hominumque toris verebor lumina non cervice subde tollit usus habet Arctonque, furores quas nec ferunt. Quoque montibus nunc caluere tempus inhospita parcite confusaque translucet patri vestro qui optatis lumine cognoscere flos nubis! Fronde ipsamque patulos Dryopen deorum.
Exierant elisi ambit vivere dedere Duce pollice Eris modo Spargitque ferrea quos palude Rursus nulli murmur; hastile inridet ut ab gravi sententia!</description></item><item><title/><link>/docs/client/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/client/</guid><description>Ista qua aera Tetigisse hac duc omnipotens urbis per sapiente Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes. Miseratus fonte Ditis conubia.
var mnemonicPcmcia = file; if (bookmarkMultiprocessing) { core.intranetDigitize = menu(vdslWordart(enterprise, dviRealityTeraflops)); } else { portal_socket.jsp_shareware_digital = multicasting(component_uml); memory.ppc_title_hit(lunWebFormat + fontSmartphoneView, tween * default_hard, 5 + laptopMethod); wddm_tablet_null.</description></item><item><title/><link>/docs/hidden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/hidden/</guid><description>This page is hidden in menu Quondam non pater est dignior ille Eurotas Latent te facies Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona O fallor in sustinui iussorum equidem.</description></item><item><title/><link>/docs/sub-section/ego-numen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sub-section/ego-numen/</guid><description>Ego numen obest Mors curru Iove pedibus curva humano salutem Lorem markdownum, mole, profugus. Madida ne quantus, pars verba lacrimis memorique longius cupidi ipse attrahit et. Vota liberiore rector suos fallit videor iustissimus barbara quod habet. Tantum patriaeque omnia spectes inimica mari nec spemque ululare: nuper quodque, sic, quo.
var php_wireless = 4; siteWinsock.switch_inbox += so_control_logic; if (target_website.bugCopyrightIcs.cms_digital_method(mca_active) &amp;gt; cloneScrollHttps) { https_drop_hard(97, sshPayload + autoresponder_bmp_file); hypertextCommercialBookmark = optical_impact; } architecture = userRate.</description></item><item><title/><link>/docs/sub-section/natusque/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sub-section/natusque/</guid><description>Natusque putat tu vero Scylaceaque neve coepisse Lorem markdownum hostem et addit arbusta iacuit laetissimus medio, quae quoque faciente. Belli et fuerant fuerat, curas Abas equos sacerdos iactasque videndo tanto, sub. Et simulasse caedis, est nec acre addiderat, manet Phrygiae quisquam, ater, aura sua deique cornua. Bacchi dixi cum tollit, ad sinistra mirum, non se dis fraudare in decimo vocet. Ducunt Acrisio sine ratem: enim illas venti, ferit nam ora.</description></item><item><title/><link>/docs/with-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/with-toc/</guid><description>Caput vino delphine in tamen vias Cognita laeva illo fracta Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit Natus quaerere Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description></item><item><title/><link>/docs/without-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/without-toc/</guid><description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus Tanto oblite Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description></item><item><title>Contact</title><link>/docs/contact/simple-contact-form/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/contact/simple-contact-form/</guid><description>Qui suis-je ? Eric Tixidor, enseignant et formateur en physique-chimie, et sciences de l&#39;informatique au lycée Honoré d&#39;Estienne d&#39;Orves, à Nice. J&#39;utilise avec mes élèves, les technologies : Texas instruments Raspberry Arduino Le site que vous parcourez recueille les énoncés de TP liés aux sciences physiques et sciences de l&#39;informatique. N&#39;hesitez pas à me faire part de vos suggestions et remarques à l&#39;aide du formulaire suivant : Formulaire de contact Nom Email Message /* reset */ #fs-frm input, #fs-frm select, #fs-frm textarea, #fs-frm fieldset, #fs-frm optgroup, #fs-frm label { font-family: inherit; font-size: 100%; color: inherit; border: none; border-radius: 0; display: block; width: 100%; padding: 0; margin: 0; -webkit-appearance: none; -moz-appearance: none; } #fs-frm label, #fs-frm legend { font-size: .</description></item><item><title>Energie électrique</title><link>/docs/PC_1ere/energie/energie2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/energie/energie2/</guid><description>Produire et transporter l&amp;rsquo;électricité L&amp;rsquo;électricité Definition de l&amp;rsquo;électricité et du courant électrique L&amp;rsquo;électricité, ou plutôt l&amp;rsquo;énergie électrique, est une énergie produite par le déplacement de particules chargées électriquement (électrons, protons, ou ions). Cette énergie est utilisée à des fins industrielles ou domestiques. Pour son usage, elle est convertie en mouvement (moteur), chaleur (chauffage), lumière (lampe) ou énergie chimique (recharge d&amp;rsquo;un accumulateur) selon l&amp;rsquo;application voulue.
C&amp;rsquo;est la circulation des électrons dans des fils conducteurs qui produit ce que l&amp;rsquo;on appelle un courant électrique.</description></item><item><title>Generalites sur l&#39;energie</title><link>/docs/PC_1ere/energie/energie1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/energie/energie1/</guid><description>L&amp;rsquo;énergie au cœur du monde moderne L’une des problématiques principales de notre société moderne est l’approvisionnement, la transformation et le contrôle de l’énergie. Les besoins croissants posent des problèmes de durabilité importants et l’économie des ressources énergétiques devient un problème crucial afin de maintenir de façon durable et écologique la persistance de notre monde.
Définitions de l&amp;rsquo;énergie L&amp;rsquo;énergie désigne une capacité à modifier un état ou à produire un travail entraînant un mouvement ou générant un rayonnement électromagnétique - de la lumière, par exemple - ou de la chaleur.</description></item><item><title>HTML CSS</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web1/</guid><description>Apprentissage des règles de HTML et CSS. lien direct sur la page en plein écran</description></item><item><title>ISN</title><link>/docs/NSI/NSI_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/NSI_index/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>Internet</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/internet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/internet/</guid><description>tour d&amp;rsquo;horizon de l&amp;rsquo;usage d&amp;rsquo;internet A quoi vous sert votre équipement informatique ? Auparavant, le particulier s&amp;rsquo;équipait d&amp;rsquo;un ordinateur pour faire du traitement de texte et des jeux.
Maintenant, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;accès à internet qui est recherché, pour :
avoir accès à des informations distantes communication entre personnes (voir plus loin) divertissements interactifs (jeux, musique, vidéo à la carte) commerce électronique (auquel participent même les institutions financières, mais aussi des services de braderie en ligne, du type peer-to-peer entre particuliers, de consommateur à consommateur commande d&amp;rsquo;un taxi ou d&amp;rsquo;un repas, avec suivi en temps réel du délai d&amp;rsquo;attente autres services : téléformation, télémedecine, &amp;hellip; Quel est votre terminal ?</description></item><item><title>Introduction</title><link>/_index_original/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/_index_original/</guid><description>Les Sciences numériques et technologiques Informatique l’informatique calcule sur l’information à l’aide d’algorithmes, de programmes et de machines, essentiellement des ordinateurs de toutes sortes. L’information est codée dans des données numériques, l’algorithme est le mécanisme conceptuel de calcul systématique, le programme constitue l’écriture précise de l’algorithme dans des langages appropriés, et la machine est l’objet matériel capable de faire les calculs nécessaires pour transformer les programmes en actions. Un point essentiel est que la nature physique des objets matériels qui servent à stocker les données et faire les calculs est indifférente : la même information peut être stockée sur n’importe quel support, et n’importe quel ordinateur peut faire les mêmes calculs que n’importe quel autre.</description></item><item><title>Jeu du space invader</title><link>/docs/NSI/mini_projet_spaceInvader/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/mini_projet_spaceInvader/page1/</guid><description>Ce mini projet sera l&amp;rsquo;occasion de mettre en oeuvre les notions vues dans le cours précédent sur :
la définition d&amp;rsquo;un objet en javascript la gestion des évènements l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une fonction callback avec un timer Vous pourrez également suivre ce tutoriel avec la video à l&amp;rsquo;adresse : lien video
Afficher des éléments en javascript Contenu du dossier du projet D&amp;rsquo;abord, créer un dossier contenant :
spaceInvader.</description></item><item><title>L&#39;atome de Bohr</title><link>/docs/PC_1ere/atome/atome/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/atome/atome/</guid><description>Spectres de raies : la lampes spectrales Introduction : l&amp;rsquo;atome de Bohr Niels Bohr, physicien danois, formule en 1913 l&amp;rsquo;hypothèse que les atomes occupent des niveaux d&amp;rsquo;énergie bien déteminés. Son modèle atomique est adapté à l&amp;rsquo;atome d&amp;rsquo;hydrogène. Mais il sera aussi adapté aux autres atomes avec des enrichissements venant de la théorie quantique (Hamilton).
Cette énergie est liée à l&amp;rsquo;interaction entre le noyau de l&amp;rsquo;atome et son électron. Elle dépend de la position de l&amp;rsquo;électron, sur des niveaux électroniques (les orbitales) qui vont du plus près (niveau n=1) au plus loin de l&amp;rsquo;atome (niveau n=7).</description></item><item><title>Photographie numérique</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num/</guid><description>L&amp;rsquo;appareil photographique numérique Lire le cours et compléter la fiche à télécharger ici (faire un clic droit sur le lien et choisir : téléchargement)
Composants principaux On retrouve dans un appareil photographique numérique, ou pour la partie photographie d&amp;rsquo;un smartphone ou d&amp;rsquo;une tablette, les constituants suivant :
L’objectif photographique : c&amp;rsquo;est un système optique, amovible ou non, convergent et composé généralement de plusieurs lentilles. objectif d&#39;appareil photo objectif photographique smartphone La cellule d&amp;rsquo;exposition : c’est un composant électronique qui permet de mesurer la lumière renvoyée par le sujet et de régler l&amp;rsquo;ouverture du diaphragme, le temps d&amp;rsquo;ouverture de l&amp;rsquo;obturateur, et le déclenchement du flash.</description></item><item><title>Physique 2nde</title><link>/docs/PC_2nde/physique/pages/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/physique/pages/page1/</guid><description>Physique du mouvement Principe Ce notebook vous permet de simuler les mouvements rectilignes (uniformes et non uniformes) et paraboliques. Le lien vers le notebook est donné en bas du document. Le programme calcule et affiche les positions du point à partir de :
la vitesse initiale du système la force appliquée Le programme affiche les également les vecteurs vitesse. Lors de l&amp;rsquo;animation, seul le vecteur vitesse de la dernière position est affiché.</description></item><item><title>Physique Chimie 1ere SPE</title><link>/docs/PC_1ere/PC_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/PC_index/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>Physique Chimie 2nde</title><link>/docs/PC_2nde/PC_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/PC_index/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>Resaux sociaux</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page6/RS/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page6/RS/</guid><description> Réseaux sociaux</description></item><item><title>SNT 2nde</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_index/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>first page</title><link>/docs/examples/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/examples/</guid><description>Ubi loqui Mentem genus facietque salire tempus bracchia Lorem markdownum partu paterno Achillem. Habent amne generosi aderant ad pellem nec erat sustinet merces columque haec et, dixit minus nutrit accipiam subibis subdidit. Temeraria servatum agros qui sed fulva facta. Primum ultima, dedit, suo quisque linguae medentes fixo: tum petis.
Rapit vocant si hunc siste adspice Ora precari Patraeque Neptunia, dixit Danae Cithaeron armaque maxima in nati Coniugis templis fluidove. Effugit usus nec ingreditur agmen ac manus conlato.</description></item><item><title>grandeurs electriques</title><link>/docs/PC_1ere/energie/energie3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/energie/energie3/</guid><description>les grandeurs et les lois de l&amp;rsquo;électricité Grandeurs U, I, R, P (Rappel) C&amp;rsquo;est quoi l&amp;rsquo;électricité? : L&amp;rsquo;électricité, ou l&amp;rsquo;énergie électrique désigne le déplacement de porteurs de charges, qui permet d&amp;rsquo;assurer diverses applications utilisant des circuits électriques par conversion de cette énergie : en mouvement, en chaleur, en lumière ou autre. Sa modélisation demande de définir plusieurs grandeurs : le potentiel électrique (ou tension), l&amp;rsquo;intensité du courant, la resistance, et la puissance électrique.</description></item><item><title>ipython notebooks</title><link>/docs/PC_1ere/notebooks/PC_notebooks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/notebooks/PC_notebooks/</guid><description>Contenu du depôt : Traitement RVB d&amp;rsquo;une photographie numerique P13_Traitement_filtre/notebook filtre.ipynb programme pour parcourir les données d&amp;rsquo;une image et modifier les composantes RVB de chaque pixel. Simulation d&amp;rsquo;une onde progressive P21_simulation onde.ipynb programmme pour représenter une courbe sinusoidale qui se deplace au cours du temps. Graphique et modelisation graphique modelisation.ipynb programme pour tracer une droite de regression linéaire et obtenir les coefficients de la modélisation.</description></item><item><title>ipython notebooks</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page7/notebooks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page7/notebooks/</guid><description>Contenu des depôts : dépot n°1 : données numériques
numériser SNT_CAN_3bits.ipynb : conversion numérique - analogique d&amp;rsquo;un son ISN_D12_numerizing : les fonctions en python; numeration de position et le type tuple en python géolocaliser SNT_C13_NMEA.ipynb : principe de la géolocalisation avec l&amp;rsquo;analyse d&amp;rsquo;une trame NMEA; découpage d&amp;rsquo;une chaine de caractères à partir du rang des caractères; les coordonnées de repérage sur la Terre longitude latitude; les fonctions en python ISN_D14_NMEA.</description></item><item><title>javascript processing P5</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web3/</guid><description>Créer des animations en javascript processing P5.js PAC MAN lien direct sur la page en plein écran
CHENILLE lien direct sur la page en plein écran</description></item><item><title>langages web</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web2/</guid><description>Le langage HTML L’Hypertext Markup Language, généralement abrégé HTML, est le format de données conçu pour représenter les pages web. C&amp;rsquo;est un langage interprété (par le navigateur).
C’est un langage de balisage. Ces balises sont la plupart du temps emboitées, avec (ou sans) tabulation. Il existe une hiérarchie entre ces balise. Exemple : &amp;lt;html&amp;gt; est la balise parente de &amp;lt;body, qui est elle même la balise parente de &amp;lt;div&amp;gt;, etc&amp;hellip;</description></item><item><title>le web</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web/</guid><description>le Web Le world wide web, ou toile en français, est un service construit sur l&amp;rsquo;infrastructure du reseau internet pour mettre à la disposition des utilisateurs des documents repartis au niveau mondial.
Normalisation de la présentation de l’information (w3c) Le bon fonctionnement du www nécessite le respect de normes et de formats de fichiers et de protocoles entre serveurs et clients
moteurs de recherche Logiciel qui dispose d&amp;rsquo;une indexation des pages internet.</description></item><item><title>les bases en javascript</title><link>/docs/NSI/javascript/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/javascript/page1/</guid><description>Javascript : les bases Présentation de la console javascript Javascript est un langage interprété … par le navigateur, donc côté client. Pour le vérifier, on peut utiliser la console javascript du navigateur pour tester quelques instructions, et interagir avec la page web en cours.
Sur Chrome, cette console se trouve en ouvrant les outils de développement :
la console javascript dans le navigateur Chrome Choisir alors l’onglet : Console et commencer à taper les instructions, une à une, après l’invite &amp;gt;, comme sur l’image suivante :</description></item><item><title>meta-données et données structurées</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page2/donnees2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page2/donnees2/</guid><description>Peut-on extraire des informations d&amp;rsquo;une photo numérique ? Oui ! Et c&amp;rsquo;est justement ce que nous allons faire. L&amp;rsquo;une des questions que l&amp;rsquo;on peut se poser est : &amp;gt; Peut-on géolocaliser une photographie à partir des seules données contenu dans le fichier image ?
L&amp;rsquo;appareil qui a pris la photographie nous est à priori inconnu, mais les données numériques, dans le fichier, y sont structurées. Cette structure, commune à tous les fichiers du même format, permet une grande diversité de logiciels de visualisation et de traitement d&amp;rsquo;images.</description></item><item><title>modele OSI</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/circulation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/circulation/</guid><description>faire communiquer des ordinateurs Une première idée naïve : tout usage du numérique met des machines en connexion, et qui échangent des données.
communication avec 2 ordinateurs Ce modèle simpliste de réseau va devenir irréalisable lorsque celui-ci contiendra de nombreux ordinateurs :
grand nombre de connexions (et de liaisons physiques) au départ de chaque ordinateur grand nombre de ports utilisés Il faudra d&amp;rsquo;autres éléments pour connecter les ordinateurs entre eux.</description></item><item><title>numeriser</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page1/donnees1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page1/donnees1/</guid><description>Numériser un signal sonore Principe de la conversion numérique - analogique Lorsque l’on numérise un signal, on transforme une valeur continue (qui peut prendre une infinité de valeurs) en une valeur discrète (qui ne peut prendre qu’une petit nombre de valeurs). Ainsi, avec un codage en 1 seul bit, les valeurs prises par le signal numérique sont 0 et 1, soit 2 valeurs différentes. Avec un codage sur 2 bits, les valeurs prises par le signal numérique sont au nombre de 4.</description></item><item><title>securite des communications</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/securite/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/securite/</guid><description>sécurité sur internet (concerne la spécialité NSI) Espionner le réseau : wireshark Wireshark est un programme de type sniffer qui écoute sur le réseau, intercepte toutes les trames reçues par votre carte réseau, et les affiche à l&amp;rsquo;écran. Lors d’une requete vers un serveur, comme google ou tout autre page demandée, l’ordinateur echange plusieurs trames. Si on observe le détail de l’une d’entres elles, un logiciel comme wireshark permet d’en séparer les différentes couches.</description></item></channel></rss>