<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sciences numeriques on Sciences numériques</title><link>/</link><description>Recent content in Sciences numeriques on Sciences numériques</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Python les bases</title><link>/posts/python/python_les_bases/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/python_les_bases/</guid><description> Page en cours de construction. Cliquer pour voir les liens
Liens L&amp;rsquo;essentiel. Python et sciences physiques : https://pyspc.readthedocs.io/fr/latest/05-bases/index.html
Fiche. Utiliser un notebook ipython : https://pyspc.readthedocs.io/fr/latest/03-guide/
lecture ecriture dans un fichier : https://python.sdv.univ-paris-diderot.fr/07_fichiers/</description></item><item><title>Python Pandas</title><link>/posts/python/pandas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/pandas/</guid><description>Python : la librairie pandas notebook Le notebook présenté ici est à télécharger à l&amp;rsquo;adresse suivante :
https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebook_datas.git/master
Puis choisir : gestionBase_de_donnees_python.ipynb
Exercez vous en suivant le tutoriel avec ce notebook.
présentation Pandas fournit des structures de données puissantes et simples à utiliser, ainsi que les moyens d&amp;rsquo;opérer rapidement des opérations sur ces structures.
Cette librairie va utiliser et faire des opérations sur un objet : le DataFrame Ce DataFrame est très similaire aux tables des bases de données relationnelles (type MySQL, PostgreSQL, etc.</description></item><item><title>Python graphe et NPI</title><link>/posts/python/nsi_graphe_dict_npi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/nsi_graphe_dict_npi/</guid><description>tracer un arbre à partir d&amp;rsquo;une expression NPI NPI : notation polonaise inversée
En particulier : on dispose d&amp;rsquo;une expression en NPI, du type :
L3 = [7,8,&#39;-&#39;,6,&#39;*&#39;,10,3,&#39;+&#39;,&#39;*&#39;]
Et on veut créer et afficher le graphe correspondant : On utilisera le script :
L3 = [7,8,&#39;-&#39;,6,&#39;*&#39;,10,3,&#39;+&#39;,&#39;*&#39;] D = makeTree(L3) G = nx.Graph() graphDict(D) Dont l&amp;rsquo;instruction suivante va générer le dictionnaire à partir de l&amp;rsquo;expression NPI (fonction npiTree recursive):</description></item><item><title>Python graphes Networkx</title><link>/posts/python/Python_graphes_Networkx/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/Python_graphes_Networkx/</guid><description>tracé de graphes avec Networkx Les scripts suivants permettent de choisir entre plusieurs types de configuration pour tracer un graphe avec Networkx, module Python.
On pourra choisir de personaliser :
la couleur d&amp;rsquo;un noeud l&amp;rsquo;etiquette des noeuds l&amp;rsquo;étiquette des arêtes le type de trait (plein ou en pointillés) des arêtes Déclaration du graphe import matplotlib.pyplot as plt import networkx as nx from numpy import array G = nx.</description></item><item><title>Python Labyrinthe</title><link>/posts/python/Python-Labyrinthe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/Python-Labyrinthe/</guid><description>Créer et resoudre un labyrinthe Les scripts suivants permettent de créer un labyrinthe de manière aléatoire, et d&amp;rsquo;exploiter la structure de données de ce labyrinthe. On pourra ainsi tester quelques algorithmes relatifs au parcours de ce labyrinthe. Les scripts en permettent une visualisation.
Définitions des classes class Pile: def __init__(self): self.lst = [] def empty(self): return self.lst == [] def push(self, x): self.lst.append(x) def pop(self): if self.empty(): raise ValueError(&amp;#34;pile vide&amp;#34;) return self.</description></item><item><title>Python turtle Labyrinthe</title><link>/posts/python/Python_turtle_Labyrinthe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/Python_turtle_Labyrinthe/</guid><description>Utiliser le module turtle Le script suivant présente les classes et fonctions utiles pour :
tracer un labyrinthe complet parcourir le labyrinthe selon une méthode de parcours en profondeur tracer ce parcours animé avec turtle Utilisation :
tab=labyrinthe(5,6) L = parcours((len(tab)-1,0),(0,len(tab[0])-1),tab) afficheTurtle(tab,L) librairies from numpy.random import randint import matplotlib.pyplot as plt import turtle classes utiles class Pile: def __init__(self): self.lst = [] def empty(self): return self.lst == [] def push(self, x): self.</description></item><item><title>Python algo KNN</title><link>/posts/python/algKnn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/algKnn/</guid><description>Algorithme des k plus proches voisins notebook Le notebook présenté ici est à télécharger à l&amp;rsquo;adresse suivante :
https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebook_datas.git/master
Choisir : algoKNN.ipynb
Exercez vous en suivant le tutoriel avec ce notebook.
Principe On cherche une correspondance entre les caractéristiques physiques d&amp;rsquo;un joueur de basket et son poste sur le terrain.
Pour simplifier, on considerera que les postes sont au nombre de trois :
le joueur Centre, noté &amp;lsquo;C&amp;rsquo; (position 5 sur le schéma) Le joueur Ailier, noté &amp;lsquo;F&amp;rsquo; (positions 3 et 4 sur le schéma) Le joueur arrière ou meneur de jeu, noté &amp;lsquo;G&amp;rsquo; (positions 1 et 2 sur le schéma) Il nous faut, pour rechercher une correspondance, avoir accès à une base de données des joueurs de basket, jouant par exemple dans un même championnat.</description></item><item><title>Python Datas analyse</title><link>/posts/python/data_analyse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/data_analyse/</guid><description>Notebooks associés algorithme de recommandation : algorithme de recommandation.md arbres de décision : graphes_mini_prog.md Intelligence artificielle (IA) L&amp;rsquo;intelligence artificielle désigne des algorithmes plus ou moins évolués qui traitent des problèmes dont la résolution fait appel à l&amp;rsquo;intellignence humaine. Ils imitent des actions humaines.
Exemple : L&amp;rsquo;algorithme suivant :
input(poids) if poids &amp;gt; 120 then print(&#39;vous êtes en surpoids&#39;) Ce n&amp;rsquo;est pas un algorithme digne d&amp;rsquo;une intelligence artificielle.</description></item><item><title>Python unittest</title><link>/posts/python/Python_unittest_np/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/Python_unittest_np/</guid><description>Utilisation du module unittest avec le calcul des nombres premiers avant de démarrer cette partie, il est recommandé de consulter :
le cours sur les tests unitaires Et le paragraphe sur mettre son programme sous forme de modules Définition: Un test unitaire est un test réalisé sur une portion du programme, typiquement sur une fonction.
Le module unittest offre des outils de test de code, comme la classe TestCase.</description></item><item><title>Python algo de recommandation</title><link>/posts/python/algorithme_recommandation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/algorithme_recommandation/</guid><description>Algorithmes de recommandation Lien vers le notebook en ligne : https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebooks_classif/master
Choisir alors le fichier : algorithme de recommandation.ipynb
Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un cas très classique d&amp;rsquo;algorithme utilisé dans le web marketing. Un client choisit et met dans ses favoris un article, ou dans son panier. Le site lui propose des articles compatibles, ou similaires. La recommandation peut être basée sur la description de ces articles. L&amp;rsquo;algorithme va alors chercher les articles qui ont le plus de points communs dans leur description; c&amp;rsquo;est à dire le plus de mots communs dans leur description.</description></item><item><title>Python arbre decision</title><link>/posts/python/graphes_mini_prog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/python/graphes_mini_prog/</guid><description>Arbres de classification Lien vers le notebook en ligne : https://mybinder.org/v2/gh/tix06/notebooks_classif/master
Choisir alors le fichier : graphes_mini_prog.ipynb
Définition Un arbre de classification est utile pour réaliser des prévisions de manière explicite. C&amp;rsquo;est une méthode d&amp;rsquo;appentissage automatisé (machine learning) supervisé (les classes des entrées sont connue).
A partir des valeurs des données en entrée, l&amp;rsquo;algorithme va créer des règles pour segmenter, au mieux, la population (les index des entrées) à chaque noeud.</description></item><item><title>Javascript le DOM</title><link>/posts/javascript/javascript_DOM/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/javascript/javascript_DOM/</guid><description>Le DOM le DOM ou Document Object Model, une interface qui fait partie du BOM (Browser Object Model) et grâce à laquelle nous allons pouvoir manipuler le contenu HTML et les styles de nos pages.
Le DOM est ainsi une représentation structurée du document sous forme « d’arbre » crée automatiquement par le navigateur, à partir de sa lecture du document HTML.
Chaque branche de cet arbre se termine par ce qu’on appelle un nœud, contenant les éléments HTML.</description></item><item><title>jeu Space Invader</title><link>/posts/javascript/mini_projet_spaceInvader/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/javascript/mini_projet_spaceInvader/page1/</guid><description>Ce mini projet sera l&amp;rsquo;occasion de mettre en oeuvre les notions vues dans le cours précédent sur :
la définition d&amp;rsquo;un objet en javascript la gestion des évènements l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une fonction callback avec un timer Vous pourrez également suivre ce tutoriel avec la video à l&amp;rsquo;adresse : lien video
Afficher des éléments en javascript Contenu du dossier du projet D&amp;rsquo;abord, créer un dossier contenant :
spaceInvader.</description></item><item><title/><link>/docs/NSI/CSS/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/CSS/page2/</guid><description>Display display : block, inline, inline-block, none Une difficulté que l&amp;rsquo;on a souvent lorsque l&amp;rsquo;on apprend le CSS, c&amp;rsquo;est de faire la différence entre les propriétés display et position.
Chaque navigateur possède une feuille de styles (c’est-à-dire un fichier CSS) qui sera appliquée par défaut pour les différents éléments dont nous ne précisons pas le comportement dans nos propres feuilles de style.
La plupart des navigateurs suivent les recommandations du W3C (l’organisme en charge de l’évolution et des standards des langages Web).</description></item><item><title/><link>/docs/NSI/algorithmes/page10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page10/</guid><description>Demarrer avec le module turtle Ce module permet de réaliser facilement des dessins de figures géometriques animées.
Editeur en ligne Ouvrir une page de votre navigateur avec Trinket + Python : https://trinket.io/python
Commencer avec le programme minimal suivant :
import turtle tt = turtle.Turtle() print(tt.window_width()) print(tt.window_height()) tt.up() tt.goto(-100,100) tt.down() Maintenant que vous connaissez ses dimensions (width et height sont affichés dans la console), dessinez une bordure autour de l&amp;rsquo;écran.</description></item><item><title/><link>/docs/NSI/javascript_avance/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/javascript_avance/page1/</guid><description>Portée d&amp;rsquo;une variable portée locale et globale La « portée » d’une variable désigne l’espace du script dans laquelle elle va être accessible. En effet, toutes nos variables ne sont pas automatiquement disponibles à n’importe quel endroit dans un script et on ne va donc pas toujours pouvoir les utiliser. En JavaScript, il n’existe que deux espaces de portée différents : l’espace global et l’espace local. Pour rester très simple, l’espace global désigne l’entièreté d’un script à l’exception de l’intérieur de nos fonctions.</description></item><item><title/><link>/docs/PC_2nde/physique/pages/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/physique/pages/page2/</guid><description>Transferts d&amp;rsquo;énergie Energie L&amp;rsquo;énergie désigne une capacité à modifier un état ou à produire un travail entraînant un mouvement ou générant un rayonnement électromagnétique - de la lumière, par exemple - ou de la chaleur.
Dans le système international, l&amp;rsquo;énergie s&amp;rsquo;exprime en joules (J). On note la grandeur Energie avec la lettre E ou Q. (Q est plutôt réservée pour l&amp;rsquo;énergie sous forme thermique)
Pas une mais des énergies Stockée dans les objets, les molécules, les atomes, l’énergie se manifeste de multiples façons.</description></item><item><title/><link>/docs/advanced/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/advanced/</guid><description>Vagus elidunt Mole et vultus populifer quaque primoque non Lorem markdownum pignora pelle est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo. Redit teque digerit hominumque toris verebor lumina non cervice subde tollit usus habet Arctonque, furores quas nec ferunt. Quoque montibus nunc caluere tempus inhospita parcite confusaque translucet patri vestro qui optatis lumine cognoscere flos nubis! Fronde ipsamque patulos Dryopen deorum.
Exierant elisi ambit vivere dedere Duce pollice Eris modo Spargitque ferrea quos palude Rursus nulli murmur; hastile inridet ut ab gravi sententia!</description></item><item><title/><link>/docs/client/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/client/</guid><description>Ista qua aera Tetigisse hac duc omnipotens urbis per sapiente Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes. Miseratus fonte Ditis conubia.
var mnemonicPcmcia = file; if (bookmarkMultiprocessing) { core.intranetDigitize = menu(vdslWordart(enterprise, dviRealityTeraflops)); } else { portal_socket.jsp_shareware_digital = multicasting(component_uml); memory.ppc_title_hit(lunWebFormat + fontSmartphoneView, tween * default_hard, 5 + laptopMethod); wddm_tablet_null.</description></item><item><title/><link>/docs/hidden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/hidden/</guid><description>This page is hidden in menu Quondam non pater est dignior ille Eurotas Latent te facies Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona O fallor in sustinui iussorum equidem.</description></item><item><title/><link>/docs/sub-section/ego-numen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sub-section/ego-numen/</guid><description>Ego numen obest Mors curru Iove pedibus curva humano salutem Lorem markdownum, mole, profugus. Madida ne quantus, pars verba lacrimis memorique longius cupidi ipse attrahit et. Vota liberiore rector suos fallit videor iustissimus barbara quod habet. Tantum patriaeque omnia spectes inimica mari nec spemque ululare: nuper quodque, sic, quo.
var php_wireless = 4; siteWinsock.switch_inbox += so_control_logic; if (target_website.bugCopyrightIcs.cms_digital_method(mca_active) &amp;gt; cloneScrollHttps) { https_drop_hard(97, sshPayload + autoresponder_bmp_file); hypertextCommercialBookmark = optical_impact; } architecture = userRate.</description></item><item><title/><link>/docs/sub-section/natusque/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/sub-section/natusque/</guid><description>Natusque putat tu vero Scylaceaque neve coepisse Lorem markdownum hostem et addit arbusta iacuit laetissimus medio, quae quoque faciente. Belli et fuerant fuerat, curas Abas equos sacerdos iactasque videndo tanto, sub. Et simulasse caedis, est nec acre addiderat, manet Phrygiae quisquam, ater, aura sua deique cornua. Bacchi dixi cum tollit, ad sinistra mirum, non se dis fraudare in decimo vocet. Ducunt Acrisio sine ratem: enim illas venti, ferit nam ora.</description></item><item><title/><link>/docs/with-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/with-toc/</guid><description>Caput vino delphine in tamen vias Cognita laeva illo fracta Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit Natus quaerere Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description></item><item><title/><link>/docs/without-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/without-toc/</guid><description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus Tanto oblite Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description></item><item><title/><link>/menu/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/menu/</guid><description> Accueil ESF SNT secondes
NSI
Python
Physique Chimie 2nde
Physique 1ere Spé
Posts
Contact</description></item><item><title>BDR</title><link>/docs/NSI/bases/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/bases/page2/</guid><description> bases de données relationnelles</description></item><item><title>BTS ESF</title><link>/docs/esf/esf_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/esf/esf_index/</guid><description>BTS ESF Le formulaire de présentation se trouve à l&#39;adresse : https://forms.gle/95m1ovLFiiHLdNX76 Cours de chimie en ligne L&#39;atome les elements chimiques modèle electronique forces intermoléculaires Physique: l&#39;énergie Semaine du 23 au 27 novembre. Elèves en distanciel Lien vers le cours à consulter: Généralités sur l&#39;énergie
Prendre des notes et faire un résumé personnel de ce cours. (durée 45min) Faire la fiche d&#39;exercices Echange d&#39;energie 2 distribuée en classe (durée 45 min) Travail de recherche documentaire à faire pour le 27 nov au plus tard (durée 1h30)</description></item><item><title>Complexité</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page1/</guid><description>cout spatial et temporel L&amp;rsquo;execution d&amp;rsquo;un algorithme nécessite l&amp;rsquo;utilisation des ressources de l&amp;rsquo;ordinateur :
complexité en temps : temps de calcul pour executer les operations. On supposera qu&amp;rsquo;il correspond au nombre d&amp;rsquo;opérations effectuées par le programme. complexité spatiale : occupation de la mémoire pour contenir et manipuler le programme et ses données. Peut s&amp;rsquo;exprimer en nombre de mots mémoires. Complexité temporelle C&amp;rsquo;est une estimation du temps d&amp;rsquo;execution d&amp;rsquo;un programme, independamment de la machine.</description></item><item><title>Contact</title><link>/docs/contact/simple-contact-form/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/contact/simple-contact-form/</guid><description>Qui suis-je ? Eric Tixidor, enseignant et formateur en physique-chimie, et sciences de l&#39;informatique au lycée Honoré d&#39;Estienne d&#39;Orves, à Nice. Les pages de ce site ont pour contenu des activités de lycée général et technologique liées à ces enseignements. Il peut être fait reference à certains langages, matériels et logiciels, comme par exemple : Texas instruments, Ti83 ed. python Raspberry Arduino Micro:bit python3 et jupiter notebook N&#39;hesitez pas à me faire part de vos suggestions et remarques à l&#39;aide du formulaire suivant : Formulaire de contact Nom Email Message /* reset */ #fs-frm input, #fs-frm select, #fs-frm textarea, #fs-frm fieldset, #fs-frm optgroup, #fs-frm label { font-family: inherit; font-size: 100%; color: inherit; border: none; border-radius: 0; display: block; width: 100%; padding: 0; margin: 0; -webkit-appearance: none; -moz-appearance: none; } #fs-frm label, #fs-frm legend { font-size: .</description></item><item><title>Energie électrique</title><link>/docs/PC_1ere/energie/energie2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/energie/energie2/</guid><description>Produire et transporter l&amp;rsquo;électricité L&amp;rsquo;électricité Definition de l&amp;rsquo;électricité et du courant électrique L&amp;rsquo;électricité, ou plutôt l&amp;rsquo;énergie électrique, est une énergie produite par le déplacement de particules chargées électriquement (électrons, protons, ou ions). Cette énergie est utilisée à des fins industrielles ou domestiques. Pour son usage, elle est convertie en mouvement (moteur), chaleur (chauffage), lumière (lampe) ou énergie chimique (recharge d&amp;rsquo;un accumulateur) selon l&amp;rsquo;application voulue.
C&amp;rsquo;est la circulation des électrons dans des fils conducteurs qui produit ce que l&amp;rsquo;on appelle un courant électrique.</description></item><item><title>Entrées Sorties</title><link>/docs/python/pages/ES/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/ES/page1/</guid><description>Entrées/Sorties en console Sortie en console La fonction print permet l&amp;rsquo;affichage d&amp;rsquo;une valeur en console, quel qu&amp;rsquo;en soit le type.
On peut afficher un texte simple, ou composé de plusieurs parties, par concaténation de chaine :
clan = &#39;Vikings&#39; message = &#39;Fight Invaders&#39; print(&#39;We are the &#39; + clan + &#39; who say&#39; + &#39; &amp;quot;&#39;+ message + &#39;!&amp;quot;&#39;) # affiche # We are the Vikings who say &amp;quot;Fight Invaders!</description></item><item><title>Exercices Entrées Sorties</title><link>/docs/python/pages/ES/ex1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/ES/ex1/</guid><description>Exercices sur les Entrées et Sorties Flash card 1 Print Comment compléter l&#39;instruction suivante:
print(&#39;J\&#39;ai {} freres et {} grande soeur qui a {} ans&#39;.format(....))
Pour afficher:
J&#39;ai 2 freres et une grande soeur qui a 21 ans Réponse print(&#39;J\&#39;ai {} freres et {} grande soeur qui a {} ans&#39;.format(2, &#39;une&#39;, 21) Flash card 2 Soit le script suivant :
def somme(a,b): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;ajoute 2 valeurs a et b&amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; return a + b x = input(&amp;#39;entrer un nombre : &amp;#39;) y = input(&amp;#39;entrer un 2e nombre : &amp;#39;) print(somme(x,y)) Input On lance le programme et on répond :</description></item><item><title>Exercices boucles</title><link>/docs/python/pages/boucles/ex1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/boucles/ex1/</guid><description>Exercices sur les boucles Flash card 1 Script A
for i in L : print(i) Script B
for i in range(len(L)) : print(i) for La liste L est definie ainsi : L = [‘P’,’I’,’Z’,’Z’,’A’]
Qu&#39;affichent chacun des programmes suivants:
script A script B Réponses P I Z Z A 0 1 2 3 4 Flash card 2 Script A
for i in client: print(i) Script B</description></item><item><title>Exercices conditions</title><link>/docs/python/pages/conditions/ex1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/conditions/ex1/</guid><description>Exercices sur les conditions Flash cards Flash card 1 tests conditionnels On donne a = 10, b = 20, c = 30 : que retournent les opérations logiques en python :
a + b = c b – a c (a (a not (a Réponses True False True True False Flash card 2 listes et dictionnaires On dispose des 2 variables suivantes : voyelles = [&#39;a&#39;,&#39;e&#39;,&#39;i&#39;,&#39;o&#39;,&#39;u&#39;,&#39;y&#39;]</description></item><item><title>Exercices fonctions</title><link>/docs/python/pages/fonctions/ex1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/fonctions/ex1/</guid><description>Exercices sur les fonctions Flash card 1 Voici le script d&amp;rsquo;une fonction avec paramètres :
def servir_sucre(client,nombre=0): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;servir le nombre de sucre dans le café du client&amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; return &amp;#39;{} veut son café avec {} sucre(s)&amp;#39;.format(client,nombre) Passage d&#39;arguments Que retourne la fonction dans les cas suivants? servir_sucre(&#39;James&#39;) servir_sucre(&#39;Johanna&#39;,3) Réponses James veut son café avec 0 sucre(s) Johanna veut son café avec 3 sucre(s) Flash card 2 La fonction ajoute(n,p) codée ci-dessous en Python doit calculer la somme de tous les entiers compris entre n et p (n et p compris).</description></item><item><title>Exercices variables</title><link>/docs/python/pages/variables/ex1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/variables/ex1/</guid><description>Exercices sur les variables et opérations Révisions : flash cards Lire la question Chercher la réponse Cliquer sur la carte pour vérifier la reponse. Flash card 1 Questions 1 Quels sont les principaux types élementaires de variables en informatique ? Comment fait-on pour affecter la valeur 3 à une variable a? Comment fait-on l&#39;affectation multiple de la valeur 3 à la variable a et 55 à la variable b?</description></item><item><title>Flash cards mise au point</title><link>/docs/NSI/langages/ex1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/langages/ex1/</guid><description>Exercices sur la mise au point d&amp;rsquo;un programme Flash card 1 script 1
a = 1 for i in range(3): print(&amp;#34;i = {}, a = {}&amp;#34;.format(i, a) a = 2 * a message d&#39;exception Pour le script 1 précédent:
Quel message d&#39;exception est levé? Choisir: A- SyntaxError
B- IndentationError
C- NameError
D- AttributeError
E- IndexError Réponse Reponse A : SyntaxError (à la ligne 3, il manque une parenthèse) Flash card 2 script 2</description></item><item><title>Fonctions</title><link>/docs/python/pages/fonctions/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/fonctions/page1/</guid><description>Fonctions Les fonctions permettent de rendre le script plus efficace, plus facile à lire et à vérifier. Un bonne pratique est de faire régulierement du remaniement de son code : C&amp;rsquo;est à dire ré-écrire les parties du programme qui fonctionnent et les mettre dans une fonction ou un module. Cela evite aussi les répétitions. On remplace alors le code par un appel à une fonction.
Généralités Tous les langages de programmation fournissent un large ensemble de fonctions prêtes à être utilisées.</description></item><item><title>Forces intermoleculaires</title><link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere4/</guid><description>Molécules et forces intermoléculaires Postulat: Deux substances sont miscibles si les molécules qui les constituent forment des forces d&amp;rsquo;attraction intermoléculaires.
Des molécules peuvent s&amp;rsquo;attirer si elles forment des liaisons du type:
dipôle-dipôle liaison hydrogène ion-dipôle ou bien, si les molécules sont toutes apolaires.
Il faut donc rechercher dans ces molécules, la présence eventuelle de charges partielles. Ces charges sont la conséquence de la polarisation de certaines liaisons.</description></item><item><title>Generalites sur l&#39;energie</title><link>/docs/PC_1ere/energie/energie1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/energie/energie1/</guid><description>L&amp;rsquo;énergie au cœur du monde moderne L’une des problématiques principales de notre société moderne est l’approvisionnement, la transformation et le contrôle de l’énergie. Les besoins croissants posent des problèmes de durabilité importants et l’économie des ressources énergétiques devient un problème crucial afin de maintenir de façon durable et écologique la persistance de notre monde.
Définitions de l&amp;rsquo;énergie L&amp;rsquo;énergie désigne une capacité à modifier un état ou à produire un travail entraînant un mouvement ou générant un rayonnement électromagnétique - de la lumière, par exemple - ou de la chaleur.</description></item><item><title>Graphes</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page1/</guid><description>Introduction : Une soirée entre amis Imaginez une soirée entre amis à laquelle vous êtes invité : vous connaissez une partie des convives (Paul et Kévin), mais d&amp;rsquo;autres vous sont inconnus (Lisa, Oriane et Felix). Ils ont été invités, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il y a certainement une relation de connaissance entre eux. Comme c&amp;rsquo;est Paul qui invite, il connait certainement tout le monde à sa soirée.
On peut faire un schéma où l&amp;rsquo;on fera justement apparaitre ces relations entre invités :</description></item><item><title>Géolocaliser</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_geolocaliser/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_geolocaliser/</guid><description> Choisir :</description></item><item><title>HTML CSS</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web1/</guid><description>Document Web Contenu et Structure Le contenu des documents Web est rédigé en langage HTML (acronyme de Hypertext Markup Language). HTML est un langage interprété (par le navigateur). C&amp;rsquo;est un langage de description qui gère le contenu (le texte et les images), en ajoutant des éléments de structure, comme par exemple:
mettre le texte dans un paragraphe mettre du texte en relief insérer un hyperlien sur le texte mettre un titre à la page, au paragraphe &amp;hellip; Lire la video depuis 20&#39; = 1min40&#39; Les éléments en HTML Balises Les élements sont décrits par des balises, comme par exemple, l&amp;rsquo;élément paragraphe p, est déclaré à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une balise &amp;lt;p&amp;gt;.</description></item><item><title>HTML CSS les bases</title><link>/docs/NSI/HTML/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/HTML/page1/</guid><description>Les langages web des langages interprétés HTML : HyperTextMarkup Langage; CSS : Cascading StyleSheets; Javascript sont des langages interprétés par le navigateur, côté client. Ces 3 langages, en combinaison, vont permettre de créer des sites internet.
Pour que les pages soient accéssibles à tout le monde, sur le web1, ces pages doivent être hébergés sur un serveur. Lorsque le navigateur client envoie une requête au serveur, celui-ci lui renvoie les fichiers HTML, CSS et JS.</description></item><item><title>Internet</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/internet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/internet/</guid><description>tour d&amp;rsquo;horizon de l&amp;rsquo;usage d&amp;rsquo;internet A quoi vous sert votre équipement informatique ? Auparavant, le particulier s&amp;rsquo;équipait d&amp;rsquo;un ordinateur pour faire du traitement de texte et des jeux.
Maintenant, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;accès à internet qui est recherché, pour :
avoir accès à des informations distantes communication entre personnes (voir plus loin) divertissements interactifs (jeux, musique, vidéo à la carte) commerce électronique (auquel participent même les institutions financières, mais aussi des services de braderie en ligne, entre particuliers, de consommateur à consommateur commande d&amp;rsquo;un taxi ou d&amp;rsquo;un repas, avec suivi en temps réel du délai d&amp;rsquo;attente autres services : téléformation, télémedecine, &amp;hellip; Quel est votre terminal ?</description></item><item><title>Introduction</title><link>/_index_original/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/_index_original/</guid><description>Les Sciences numériques et technologiques Informatique l’informatique calcule sur l’information à l’aide d’algorithmes, de programmes et de machines, essentiellement des ordinateurs de toutes sortes. L’information est codée dans des données numériques, l’algorithme est le mécanisme conceptuel de calcul systématique, le programme constitue l’écriture précise de l’algorithme dans des langages appropriés, et la machine est l’objet matériel capable de faire les calculs nécessaires pour transformer les programmes en actions. Un point essentiel est que la nature physique des objets matériels qui servent à stocker les données et faire les calculs est indifférente : la même information peut être stockée sur n’importe quel support, et n’importe quel ordinateur peut faire les mêmes calculs que n’importe quel autre.</description></item><item><title>Jeu du space invader</title><link>/docs/NSI/mini_projet_spaceInvader/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/mini_projet_spaceInvader/page1/</guid><description>Ce mini projet sera l&amp;rsquo;occasion de mettre en oeuvre les notions vues dans le cours précédent sur :
la définition d&amp;rsquo;un objet en javascript la gestion des évènements l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une fonction callback avec un timer Vous pourrez également suivre ce tutoriel avec la video à l&amp;rsquo;adresse : lien video
Afficher des éléments en javascript Contenu du dossier du projet D&amp;rsquo;abord, créer un dossier contenant :
spaceInvader.</description></item><item><title>L&#39;atome de Bohr</title><link>/docs/PC_1ere/atome/atome/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/atome/atome/</guid><description>Spectres de raies : la lampes spectrales Introduction : l&amp;rsquo;atome de Bohr Niels Bohr, physicien danois, formule en 1913 l&amp;rsquo;hypothèse que les atomes occupent des niveaux d&amp;rsquo;énergie bien déteminés. Son modèle atomique est adapté à l&amp;rsquo;atome d&amp;rsquo;hydrogène. Mais il sera aussi adapté aux autres atomes avec des enrichissements venant de la théorie quantique (Hamilton).
Cette énergie est liée à l&amp;rsquo;interaction entre le noyau de l&amp;rsquo;atome et son électron. Elle dépend de la position de l&amp;rsquo;électron, sur des niveaux électroniques (les orbitales) qui vont du plus près (niveau n=1) au plus loin de l&amp;rsquo;atome (niveau n=7).</description></item><item><title>Loi de Mariotte</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/TI_mariotte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/TI_mariotte/</guid><description>Ti83 et loi de Mariotte dispositif TI83CE microbit capteur Matériel TI 83 CE edition Python carte microbit Capteur grove MPX5700AP capable de mesurer la pression de l&amp;rsquo;air dans une plage de 15 kPa à 700 kPa. Sensibilté 6,4 mV/kPa. Notice Les différents programmes PRESS.8xv et BOYLEMAR.8xv seront déjà installés sur la calculatrice. Celle-ci devra être préparée avec les librairies utiles selon la procédure expliquée sur la Fiche de prise en main</description></item><item><title>MB LED clignotante</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_led/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_led/</guid><description>LED clignotante Principe On utilise le connecteur grove du microbit pour commander une sortie en tension. On pourra allumer, et faire clignoter une LED, branchée en série avec sa resistance de protection.
Il faudra utiliser les connecteurs avec fils de couleur sur prise grove:
Jaune: tension commandée : relier au + de la LED
Noir: GND : relier à la resistance 1k Rouge (3V fixe) et Blanc: non utilisés circuit avec LED et Resistance montage complet Matériel carte micro:bit et shield grove fil de connexion grove-connecteurs couleur (rouge noir blanc jaune) pince crocodile Diode electroluminescente LED resistance de 1k&amp;#8486; multimètre Script # Jaune: tension commandée : relier au + de la LED # Noir: GND : relier à la resistance 1k # Rouge et Blanc: non utilisés from microbit import * while True: pin0.</description></item><item><title>MB capteurs integres</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_integ/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_integ/</guid><description>Capteurs intégrés Description La carte microbit dispose de plusieurs capteurs intégrés:
temperature acceleromètre à 3 axes mesure de champs magnétique luminosité Mesure d&amp;rsquo;horizontalité Principe On utilisera le capteur &amp;ldquo;acceleromètre&amp;rdquo;.
Le champs de pesanteur génère une force, le poids, qui peut être mesurée par l&amp;rsquo;acceleromètre. Une des applications principale des accéléromètres est le calcul d’inclinaison. Ca permet de savoir comment est orienté votre microcontrôleur par rapport à la terre.</description></item><item><title>MB diviseur de tension</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_CTN/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_CTN/</guid><description>luminosité LDR et diviseur de tension Principe La LDR est un composant électronique photosensible. Sa valeur de résistance diminue avec la luminosité.
Pour constater ces variations, on utilisera la LDR dans un montage type diviseur de tension.
Un seul des connecteurs grove de la carte micro:bit suffira pour alimenter le circuit et mesurer la tension au milieu du pont diviseur. Il faudra utiliser les connecteurs avec fils de couleur sur prise grove:</description></item><item><title>MB grove</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_grove/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_grove/</guid><description>MB Grove : capteur luminosité Principe La carte microbit associée au shield grove permet d&amp;rsquo;utiliser de nombreux capteurs passifs. L&amp;rsquo;instruction à utiliser: pin0.read_analog(). Cette instruction permet la lecture d&amp;rsquo;une tension de type analogique sur l&amp;rsquo;entrée PIN0, quel que soit le composant passif.
Matériel carte microbit et shield grove capteur de luminosité grove ou autre capteur passif eventuellement: lampe de bureau, filtres occultants Script from microbit import * while True: display.</description></item><item><title>MB sons</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_sons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_sons/</guid><description>Jouer un son Jouer des sons (qui ne sont pas des notes de musique) avec un HP branché sur pin0:
from microbit import * import music for i in range (1,11): music.pitch(100*i, 2000, pin0) print(&amp;#39;son de freq &amp;#39;, i*100, &amp;#39; Hz&amp;#39;) Ecrire une partition de musique, avec des notes Instruction : NOTE[octave][:durée]
from microbit import * import music tune = [&amp;#34;C4:4&amp;#34;, &amp;#34;D4:4&amp;#34;, &amp;#34;E4:4&amp;#34;, &amp;#34;C4:4&amp;#34;, &amp;#34;C4:4&amp;#34;, &amp;#34;D4:4&amp;#34;, &amp;#34;E4:4&amp;#34;, &amp;#34;C4:4&amp;#34;, &amp;#34;E4:4&amp;#34;, &amp;#34;F4:4&amp;#34;, &amp;#34;G4:8&amp;#34;, &amp;#34;E4:4&amp;#34;, &amp;#34;F4:4&amp;#34;, &amp;#34;G4:8&amp;#34;] music.</description></item><item><title>NMEA données structurées</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page8/nmea_structure/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page8/nmea_structure/</guid><description>NMEA : des données structurées Principe et objectifs Lors de séances précedentes, nous avons découvert que les programmes échangent des données structurées : Le logiciel qui met en forme les données issues des satellites GPS fabrique une trame NMEA, dans laquelle les différents champs sont séparés par une virgule.
Cette séparation des données s&amp;rsquo;appelle : comma separated value (csv).
Le format CSV permet d&amp;rsquo;organiser les informations dans un ordre précis.</description></item><item><title>NSI</title><link>/docs/NSI/NSI_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/NSI_index/</guid><description>NSI informations Examen : education.gouv Pourquoi choisir la spécialité NSI : eduscol.education
Seance du 4 septembre : Formulaire de rentrée à remplir : https://forms.gle/9PEqC6s2dcN9ztZL9 Cours et TP sur les variables en python : Lien Seance du 8 septembre :
Choisir une structure de données adéquate TP avec le notebook python1_variables.ipynb Rappels: Python : Entrées/Sorties Python : Structures conditionnelles Python : Boucles Flash cards: Structures conditionnelles Boucles Seance du 11 septembre :</description></item><item><title>Ondes et signaux</title><link>/docs/PC_2nde/physique/pages/page3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/physique/pages/page3/</guid><description>signaux sonores L&amp;rsquo;animation suivante permet de synthétiser un son à partir d&amp;rsquo;une fonction mathématique. On peut ajuster les paramètres, et écouter le son.
animation - oscilloscope numérique</description></item><item><title>Optimalité</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page9/</guid><description> Optimalité</description></item><item><title>Photographie numérique</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page5/photo_num/</guid><description>L&amp;rsquo;appareil photographique numérique Lire le cours et compléter la fiche à télécharger ici (faire un clic droit sur le lien et choisir : téléchargement)
Composants principaux On retrouve dans un appareil photographique numérique, ou pour la partie photographie d&amp;rsquo;un smartphone ou d&amp;rsquo;une tablette, les constituants suivant :
L’objectif photographique : c&amp;rsquo;est un système optique, amovible ou non, convergent et composé généralement de plusieurs lentilles. objectif d&#39;appareil photo objectif photographique smartphone La cellule d&amp;rsquo;exposition : c’est un composant électronique qui permet de mesurer la lumière renvoyée par le sujet et de régler l&amp;rsquo;ouverture du diaphragme, le temps d&amp;rsquo;ouverture de l&amp;rsquo;obturateur, et le déclenchement du flash.</description></item><item><title>Physique 2nde</title><link>/docs/PC_2nde/physique/pages/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/physique/pages/page1/</guid><description>Physique du mouvement Principe Ce notebook vous permet de simuler les mouvements rectilignes (uniformes et non uniformes) et paraboliques. Le lien vers le notebook est donné en bas du document. Le programme calcule et affiche les positions du point à partir de :
la vitesse initiale du système la force appliquée Le programme affiche les également les vecteurs vitesse. Lors de l&amp;rsquo;animation, seul le vecteur vitesse de la dernière position est affiché.</description></item><item><title>Physique Chimie 1ere SPE</title><link>/docs/PC_1ere/PC_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/PC_index/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>Physique Chimie 2nde</title><link>/docs/PC_2nde/PC_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/PC_index/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>Python 2 Algos</title><link>/docs/python/pages/TP/python2_algos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/TP/python2_algos/</guid><description>Revision d&amp;rsquo;algorithmes fondamentaux Nous allons revoir les algorithmes classiques suivants:
Recherche du maximum Recherche du minimum Calculer la moyenne d&amp;rsquo;un tableau La recherche en table On va commencer par créer une liste de nombre aléatoires pour y appliquer nos algorithmes.
# ceci est une cellule de code # Rappel: appuyez sur CTRL+ENTER pour l&amp;#39;éxecuter import random # On crée une liste de 51 entiers entre 0 et 50 ma_liste = [i for i in range(51)] # On la mélange random.</description></item><item><title>Resaux sociaux</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page6/RS/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page6/RS/</guid><description> Réseaux sociaux</description></item><item><title>SGBD</title><link>/docs/NSI/bases/page3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/bases/page3/</guid><description> système de gestion de base de données relationnelles</description></item><item><title>SNT 2nde</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_index/</guid><description>SNT informations Questionnaire de rentrée :
Le questionnaire de rentrée est à compléter à l&#39;adresse suivante : Lien Seances de TP du 10 septembre (groupe B) et du 17 septembre (groupe A):
Recherche documentaire sur la numération au cours des ages : Document à consulter : SNT / codage / histoire de la numeration Fiche réponse à completer Seance du 21 sept
Lire le cours sur codage des données numeriques Lire la video en lien sur la page Seance du 5 oct</description></item><item><title>SQL</title><link>/docs/NSI/bases/page4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/bases/page4/</guid><description> langage SQL</description></item><item><title>TP Python1 variables</title><link>/docs/python/pages/TP/python1_variables/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/TP/python1_variables/</guid><description>Rappels de classe de 1ere NSI Les entrées et sorties voir le cours à la page https://lyceum.fr/1g/nsi/7-langages-et-programmation/3-entrees-et-sorties
Tester au moins un des exemples proposés sur le site dans la cellule suivante.
texte formaté On peut ajouter le contenu d&amp;rsquo;une variable dans du texte. Il faut pour cela utiliser un formatage. Les symboles {} devront se trouver à l&amp;rsquo;emplacement de la variable à disposer dans le texte :
Exemple : (executer la cellule suivante)</description></item><item><title>TP Python4 POO</title><link>/docs/python/pages/TP/python4_poo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/TP/python4_poo/</guid><description>Partie 1: Exercices sur la Programmation orientée objet Traiter les exercices de la page Programmation Orientée Objet de M Abel
Vous pouvez utiliser un notebook colab de votre Google Drive pour rediger le script de l&amp;rsquo;exercice 3:
tuto bref en anglais et tuto ici en français Partie 2: Projet labyrinthe Principe Vous allez programmer un jeu de parcours d&amp;rsquo;un labyrinthe, case après case, en partant du repère D.</description></item><item><title>TP arbre</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page9/TP_arbre/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page9/TP_arbre/</guid><description> TP implémenter un arbre de classification/ décision</description></item><item><title>TP python index</title><link>/docs/python/pages/TP/TP_index/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/TP/TP_index/</guid><description>Liste des TP Python Python 1 : variables Opérations simples, listes et dictionnaires : Lien Python 2 : algorithmes simples sur les listes Bac NSI Recherche du maximum, minimum, d&#39;un mot dans une liste : Lien Liste des mini projets mini projet 1 : ciel étoilé dessiner avec python turtle et mise en module : Lien mini projet 2 : nombres premiers et spirale d&#39;Ulam Algorithmes des nombres premiers, représentation graphique, modules et tests : Lien Python 4 : Programmation Orientée Objet et Labyrinthe Programmer la classe Pile pour aider au parcours d&#39;un labyrinthe et autres exercices: Lien Bac NSI 1ere NSI Écrire un algorithme de recherche d’une occurrence sur des valeurs de type quelconque.</description></item><item><title>TP variables</title><link>/docs/python/pages/variables/page3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/variables/page3/</guid><description>Travaux pratiques Les types élémentaires en python Vous traiterez chacun des exemples suivants en utilisant l&amp;rsquo;editeur de pythontutor
Saisir les 2 lignes de code suivantes :
Cliquer sur Visualize execution.
Dérouler alors le script ligne par ligne avec next.
créer des tests sur l&amp;rsquo;identité des variables Revenir à la page d&amp;rsquo;edition : cliquer sur le lien : Create test cases, puis add test.</description></item><item><title>Ti prise en main</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/TI_prisenmain/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/TI_prisenmain/</guid><description> Video Yvan Monka: prise en main de la Ti83 Ed python Liens Prise en main de la calculatrice et autres tips: letutosmaths</description></item><item><title>affichage 7 segments</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_7/</guid><description>Utiliser un affichage à 7 segments Principe On affiche les valeurs retournées par le capteur interne de température sur le dispositif d&amp;rsquo;affichage LED 7 segments.
L&amp;rsquo;afficheur sera banché sur le port grove PIN0.
afficheur à LED Matériel microcontrôleur microbit et shield grove composant grove avec affichage LED à 7 segments Script from microbit import * ASCII_4DD_NUM = bytearray(b&amp;#39;\x3F\x06\x5B\x4F\x66\x6D\x7D\x07\x7F\x6F&amp;#39;) def start4dd(clk,dio): dio.write_digital(0) clk.write_digital(0) def stop4dd(clk,dio): dio.</description></item><item><title>algo TP</title><link>/docs/NSI/NSI_TP_algo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/NSI_TP_algo/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>algorithme de Boyer Moore</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page7/</guid><description> algorithme de Boyer Moore</description></item><item><title>algorithmes</title><link>/docs/NSI/NSI_algorithmes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/NSI_algorithmes/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>algorithmes de parcours d&#39;un graphe</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/pages_algo/graphes/page2/</guid><description>algorithmes de parcours d&amp;rsquo;un graphe en largeur Algorithme : voir définition en bas de page1 Graphe : voir définitions à la page Graphes Parcours d&amp;rsquo;un graphe non pondéré Soit G(V,E) un graphe de sommets V = {A,B,C,D,E,F,G,H,I,J} et d&amp;rsquo;arêtes E.
On note la distance entre 2 sommets quelconques u et v dans le graphe G : $$dist_G(u,v)$$
Pour le graphe exemple suivant (Graphe 1), la distance du sommet A au sommet J, vaut au minimum 4 (chemin A, B, E, I, J).</description></item><item><title>algorithmes de tri</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page8/</guid><description> Algorithmes de tri</description></item><item><title>arbres</title><link>/docs/NSI/structure/page4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/structure/page4/</guid><description> arbres Parcours Parcours postfixe ParcoursPostfixe ( Arbre binaire T de racine r ) ParcoursPostfixe(Arbre de racine fils_gauche[r]) ParcoursPostfixe(Arbre de racine fils_droit[r]) Afficher clef [ r ] Parcours préfixe ParcoursPréfixe ( Arbre binaire T de racine r ) Afficher clef [ r ] ParcoursPréfixe(Arbre de racine fils_gauche[r]) ParcoursPréfixe(Arbre de racine fils_droit[r]) Parcours infixe ParcoursInfixe ( Arbre binaire T de racine r ) ParcoursInfixe(Arbre de racine fils_gauche[r]) Afficher clef [ r ] ParcoursInfixe(Arbre de racine fils_droit[r]) Liens</description></item><item><title>arbres binaires</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page3/</guid><description> arbres binaires</description></item><item><title>architecture</title><link>/docs/NSI/NSI_architecture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/NSI_architecture/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>architecture</title><link>/docs/NSI/architecture/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/architecture/page1/</guid><description> architecture des ordinateurs Liens Interstices : coder et decoder. La machine Enigma</description></item><item><title>architecture</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page11/architecture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page11/architecture/</guid><description> architecture des ordinateurs</description></item><item><title>autres structures lineaires</title><link>/docs/NSI/structure/page21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/structure/page21/</guid><description>Structures de données: rappels Les piles, files et listes sont des structures de données linéaires. Ce sont des types abstraits.
Structure de données linéaire : les données sont rangées sur un ligne ou une colonne.
Un type abstrait décrit essentiellement une interface, indépendamment du langage de programmation.
Files Definition et interface Une file (queue ou FIFO pour first in, first out) est une collection d’objets munie des opérations suivantes:</description></item><item><title>bases de donnees</title><link>/docs/NSI/NSI_bases/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/NSI_bases/</guid><description> Choisir :</description></item><item><title>boucles</title><link>/docs/python/pages/boucles/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/boucles/page1/</guid><description>Boucle for La boucle for est aussi appelée boucle bornée. Elle permet de repeter des instructions.
On l&amp;rsquo;utilise souvent avec un objet itérable, c&amp;rsquo;est à dire une liste que l&amp;rsquo;on peut parcourir.
range(n) fournit ainsi une liste d&amp;rsquo;entiers successifs que l&amp;rsquo;on peut parcourir et créer une repetition:
list(range(10)) # affiche : [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9] On peut alors utiliser cette liste itérable avec la boucle for :</description></item><item><title>calculer sur un algorithme</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page2/</guid><description>Calculabilité Dans le chapitre précédent, sur la complexité, l’objet d’étude principal etait l’algorithme. On en a fait une mesure de son efficacité: un algorithme est plus efficace s&amp;rsquo;il est plus rapide (donc de classe de complexité plus faible).
En calculabilité, le problème devient l’objet central.
On a souvent l&amp;rsquo;impression que pour chaque problème on peut trouver un algorithme de solution. Ce n&amp;rsquo;est pas le cas : pour des nombreux probèmes naturels et intéressants il n’existe pas d’algorithme.</description></item><item><title>codage</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_codage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_codage/</guid><description> Choisir :</description></item><item><title>codage</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page1/codage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page1/codage/</guid><description>codage des nombres et caractères Civilisations Le document suivant donne un aperçu des périodes d&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;anciennes civilisations. On pourra se référer à la page suivante pour plus de détails : http://www.essential-humanities.net/history-overview/world-history-timeline/
-7000 -6000 -5000 -4000 -3000 -2000 -1000 0 1000 2000 let wrapper = document.getElementById(&#39;wrapper&#39;); let data = [ [&#39;Mésopotamiens&#39;, -3500, -550], [&#39;Egyptiens&#39;, -3000, -550], [&#39;Civilisations en Inde&#39;, -2500, -500], [&#39;Période égéenne&#39;, -2000, -1200], [&#39;Grèce antique et empire romain&#39;, -1200, 500], [&#39;Chine ancienne&#39;, -2000, 500] ]; data.</description></item><item><title>codage</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page14/histoire_num/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page14/histoire_num/</guid><description>Civilisations anciennes Le document suivant donne un aperçu des périodes d&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;anciennes civilisations. On pourra se référer à la page suivante pour plus de détails : http://www.essential-humanities.net/history-overview/world-history-timeline/
L&amp;rsquo;apparition des grandes civilisations commence alors que le néolithique prend fin. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;usage de la metallurgie qui aura pour conséquence de structurer davantage la société, avec l&amp;rsquo;usage d&amp;rsquo;armes en métal par des soldats spécialisés. La protection des richesses accumulées par les producteurs est confiée à des guerriers professionnels.</description></item><item><title>codage exercices</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page16/ex1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page16/ex1/</guid><description>Exercices sur le codage des valeurs Flash card 1 Binaire Convertir de decimal à binaire ou binaire à decimal:
Convertir 15 en binaire Convertir 21 en binaire Convertir 129 en binaire Convertir 1110 en decimal Convertir 1100 1100 en decimal Réponses 1111 10101 1000 0001 14 204 Flash card 2 Addition binaire Ajouter les nombres binaires suivants :
0010 0101 + 1 111 + 1 0010 1111 + 1 0111 1111 + 1 Réponses 0010 0110 1000 0011 0000 1000 0000 Flash card 3 Conversions binaires Convertir en octets (valeurs approchées):</description></item><item><title>creer une application</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page13/appli/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page13/appli/</guid><description> app-inventor</description></item><item><title>diviser</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page5/</guid><description>Prérequis :
voir la page sur la complexité et la page sur la récursivité Diviser pour regner C&amp;rsquo;est une technique informatique qui consiste à :
Diviser : découper un problème initial en sous-problèmes de tailles équivalentes; Régner : résoudre les sous-problèmes (récursivement ou directement s&amp;rsquo;ils sont assez petits) ; Combiner : calculer une solution au problème initial à partir des solutions des sous-problèmes. Cette méthode, lorsqu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;applique, fournit un algorithme de complexité plus réduite, et donc plus efficace.</description></item><item><title>exercices sur la recursivité</title><link>/docs/NSI/langages/page6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/langages/page6/</guid><description>RETOUR au cours sur la recursivité
Ex 1: Fonction impair La fonction récursive impair accepte un paramètre, N, entier positif. A chaque appel récursif, la fonction s&amp;rsquo;appelle elle-même avec l&amp;rsquo;argument N-2.
La condition de base est que N == 1 au bout d&amp;rsquo;un certain nombre d&amp;rsquo;appels.
Completez le script de cette fonction.
Ex 2: Suite de Fibonacci On définit la suite (fn) des nombres de Fibonacci par : $$\left\{\begin{matrix}\begin{align}f_0 &amp;amp; =0\\f_1 &amp;amp; =1\\f_{n+1} &amp;amp; =f_{n}+f_{n-1}, \forall n \in \mathbb{N}^+\end{align}\end{matrix}\right.</description></item><item><title>first page</title><link>/docs/examples/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/examples/</guid><description>Ubi loqui Mentem genus facietque salire tempus bracchia Lorem markdownum partu paterno Achillem. Habent amne generosi aderant ad pellem nec erat sustinet merces columque haec et, dixit minus nutrit accipiam subibis subdidit. Temeraria servatum agros qui sed fulva facta. Primum ultima, dedit, suo quisque linguae medentes fixo: tum petis.
Rapit vocant si hunc siste adspice Ora precari Patraeque Neptunia, dixit Danae Cithaeron armaque maxima in nati Coniugis templis fluidove. Effugit usus nec ingreditur agmen ac manus conlato.</description></item><item><title>format</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_format/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_format/</guid><description> Choisir :</description></item><item><title>format csv</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page10/format_csv/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page10/format_csv/</guid><description> format csv</description></item><item><title>format json</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page10/format_json/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page10/format_json/</guid><description> format json et dictionnaires en python</description></item><item><title>geolocaliser</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page18/geolocaliser/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page18/geolocaliser/</guid><description> Géolocaliser</description></item><item><title>grandeurs electriques</title><link>/docs/PC_1ere/energie/energie3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/energie/energie3/</guid><description>les grandeurs et les lois de l&amp;rsquo;électricité Grandeurs U, I, R, P (Rappel) C&amp;rsquo;est quoi l&amp;rsquo;électricité? : L&amp;rsquo;électricité, ou l&amp;rsquo;énergie électrique désigne le déplacement de porteurs de charges, qui permet d&amp;rsquo;assurer diverses applications utilisant des circuits électriques par conversion de cette énergie : en mouvement, en chaleur, en lumière ou autre. Sa modélisation demande de définir plusieurs grandeurs : le potentiel électrique (ou tension), l&amp;rsquo;intensité du courant, la resistance, et la puissance électrique.</description></item><item><title>graphes</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page4/</guid><description> graphes</description></item><item><title>graphes</title><link>/docs/NSI/structure/page5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/structure/page5/</guid><description>graphes On appelle graphe la donnée d&amp;rsquo;un ensemble fini V de points (ou sommets du graphe, vertices en anglais) et d&amp;rsquo;un ensemble E de liens entre ces points.
$$G = (V,E)$$
L&amp;rsquo;ensemble E de liens peut être vu comme une relation R sur V &amp;#xD7; V.
Lorsque cette relation est symétrique (c&amp;rsquo;est à dire que l&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;un lien entre un sommet s1 et un sommet s2 est réciproque) le graphe est dit non orienté.</description></item><item><title>histoire de l&#39;informatique</title><link>/docs/NSI/architecture/page4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/architecture/page4/</guid><description>Les évênements clés de l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;informatique Sujet 1: Avant la naissance de l&amp;rsquo;ordinateur Des machines à calculer, jusqu&amp;rsquo;aux premiers ordinateurs: situer les étapes principales qui montrent l&amp;rsquo;evolution des machines mécaniques, puis électromécaniques, qui deviennent de plus en plus précises. Expliquer quel a été le besoin qui a poussé à construire ces machines. Et pourquoi ces machines ne sont pas encore considérées comme des ordinateurs.
mots-clés: horlogerie, règle à calcul, Pascaline, le binaire, machine analytique, calculatrices, ruban perforé, machine à programme externe/interne</description></item><item><title>histoire de l&#39;informatique reseaux</title><link>/docs/NSI/architecture/page5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/architecture/page5/</guid><description> histoire de l&amp;rsquo;informatique : reseaux</description></item><item><title>imges numeriques</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_images/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_images/</guid><description> Choisir :</description></item><item><title>informatique des objets</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_init/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_init/</guid><description>informatique des objets TP : Prise en main de la carte micro:bit présentation Utiliser l&amp;rsquo;editeur en ligne python.microbit.org Aller sur l&amp;rsquo;editeur à l&amp;rsquo;adresse suivante : https://python.microbit.org/v/2.0
Saisir le script dans la fenêtre d&amp;rsquo;edition. Lui donner un nom (champ en haut à droite : script name). Charger le programme sur le disque dur de l&amp;rsquo;ordinateur : Download (l&amp;rsquo;extension est .hex) Deplacer le programme sur la carte microbit à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;explorateur de fichiers.</description></item><item><title>internet</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_internet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_internet/</guid><description/></item><item><title>ipython notebooks</title><link>/docs/PC_1ere/notebooks/PC_notebooks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_1ere/notebooks/PC_notebooks/</guid><description>Contenu du depôt : Traitement RVB d&amp;rsquo;une photographie numerique P13_Traitement_filtre/notebook filtre.ipynb programme pour parcourir les données d&amp;rsquo;une image et modifier les composantes RVB de chaque pixel. Simulation d&amp;rsquo;une onde progressive P21_simulation onde.ipynb programmme pour représenter une courbe sinusoidale qui se deplace au cours du temps. Graphique et modelisation graphique modelisation.ipynb programme pour tracer une droite de regression linéaire et obtenir les coefficients de la modélisation.</description></item><item><title>ipython notebooks</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page7/notebooks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page7/notebooks/</guid><description>Contenu des depôts : dépot n°1 : données numériques
numériser SNT_CAN_3bits.ipynb : conversion numérique - analogique d&amp;rsquo;un son ISN_D12_numerizing : les fonctions en python; numeration de position et le type tuple en python géolocaliser SNT_C13_NMEA.ipynb : principe de la géolocalisation avec l&amp;rsquo;analyse d&amp;rsquo;une trame NMEA; découpage d&amp;rsquo;une chaine de caractères à partir du rang des caractères; les coordonnées de repérage sur la Terre longitude latitude; les fonctions en python ISN_D14_NMEA.</description></item><item><title>javascript processing P5</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web3/</guid><description>Créer des animations en javascript processing P5.js PAC MAN lien direct sur la page en plein écran
CHENILLE lien direct sur la page en plein écran</description></item><item><title>la mole</title><link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/mole/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/mole/</guid><description>Télécharger le document suivant à compléter comme support de cours et questions : C51_cours_mole
Définition de la mole La définition de la mole1, unité de mesure des quantités de matière du Système International, date de 1971 soit il y a seulement 50 ans ! Le nombre d&amp;rsquo;entités (atomes, molécules, ions, électrons, etc.) contenues dans une mole est connue sous le nom de constante d&amp;rsquo;Avogadro, noté NA : $$N_A=6,02214129\times10^{23} mol^{-1}$$</description></item><item><title>langages</title><link>/docs/NSI/NSI_langages/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/NSI_langages/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>langages web</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web2/</guid><description>Le langage HTML ` est la balise parente de ``, etc... ```html titre de mon paragraphe bonjour, ceci est mon premier paragraphe
``` -- Instructions en HTML Les instructions HTML sont mises dans un fichier dont l&amp;rsquo;extension est .html.
Toutes les instructions de mise en page seront disposées entre les balises &amp;lt;body&amp;gt; … &amp;lt;/body&amp;gt;
Les arguments pour chaque instruction sont mis entre la balise d’ouverture, par exemple &amp;lt;h1&amp;gt; et de fermeture, &amp;lt;/h1&amp;gt;.</description></item><item><title>le web</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page4/web/</guid><description>le Web Le world wide web, ou toile en français, est un service construit sur l&amp;rsquo;infrastructure du reseau internet pour mettre à la disposition des utilisateurs des documents repartis au niveau mondial.
Lors de sa navigation, l&amp;rsquo;usager d&amp;rsquo;internet va suivre des liens qui connectent les pages entre-elles (ce que l&amp;rsquo;on appelle surfer sur le Web).
Historique du 3w Le &amp;ldquo;World Wide Web&amp;rdquo;, plus communément appelé &amp;ldquo;Web&amp;rdquo; a été développé au CERN (Conseil Européen pour la Recherche Nucléaire) par le Britannique Sir Timothy John Berners-Lee et le Belge Robert Cailliau au début des années 90.</description></item><item><title>les bases en javascript</title><link>/docs/NSI/javascript/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/javascript/page1/</guid><description>Javascript : les bases Présentation de la console javascript Javascript est une implémentation dans le navigateur du langage Ecmascript.
Javascript est un langage interprété … par le navigateur, donc côté client. Pour le vérifier, on peut utiliser la console javascript du navigateur pour tester quelques instructions, et interagir avec la page web en cours.
Sur Chrome, cette console se trouve en ouvrant les outils de développement :
la console javascript dans le navigateur Chrome Choisir alors l’onglet : Console et commencer à taper les instructions, une à une, après l’invite &amp;gt;, comme sur l’image suivante :</description></item><item><title>machines</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_machines/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_machines/</guid><description/></item><item><title>matiere 2 elements chimiques</title><link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere2/</guid><description>Elements chimiques Un élément chimique peut se trouver sous plusieurs formes : atome, ion, ou dans une molécule, combiné avec d’autres éléments.
L’élément sodium Na est ce qui est commun à l’atome de sodium, l’ion sodium Na+, et le chlorure de sodium NaCl.
Des éléments comme ceux du tableau suivant, il en existe environ une centaine. Les plus courants sont indiqués dans ce tableau :
H</description></item><item><title>memoire des machines</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page15/memoire/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page15/memoire/</guid><description> Les différents supports de mémoire Variables et affectation Les informations Fichiers Taille d&amp;rsquo;un fichier</description></item><item><title>mesure de c du son</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_c/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page12/MB_c/</guid><description>TP : Mesure d&amp;rsquo;une durée de propagation d&amp;rsquo;ultra-sons Script from microbit import * from machine import time_pulse_us import time, music, math analogiq_in = [pin1] def mesure_temps_A_R(broche = pin1): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;Module Grove - Ultrasonic Ranger Retourne la durée d&amp;#39;un aller/retour des ultra_sons en microsecondes Paramètre : Nom de la broche utilisée &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; broche.write_digital(0) time.sleep_ms(2) broche.write_digital(1) time.sleep_ms(10) broche.write_digital(0) broche.read_digital() dt = time_pulse_us(broche, 1) return dt while True: if button_a.is_pressed(): dt = mesure_temps_A_R() display.</description></item><item><title>meta-données et données structurées</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page2/donnees2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page2/donnees2/</guid><description>Peut-on extraire des informations d&amp;rsquo;une photo numérique ? Oui ! Et c&amp;rsquo;est justement ce que nous allons faire. L&amp;rsquo;une des questions que l&amp;rsquo;on peut se poser est : &amp;gt; Peut-on géolocaliser une photographie à partir des seules données contenu dans le fichier image ?
L&amp;rsquo;appareil qui a pris la photographie nous est à priori inconnu, mais les données numériques, dans le fichier, y sont structurées. Cette structure, commune à tous les fichiers du même format, permet une grande diversité de logiciels de visualisation et de traitement d&amp;rsquo;images.</description></item><item><title>microbit</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_microbit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_microbit/</guid><description/></item><item><title>microcontroleurs</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_microcontroleurs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_microcontroleurs/</guid><description/></item><item><title>mini projet web</title><link>/docs/NSI/CSS/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/CSS/page1/</guid><description> CSS intermediaire</description></item><item><title>mise au point</title><link>/docs/NSI/langages/page5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/langages/page5/</guid><description>Mise au point d&amp;rsquo;un programme Les consignes suivantes sont adaptées au langage Python. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un recueil de bonnes pratiques.
Pour créer une cohérence dans le code, il est recommandé d&amp;rsquo;utiliser un guide de style. Il s&amp;rsquo;agit de PEP8 sur https://python.org.
Une première façon de gérer les erreurs passe par la documentation. Le but de la documentation est de permettre à l&amp;rsquo;utilisateur d&amp;rsquo;une fonction de savoir comment l&amp;rsquo;appeler correctement et comment interpréter sa valeur de retour.</description></item><item><title>modele</title><link>/docs/NSI/bases/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/bases/page1/</guid><description> modèle relationnel</description></item><item><title>modele OSI</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/modele_OSI/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/modele_OSI/</guid><description>Le modèle OSI (concerne la spé NSI de 1ere) Les données qui circulent sur internet Internet manipule deux types d’information : les contenus envoyés et les adresses du destinataire et de l’émetteur. Ces deux types d’information sont regroupés dans des paquets de taille fixe, de façon uniforme et indépendante du type de données transportées : texte, images, sons, vidéos, etc.
Principe du modèle OSI On peut rentrer un peu plus dans le détail du modèle OSI et en particulier de la communication TCP/IP.</description></item><item><title>modele electronique</title><link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere3/</guid><description>modele de couches electroniques Les électrons respectent un positionnement par couches. Pour les éléments Z = 1 à 20 (hydrogène jusqu’au calcium) les couches électroniques sont au nombre de 4 et sont représentées par des numéros : n=1, n=2, n=3…
En partant du centre de l&amp;rsquo;atome, nous croisons successivement les couches : n=1, n=2, n=3…
Les électrons commencent d&amp;rsquo;abord par remplir les couches intérieures de l&amp;rsquo;atome. C&amp;rsquo;est-à-dire que la couche n=2 ne se remplira que lorsque la couche n=1 sera complètement remplie (n = 1 contient 2 electrons).</description></item><item><title>modularité</title><link>/docs/NSI/langages/page3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/langages/page3/</guid><description>Modularité Qu&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;un module ? Un module est un fichier python (d&amp;rsquo;extension .py) contenant des fonctions. En principe, il n&amp;rsquo;est pas prévu pour être executé. Pour faire référence aux fonctions de ce module, il faut l&amp;rsquo;importer depuis le script principal (ìmport module.py`).
Quand utiliser un module ? Lorsque vous réalisez un projet en python, votre script s&amp;rsquo;agrandit, et vous aurez certainement le besoin de séparer votre code dans plusieurs fichiers.</description></item><item><title>méthodes et types</title><link>/docs/python/pages/variables/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/variables/page2/</guid><description>méthodes de chaines Pour modifier la casse d&amp;rsquo;une chaine, utiliser les méthodes title() (titre), upper() (mise en majuscule), lower() (minuscule).
nom = &amp;#39;charles babbage&amp;#39; nom.title() # affiche Charles Babbage nom.upper() # affiche CHARLES BABBAGE Les méthodes lstrip() (à gauche), rstrip() (droite), et strip() (à droite et à gauche) suppriment les espaces en trop dans les chaines.
à tester vous-même :
nom = &amp;#39;charles babbage&amp;#39; nom.strip() méthodes de listes Les listes sont présentées à la page variables</description></item><item><title>nombres et caracteres</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page16/nombres_caracteres/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page16/nombres_caracteres/</guid><description>Codage des nombres Ce cours comprend une page d&amp;rsquo;exercices avec des flash cards : Lien vers la page d&amp;rsquo;exercices
Explication en vidéo introduction au langage binaire Définition de la numeration binaire La numeration binaire est une numeration de position, en base 2.
Numération en base 2 : - On utilise 2 symboles 0 et 1 - Le mot-nombre comprend, depuis la droite vers la gauche : les unités, les paires, les paires de paires…</description></item><item><title>nombres premiers</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page11/</guid><description>Algorithmes des nombres premiers Definition Nombre premier: un nombre premier est un nombre qui accepte DEUX diviseurs : uniquement lui-même et 1.
Algorithme naïf Un test de primalité est un algorithme permettant de savoir si un nombre entier est premier.
Le test le plus simple est le suivant : pour tester N , on vérifie s’il est divisible par l’un des entiers compris au sens large entre 2 et N − 1.</description></item><item><title>numeriser</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page1/donnees1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page1/donnees1/</guid><description>Numériser un signal sonore Principe de la conversion numérique - analogique Lorsque l’on numérise un signal, on transforme une valeur continue (qui peut prendre une infinité de valeurs) en une valeur discrète (qui ne peut prendre qu’une petit nombre de valeurs). Ainsi, avec un codage en 1 seul bit, les valeurs prises par le signal numérique sont 0 et 1, soit 2 valeurs différentes. Avec un codage sur 2 bits, les valeurs prises par le signal numérique sont au nombre de 4.</description></item><item><title>paradigmes</title><link>/docs/NSI/langages/page4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/langages/page4/</guid><description> Paradigmes des langages Impératif Fonctionnel on ne trouve ni affectation (ou assignation), ni séquence (succession inconditionnelle de deux instructions).
Récursif Objet</description></item><item><title>programmation dynamique</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page6/</guid><description>Pré requis Complexité : lien Récursivité : lien Programmation dynamique Principe de la méthode La programmation dynamique permet de résoudre plus efficacement des problèmes d&amp;rsquo;optimisation.
On établit une relation de récurrence entre la valeur de la solution optimale au problème et les valeurs des solutions optimales d&amp;rsquo;un nombre fini de problèmes plus petits. On calcule la valeur de la solution optimale On reconstruit la solution optimale en remontant les calculs de la valeur de la solution optimale.</description></item><item><title>programmation objet</title><link>/docs/NSI/structure/page3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/structure/page3/</guid><description>Programmation objet Principe En programmation orientée objet, on cherche à organiser les données avec la volonté de se rapprocher de l&amp;rsquo;architecture d&amp;rsquo;objets physiques.
Un objet physique, comme par exemple, une planche de skateboard, possède des caractéristiques propres.
image: CHALK CUSTOM BOARD : L’ART D’HABILLER UN SKATE (urban art) Une planche, malgré la diversité, est toujours constituée:
d&amp;rsquo;un deck (court, long) d&amp;rsquo;un tail (plat, relevé) de trucks (hauts, bas) de roues (à gommes tendres, dures) d&amp;rsquo;une décoration (image sous le deck) C&amp;rsquo;est son état.</description></item><item><title>projet SQL</title><link>/docs/NSI/bases/page5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/bases/page5/</guid><description> projet SQL</description></item><item><title>protocole routage</title><link>/docs/NSI/architecture/page3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/architecture/page3/</guid><description> protocole de routage</description></item><item><title>pseudo langage</title><link>/docs/NSI/structure/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/structure/page1/</guid><description> pseudo langage</description></item><item><title>python</title><link>/docs/python/index_python/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/index_python/</guid><description> Choisir : Sources Ce cours est inspiré de : Cartes mémo Python, syntaxe, concepts et exemples, edition Eyrolles</description></item><item><title>recursivité</title><link>/docs/NSI/langages/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/langages/page2/</guid><description>Le cours comprend une page d&amp;rsquo;exercices avec un editeur python online.
Récursivité Principe Un algorithme récursif est un algorithme qui fait appel à lui-même dans le corps de sa propre définition. Ce principe est aussi appelé : de l&amp;rsquo;autoréférence.
Analyse d&amp;rsquo;un exemple: itératif =&amp;gt; récursif Considérons une fonction ajoute2_iter qui prend N comme paramètre, et qui ajoute N fois 2.
Algorithme itératif Supposons que nous souhaitions éviter la multiplication. L&amp;rsquo;algorithme itératif utilisera alors une boucle bornée:</description></item><item><title>repérage sur la Terre</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page17/terre/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page17/terre/</guid><description> Repérage terrestre</description></item><item><title>reseaux</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_reseaux/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_reseaux/</guid><description/></item><item><title>reseaux</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/circulation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/circulation/</guid><description>Faire communiquer des ordinateurs Une première idée naïve : tout usage du numérique met des machines en connexion, et qui échangent des données.
communication avec 2 ordinateurs Ce modèle simpliste de réseau va devenir irréalisable lorsque celui-ci contiendra de nombreux ordinateurs :
grand nombre de connexions (et de liaisons physiques) au départ de chaque ordinateur grand nombre de ports utilisés Il faudra d&amp;rsquo;autres éléments pour connecter les ordinateurs entre eux.</description></item><item><title>securisation des communications</title><link>/docs/NSI/architecture/page6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/architecture/page6/</guid><description> securisation des communications</description></item><item><title>securite des communications</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/securite/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/securite/</guid><description>sécurité sur internet (concerne la spécialité NSI) Espionner le réseau : wireshark Wireshark est un programme de type sniffer qui écoute sur le réseau, intercepte toutes les trames reçues par votre carte réseau, et les affiche à l&amp;rsquo;écran. Lors d’une requete vers un serveur, comme google ou tout autre page demandée, l’ordinateur echange plusieurs trames. Si on observe le détail de l’une d’entres elles, un logiciel comme wireshark permet d’en séparer les différentes couches.</description></item><item><title>simulation d&#39;un réseau</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page3/TP_reseau/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page3/TP_reseau/</guid><description>TP simulation reseau Un reseau, c&amp;rsquo;est quoi? C&amp;rsquo;est un système constitué de machines reliées ensembles (machines de tout genre: ordinateur, imprimante,&amp;hellip;). Elles ont une adresse IP.
L&amp;rsquo;adresse IP (Internet Protocol) identifie un périphérique à l&amp;rsquo;intérieur d&amp;rsquo;un réseau. A l&amp;rsquo;intérieur de ce réseau elle est unique.
TP Filius 1 Lancer le logiciel Filius.
On réalise un premier réseau simple de 2 ordinateurs reliés par une seule ligne.
On s&amp;rsquo;aidera de la video de présentation Filius 1 (David Roche) pour realiser ce reseau simple.</description></item><item><title>spirale d&#39;Ulam</title><link>/docs/NSI/algorithmes/page12/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/algorithmes/page12/</guid><description>Spirale de Ulam Principe En mathématiques, la spirale d&amp;rsquo;Ulam, ou spirale des nombres premiers (dans d&amp;rsquo;autres langues, elle est appelée aussi horloge d&amp;rsquo;Ulam) est une méthode simple pour la représentation des nombres premiers qui révèle un motif qui n&amp;rsquo;a jamais été pleinement expliqué. Elle fut découverte par le mathématicien Stanislaw Marcin Ulam, lors d&amp;rsquo;une conférence scientifique en 1963.
lien wikipedia
Enoncé du projet Vous devrez réaliser la spirale de Ulam dans une fenêtre turtle en vous inspirant du modèle proposé plus haut.</description></item><item><title>structure</title><link>/docs/NSI/NSI_structure/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/NSI_structure/</guid><description> Selectionner :</description></item><item><title>structures conditionnelles</title><link>/docs/python/pages/conditions/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/conditions/page1/</guid><description>Conditions Instruction conditionnelle Définition : Une instruction conditionnelle vérifie si une certaine condition est vraie avant d&amp;rsquo;executer son code :
if instruction_conditionnelle : code_à_executer Exemple :
if prix_camion &amp;gt; 10000: print(&amp;#39;Trop cher&amp;#39;) Tests logiques Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une expression booléenne qui est évaluée est qui renvoie True si elle est vrai, False sinon.
Opérateurs de comparaison Quelques exemples de tests logiques :
age == 18 # egalité age != 18 # inegalité age &amp;lt;= 18 # inferieur ou egal nom == &amp;#39;John&amp;#39; # egalité de chaines Opérateurs logiques L&amp;rsquo;expression peut aussi contenir des opérateurs logiques : and, or, not:</description></item><item><title>structures lineaires</title><link>/docs/NSI/structure/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/structure/page2/</guid><description>Structure linéaire : La Pile Les structures de données Definition: Une structure de données est une manière de stocker, d’accéder à, et de manipuler des données (comme les types list ou dict de Python).
Definition: Un type abstrait décrit essentiellement une interface, indépendamment du langage de programmation.
Un premier exemple La pile est une manière de ranger les données.
Elle correspond exactement à l’image traditionnelle d’une pile de cartes ou d’assiettes posée sur une table.</description></item><item><title>struture de la matière</title><link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/matiere/</guid><description>De l&amp;rsquo;échelle macroscopique à l&amp;rsquo;échelle moléculaire Les états de la matière Toute matière existe sous l’un des 3 états : Solide, Liquide, ou gaz(a). On donne ici une représentation des particules constituant la matière à chacun de ces états. La dimension typique de ces particules est 10-10 à 10-11m. Il peut s’agir d’atomes ou de molécules.
(a) Il existe toutefois une exception à ces 3 états de la matière : il s’agit des substances colloïdales, que l’on trouve souvent en alimentation (gels, aérosols&amp;hellip;) ; ce sont des états où la matière est très divisée lorsqu’on l’observe à une échelle moyenne.</description></item><item><title>systeme d&#39;exploitation</title><link>/docs/NSI/architecture/page2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/NSI/architecture/page2/</guid><description>systeme de fichiers Liens cours NSI qkzk : systeme de fichiers systemes d&amp;rsquo;exploitation processus et blocages programme en tant que donnée compilateurs Terminal Un terminal est un programme qui permet d&amp;rsquo;interagir avec le systeme d&amp;rsquo;exploitation. On peut utiliser le terminal au lieu de passer par une interface utilisateur graphique pour donner des commandes.
Editeur de texte et IDE Editeur de texte : C&amp;rsquo;est un programme conçu pour ecrire et modifier du code.</description></item><item><title>tableau d&#39;avancement</title><link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/avancement/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/avancement/</guid><description>Modéliser une transformation chimique Comment utiliser l&#39;animation Vous pouvez modifier, directement dans la 1ere ligne du tableau d&#39;avancement, l&#39;équation de réaction, avec : le nom des espèces chimiques les coefficients stoechiométriques de l&#39;équation Vous pouvez aussi choisir les quantités de matière dans l&#39;état initial pour chacune des espèces chimiques (2e ligne). Lorsque ces réglages sont effectués : déplacer le curseur avancement de la reaction afin de re-calculer les quantités de matière pour un avancement x.</description></item><item><title>texas instruments</title><link>/docs/SNT_2nde/SNT_texas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/SNT_texas/</guid><description/></item><item><title>trame NMEA</title><link>/docs/SNT_2nde/pages/page8/nmea/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/SNT_2nde/pages/page8/nmea/</guid><description>La trame NMEA Objectifs Comprendre ce qu’est une trame NMEA : une suite de caractères mis dans un format particulier (normalisé) pour permettre un échange entre systèmes et logiciels. Exploiter la trame obtenue pour réaliser une carte personnalisée. Manipuler une chaine de caractères. Extraire des informations.
Principe Lorsqu’un récepteur GPS reçoit une information, il la transmet (au smartphone, à l’ordinateur auquel il est connecté, à l’interface gps de voiture) à l’aide d’une « phrase » dont la forme est strictement codifiée.</description></item><item><title>transformation chimique</title><link>/docs/PC_2nde/chimie/pages/transformation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/PC_2nde/chimie/pages/transformation/</guid><description>Approche experimentale Définition : transformation chimique il y a transformation chimique lorsque la composition d’un système chimique change au cours du temps. On dresse alors le bilan des espèces.
Il y a celles dont dont la quantité diminue : LES REACTIFS
Et celles dont la quantité augmente : LES PRODUITS
On écrit alors une équation chimique pour rendre compte du type d’espèces et des quantités qui sont mises en jeu.</description></item><item><title>variables</title><link>/docs/python/pages/variables/page1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/python/pages/variables/page1/</guid><description>Variables et valeurs Cette rubrique contient 4 pages :
page 1 : variables, valeurs et structures de données page 2 : méthodes et types page 3 : TP sur les variables page 4 : flash-card sur les variables Les structures de données Les structures de données définissent la manière avec laquelle sont stockées les données dans un langage de programmation. L&amp;rsquo;approche choisie pour modéliser des données renseigne sur ce que vous pensez des données.</description></item></channel></rss>